【短篇喪屍故+最後一季】活屍香江 ( 伍 )

想追呢個故巴打，首先要睇左下面紅字果D故先，唔係一定會睇唔明、或者投入感低。

活屍香江1-4
連登LINK：
紙言LINK：

七仔的籃球
紙言LINK：

而呢套解放軍既外傳我都好建議大家睇，係由水鏡巴打所寫
紙言LINK：

由2009年開始寫既活屍香江，唔經唔覺就八年，係時候要完結，今集應該會將所有剩低既伏線解晒，同埋伍呢篇其實係舊版叁既徹底重製，如果有睇過舊版叁既，今集有D內容會好面善，而今次我唔sure叫寫得好，但起碼係好過肆同舊版叁，值得一睇既，希望唔會令大家失望，最後，多謝咁多位老街坊，支持左活屍香江咁多年

漏左講，響重製版個POST入面果三篇係草稿黎，唔好因為睇過而唔睇頭三篇

(一)

『鈴鈴！鈴鈴！』

突然間屋企個電話響。

Juno攤響張梳化上面，一路碌緊部電話，一路講。

Juno：阿媽搵你架！你聽啦！

而坐響佢隔離既Juno爸爸，放低份睇緊既報紙，再指住屋企個電話。

爸：衰仔去聽住先啦，你阿媽去左廁所呀。

最後Juno都死死地氣，行埋去拎起個電話。

Juno：喂？

？？：喂，唔該搵麥俊朗。

Juno：我係呀！邊位呀？

七：七仔呀，咁都唔認得？有冇搞錯呀！

Juno：未訓醒，一時認唔到姐，搵我咩事先？

七：我同阿輝、拉登陣間響長沙灣踢波，一齊黎聚下舊啦。

Juno：唔喇...

七：你個死尊奴，咪咁懶啦，出黎做下運動~~~咪成日匿響屋企先得架！

Juno：我唔鐘意做運動呀嘛，下次先啦。

七：妖...咁好啦，唔迫你喇，係咁啦！

Juno俾七仔一野cut左佢線。

Juno：你老味...搵我就whatsapp我啦，打乜鳩屋企電話姐...

雖然佢口講唔想踢波，但其實成班同學仔咁耐冇見，真係想見下面聚下舊，總好過踎響屋企既。

不過佢已經成兩年冇返過工，亦係呢一點令到佢唔想見人，驚一提到自己既近況，就難免會自卑起上黎。

其實Juno係響名校出身，不過可惜佢過唔到會考果關，原校升唔到，加上又唔想出黎做野住，唯有去出面D私校度繼續升中六讀書，但係至此就冇再同七仔佢地聯絡。

口裡說不，身體卻好誠實，Juno換好衫，打算去長沙灣join埋七仔踢波。

Juno：阿媽阿爸！我出街呀！晏晝唔洗預我，你地搵家姐食飯啦。

媽：睇路呀。

爸：你家姐返工呀，好似你咁咩。

Juno：得啦，拜拜。

Juno中文名叫麥俊朗，讀中學果陣同一個歌手名好似，咁就俾班同學仔改左做Juno呢個花名，而佢有個家姐，叫麥嘉雯，今日星期日都要返工，一睇就知係做服務行業。

Juno響佢屋企愛民邨出發，一落到條街，就覺得今日熱到顛，咁都仲要踢波，真係搵命搏。

跟住佢搭45號巴士，經旺角去長沙灣。

佢一上到車坐低，就碌下電話上下網咁。

『[大埔撚]我樓下勁多警犬黎左』

Juno心諗，警犬做野姐，大驚小怪，頂多咪有人跳樓。

『[真人真事]我老豆short撚左係咁周圍咬人』

Juno心諗，正喎！又有新屍故睇！

『是咁的，佢落街去馬會買波，一返到黎就話好眼訓，阿媽入左房睇佢咩事，點知佢一起身就係咁咬阿媽，我即刻鎖左自己間房度門，佢暫時入唔到黎(好似係)，咁依家點算好呀？』

Juno心諗，你老味...得果一段仔學人寫故？評已負！

『屌，L4D玩上腦』，『樓主，你依家冷靜D先，首先深呼吸，之後打返開度房門，再攞支瓷羹插爆你老豆』，『29283283』，呢D就係其他人既回應。

Juno心諗，成班都戇鳩鳩既。

架巴士到左旺角弼街，響就黎埋站果陣，佢見到位好熟口面既乘客企左響車門附近，準備等落車。

正當Juno想扮睇唔到既時候，果位乘客已經發現左佢，率先同佢打聲招呼。

強：喂！朗仔！出街呀？

Juno：hello，張太、強哥！仲有傑仔呀？出街食飯呀？

張：係呀，去食自助餐呀，叫哥哥啦。

傑：朗哥哥！

強：老婆，到站喇，拜拜朗仔。

Juno：拜！

呢家人係Juno既隔離鄰舍，由於Juno係毒撚既關係，唔太想主動同佢地打招呼，不過因為呢家人成日會整D糖水俾佢屋企人食，而佢家姐又幫緊傑仔補習，所以Juno禮貌上都要同佢地吹返兩句。

佢地落左車之後，Juno就冇玩電話，轉左望街，佢響窗邊望住條彌敦道，心諗，一個咁多人、又熱又迫既旺角，真心唔明有乜咁好行。

當架巴士駛到去近旺角警署果頭，條馬路就開始塞車，一塞仲塞左成半個鐘，完全冇郁過。

Juno：你老味乜撚野事呀？前面塞乜撚呀！

Juno響個位度企起身望，見到界限街、長沙灣道交界個位成堆車。

『屌！前面撞車呀，都唔知塞到幾時！司機，唔該開門。』

有位乘客等得唔耐煩，叫司機開門俾佢落車。

Juno見仲有時間，就同你等多陣。

點知過左幾個字，架車仲係冇郁過，最神奇既係個巴士司機仲響中途走鬼左，D乘客又跟手落晒車，搞到成架車得返佢一個響度。

Juno見唔對路，唯有落車，正想落巴士之際...

『咇！！咇！！咇！！』

即刻有架私家車剷左上行人路，不斷瘋狂駕駛，直剷上前。

Juno：你老味急撚住投胎咩...

等左陣，佢見冇車再飆埋黎，就小心翼翼咁落車，再極速走入間麵包舖度避一避。

Juno：嗄...你老味真係痴撚線...玩緊GTA呀？！

佢響度抖左陣之後，擰轉頭先發覺，成間麵包舖竟然冇晒人，櫃檯又好、入面餅房都好，一個店員都冇。

Juno心諗，見個肚餓餓地，整返個包黎食都好喎，不過佢一望到個天花有cctv，就即刻縮返隻手。

『屌你老母呀！你hi花左我架車呀！唔洗賠呀？』

『咇！咇！』

『前面郁啦唔該！』

Juno探頭出去睇下咩事咁嘈，原來又係前面十字路口果度。

佢冇理咁多，見時間唔早就再次出發，佢先響麵包舖門口好小心咁望兩望，以防又有車剷上黎行人路。

見安全之後，就極速跑去地鐵站。

當佢落緊樓梯果陣，見到一個西裝骨骨，拖住個o急既男人向佢求救。

男：嗄...唔該...嗄...可唔可以...幫我叫白車呀...

待續

(二)

響稍早既時間，太子地鐵站附近一間補習社二樓內，適逢有堂英文班夠鐘落堂，一大班學生逐個逐個咁離開班房。

晴：卉卉，一唔一齊食lunch ar？

呢個係阿晴，佢梳左個中間分界、長度去到條頸既短髮，個樣仲有D似蔣家旻。

卉：唔食。

佢係阿卉，貌似一位響日本做童星出身既福田麻由子，佢隻眼角仲有粒墨，會跟住佢眨眼而抖動，而髮型方面，就束左個典型學生妹長馬尾。

阿卉同阿晴佢兩個係同校既同班同學，大家一齊報左呢個英文名師，準備出年既A-Level。

晴：咁由佢la，係wor，點解你今日著住件校服既？

阿晴指住阿卉件白色校裙。

卉：我鐘意。

晴：哦...咁我返屋企la，聽日見！

阿卉向阿晴揮手示意拜拜。

其實阿卉都想同阿晴一齊食飯，但係佢響上堂果陣，收到佢媽媽個whatsapp，叫佢留返響補習社，話會有人黎接佢。

但係半個鐘之後，佢等極都係冇屋企人黎接佢，成間班房仲剩低佢一個，直到打掃果個阿嬸入黎清潔。

嬸：同學仔，仲未走既？依家冇堂上喎。

卉：我想坐。

嬸：咁你不如出去坐啦，唔好阻住我做野。

阿卉比個阿嬸趕左出去大堂，佢見冇野做，就揭下其他名師既宣傳單張。

睇睇下佢先發覺，個counter冇晒職員，成層除左個阿嬸之外，就冇其他人，非常古怪。

不過有可能係lunch time，佢地行開左都唔出奇。

『唔該！有冇人呀？』

突然間，有人響樓梯度行緊上黎。

Juno：唔該！有冇固網電話借黎打打呀？有人受左傷呀！

原來Juno抬左個西裝友上黎。

阿卉見到個西裝友好面善，就行埋去睇清楚，原來係堂姐夫黎。

卉：誠哥哥！

阿誠面青口唇白咁，一聽到有人嗌佢，佢就慢慢將個頭向上鄂。

誠：嗄...原來...係...嗄...卉卉...

Juno：你地識架？咁就好喇！快D幫手打九九九啦，佢流好多血呀你老味！

阿卉同Juno一齊扶阿誠坐響張凳度，再細心檢視佢條頸既傷口。

卉：點解咁既？

Juno：我唔知呀，你問佢囉。

Juno一講完，就跳入個counter搵電話，因為佢先前響樓下試過用手提電話，但完全冇網絡，打唔到。

誠：嗄...我...頭先...做完野，行經煤氣公司...果度...有...個顛佬...咬左我一啖....嗄...

阿誠個傷口被人咬到成塊表皮冇左，得返D真皮，仲不斷滲血，搞到佢件白色恤衫衫領染到紅晒。

阿卉即刻拎左張紙巾出黎，放左響阿誠個傷口度。

卉：禁住。

誠：嗄...唔該...

之後阿卉入左班房，搵個阿嬸問下有冇藥箱，而Juno就不斷禁個電話，點知...

『嘟.嘟.嘟.嘟.嘟.』

一拎起個聽筒已經係呢D聲，就算佢禁左三條九都係打唔到出去。

Juno：你老味乜撚野事呀！？網絡大斷線呀？

佢拎左佢自己部手提電話出黎，試下whatsapp俾七仔。

佢亂禁左個笑到喊既emoji出去，點知等極都係鐘仔，變唔到剔。

跟住個阿嬸拎左盒公司藥箱出黎。

嬸：哎呀！乜咁大件事呀！有冇叫白車呀？

Juno：全部電話都打唔到呀！學生妹，試下你果部。

卉：嗯！

但當阿嬸見到個傷者係阿誠之後，就即刻黑面。

嬸：乜係佢呀？我唔識包紮架，你地自己黎喇。

因為響冇耐之前，個阿嬸拎左阿誠個o急，大家嘈過兩句。

Juno：我邊鳩識包紮呀！我識就去左做急救員啦你老味...

阿卉試完部電話，結果同Juno一樣，都係乜都打唔到。

卉：我黎。

其實阿卉係唔識得包紮，但係佢唔想阿誠出事，唯有夾硬試下，佢拎住卷繃帶，包住阿誠條頸。

Juno：喂！佢好似...有D唔妥喎...老友！喂！老友！

Juno叫極阿誠都冇反應，佢仲伸隻手出黎，響阿誠面前揚兩揚。

阿卉見到阿誠隻眼珠已經定左格，就即刻停止左包紮。

卉：誠哥哥...

個阿嬸即刻拎塊鏡仔去阿誠個鼻窿度，睇下有冇水氣。

嬸：喂呀~~~死人呀~~~大吉利是咩~~~

個阿嬸一講完就走返去班房。

卉：嗦嗄...

阿卉同呢個堂姐夫可能唔係幾熟，Juno唔見佢有喊或者流眼淚。

Juno：佢係你親戚黎吓嘛？咁你搞掂佢，你老味我趕時間走先。

Juno冇去深究阿誠既死因，亦冇幫阿卉去處理，橫掂咁大個警署響對面，呢D野實有人會做。

正當佢行返樓梯落地面，一踏出間補習社門口果陣，就有個痴線佬衝左埋黎。

『嗚呀吼！！』

待續

(三)

Juno見到個滿身鮮血既人，佢雙手不斷向前劃，好似想擒住Juno咁衝緊埋黎。

Juno當堂嚇到吞後跌低，坐左響條樓梯度。

突然間，有個白衣人響樓梯上面跳左落黎，佢食住個勢，渣住支木方兜頭扑落去呢個痴線佬度。

『砰嘶！！』

呢下扑到個痴線佬腦漿四溢，D血水淺到周圍都係，個白衣人即刻左撥右撥，整理返件衫，令到佢條長馬尾係咁左法右法，Juno一睇就知佢係頭先個學生妹。

Juno企起身，望住呢個滿身鮮血既痴線佬。

佢個頭殼成個裂開左，係咁滲緊D血水腦漿出黎，而佢身上仲有幾處岩岩慚慚既傷口，同頭先個阿誠有幾分相似。

Juno：o靚妹！你做乜殺人呀？佢個頭...爆開左呀你老味！

卉：你危險。

Juno：咁我都冇叫你幫手...嗱！唔關我事架，到時差佬黎到，我會照事實講架...

阿卉冇理到Juno，渣住支木方返上一樓。

而Juno打算繼續行，但係又停低左，佢諗真D，件事會唔會唔簡單？佢企左響門口，望住一架架巴士私家車塞滿晒成條馬路，加上面前呢條爆頭死屍，佢嘗試將兩者砌埋。

佢心諗，香港呢次仲唔係有大壇野！？

『噫呀！！』

當Juno諗緊野果陣，地鐵站又走左個同頭先一樣既痴線佬上黎。

Juno：等...等埋呀你老味！

Juno即刻驚到跑返上去一樓，再搵counter裡面D凳塞住個樓梯口。

但當佢佈緊陣既時候...

Juno：咦？呢張凳...咪頭先果位老友坐過既？

因為佢望到張凳上面既血漬。

Juno：佢...唔係瓜左既咩？條屍呢？

『呀呀呀~~~！！救命呀！！』

突然間有人大叫，係響班房裡面傳出黎。

Juno即刻跑入去，見到阿誠竟然復活左，仲擒住左個清潔阿嬸黎咬，而旁邊既阿卉渣住支木方唔知點咁，可能係想制止阿誠，但又驚打到個阿嬸，所以遲疑緊出手。

嬸：救...救命呀...

個阿嬸已經身陷血泊之中，一講完呢句仲暈左。

Juno：鬼呀呀！！

Juno驚到走返出班房，再一個飛身跳入個counter裡面。

但係裡面既阿卉並冇走到，因為阿誠已經食完個阿嬸，佢彎住腰咁企左響身，猴住阿卉。

『嗚呀呀呀！！』

阿誠發晒狂咁向住阿卉衝埋去。

阿卉即刻將佢面前張檯打橫，擋住阿誠。

阿誠行另一邊過去，阿卉就踢跌D凳，阻住佢去路。

『呯啪！』

響出面既Juno聽到班房有聲，心諗個學生妹仲響裡面。

Juno雖然係男女校出身，但係成24歲都未拍過拖，而今次仲要係個學生妹黎，呢D機會簡直係可遇不可求。

佢趕返入去班房，打算黎個英雄救美，點知...

『砰咔勒！砰嘶！』

阿卉已經雙手渣實支木方，係咁上下揮動打向地面。

雖然佢對波唔大，唔足以上下震動，但係條白色連身校裙用料薄，隻手chok起果下當堂透左個波形出黎。

Juno行近D，想望清楚個學生妹究竟打緊D咩...原來係阿誠黎！佢已經俾阿卉扑爆左個頭。

Juno：你...你老味連親戚都殺？

阿卉並冇理到Juno，佢放低支染滿血既木方，再用隻手拉住阿誠隻腳拖出去班房。

Juno：喂！出句聲得唔得呀？

其實Juno自己心中有數，阿誠既死而復生，仲有下面班痴線佬，雖然Juno把口係咁講，但亦冇阻止到阿卉『殺人』。

所以到最後，佢都肯幫阿卉抬阿誠條屍，一齊夾手夾腳搬佢去後樓梯度放低。

Juno：喂學生妹！你...係咪知道D咩？呢D人...全部都唔正常既你老味。

卉：唔知。

Juno：唔知你又拎住支木方殺人？

卉：因為...我死左就上唔到法庭。

Juno：吓！？乜鳩邏輯黎呀...

佢地閂返道後樓梯防煙門之後，打算再拎班房內既檯凳去頂住。

『嗚呀！！』

點知一入返班房，就輪到個阿嬸復活。

Juno：哇！！

Juno即刻驚到匿響阿卉後面。

阿卉以反手既方式渣實支木方，一野隊落阿嬸個口度，再不斷跑住咁向前推，直到成支木方隊穿左阿嬸條後頸。

最後佢大力一法，阿嬸成個頭都飛埋出黎。

Juno：呢個學生妹咁撚顛既...溝著佢真係自掘墳墓。

阿卉呢幾下可能用力過度，一法完之後就坐埋左一便休息。

Juno：學生妹，呢個等我黎抬，你抖下啦。

Juno將阿嬸條屍拖到去後樓梯之後，見到佢個褲袋度，有支反光既野。

佢拎起黎望，係一盒長條型包裝既野，出面有塊透明膠片，而裡面有支試管裝住D綠色液體，側邊仲有支針筒仔。

Juno：嘿嘿！從今日開始...我既命運要改寫喇！我唔要做廢柴呀你老味！

近排睇英雄片睇上腦既Juno，佢諗都唔諗，就將液體注入針筒，再拍兩拍隻手臂，令血管現形，最後仲打埋落去。

Juno打完之後，即刻高舉雙手。

Juno：我要做變形俠醫呀你老味！！

待續

今集係新作，唔同重製版，可能會出得慢D，見諒

下集三點

(四)

響同一時間，旺角新世紀廣場。

『嗚呀！！吼呀呀！噫呀呀！！』

旺角區醫療站已經失晒控，有大量傷者變左做喪屍。

所謂既醫療站，唔係真係幫被喪屍咬傷既市民治療，而係黑光聯同醫管局，監察住整個喪屍瘟疫既地方。

簡單D講就係睇下病毒『蝴蝶』，係咪跟住佢地個劇本行。

講返新世紀現場，大量醫管局派黎既醫生、同埋黑光派黎既特警都已經死得七七八八，最後只係剩返呢兩個，佢地不斷開槍射殺喪屍逃生。

『嘰咔嘰咔嘰咔嘰咔！！』

龍：阿Ron！撤退呀！呢度太多喪屍喇！

Ronald：okokok，去警察會啦，果度有自己人照應！

龍：哈！低級過我都夠膽命令我去邊？好，就去警察會！

Ronald：sorry沙展。

佢兩個同樣有保護裝備，同樣有無線咪通訊，但係就冇用M4A1，反而用P90衝鋒槍。

Ronald：Reloading！

龍：Re乜春！走啦！o徙晒D子彈！

阿龍高級過Ronald好多，係中士，而Ronald就係二等兵，響黑光呢個組織，高級係隨時可以指揮低級。

響佢兩個由行人天橋，跑落去洗衣街既途中，Ronald回憶緊佢當初加入黑光既事。
.
.
.

一前年，Ronald響南山邨間茶餐廳搵左個位坐低冇耐，佢個電話就響。

Ronald：喂？

Bethia：你果個punch打得好迫真喎。

Ronald：如你所願我俾人趕左出場，咁我個visa應該冇問題啦。

Bethia：點止visa，ID都得，唔講住喇，game start，聽日上office再傾。

收左線之後，Ronald望住茶餐廳個天花板，心情非常複雜。

開心既係，佢有左澳洲身份證之後，可以搵返曾經響升大學果陣飛左佢既前度，即使Ronald佢外表似鬼仔，又曾經係學校既風頭躉都好，但始終都對前度念念不忘。

唔開心既，就係為左呢D野，而背棄自己既表弟，去打一場假波。

不過到最後，佢表弟都贏左場波，佢自己既退場改變唔到個戰局，但係Bethia仍然緊守承諾，將佢送往芝加哥學院，以插班生既身份加入黑光第104期訓練營。
.
.
.

『嘰咔嘰咔嘰咔嘰咔！！』

Ronald不斷用P90掃射響界限街眼前既喪屍，但係除左喪屍之外，街上面仲有唔少途人爭相走避。

『唔好呀！！走開呀！』

『救命呀！我老公流左好多血呀！』

『警察先生！喂！唔好走呀！』

有唔少受左傷既人攤左響地下，亦有人當佢係警察想搵佢幫手，但係Ronald通通都要扮睇唔到，因為任務大於一切。

響呢個moment，Ronald真係好矛盾，所以佢揀左中間，扮射喪屍，由其係追住途人黎咬既喪屍，等街上面既人可以走得安全D，幫得幾多得幾多。

不過好快就俾佢上司喝止左。

龍：阿Ron！唔好再射喇！呢D可憐蟲會幫我地引開班喪屍，我地就咁跑就得。

冇耐，佢兩個跑到黎個油站隔離，警察遊樂會就響眼前。

佢地眺望入面塊草地，望到有幾架黑色海豚直昇機停泊左響度。

之後Ronald佢地經正門入，發覺並冇人看守，而裡面就有一大堆身穿保護衣物既人員，匆匆忙忙咁拎住一堆文件同試管sample去草地方向。

佢地另一個同事阿超，向佢地迎面而來。

超：喂！阿龍阿Ron你地黎得o岩，司令話新城市有大單野，一齊上直昇機去幫手。

龍：ok，阿Ron你聽唔聽到呀？行啦，喂！

Ronald冇聽指示，走左去餐廳方向，因為佢見到熟人。

Ronald：Tracy！乜你都要上前線呀？

Tracy：嘻嘻，係呀。

呢個就係佢既前度Tracy Wong，佢著住件樽領連身短裙，外披一件白色醫生袍，長頭髮，個樣有D似滕麗明。

Ronald：上面話retreat喎，你唔走既？

Tracy：um...我仲未做完對蝶既testing呀，我通知左上面喇，我會留響度。

Ronald：吓？你地醫療部低能架？呢度咁危險，留你一個女仔響度？

Tracy：唔得咩？再唔係你響度保護我囉。

呢個時候Ronald既上級阿龍行左埋黎。

龍：Ron！我地要去沙田呀！行喇！

Ronald：Sorry sir！我想留響度保護呢位醫療部既同事！

而另一個同事阿超即刻同阿龍交頭接耳。

超：咪係呢條麻煩婆囉，硬係要自己留響度。

龍：哦...

佢兩個一講完，就正面面向返Ronald同Tracy。

龍：咁好啦，你兩個小心D，公司亦有可能會冇資源接你地走，你地要有心理準備呀。

Ronald：知道沙展！

龍：阿超，Go！

之後警察會內所有相關人士，差唔多已經完全撤離，剩返Ronald同Tracy佢兩個。

響呢段時間，Ronald企響Tracy側邊，一路望住佢做野。

過左陣，Tracy突然間自己一個人行左出門口，再黎手掉埋自己張員工證。

Ronald：喂喂喂！Tracy你去邊呀？

Tracy：我想find out蝶點樣形成，出去睇咪最直接囉~~~阿超話有同事見到麥花臣有隻，我想去睇下。

Ronald：你顛架咩！出面好危險架！

Tracy：有你響度嘛。

Tracy冇聽到Ronald講，照行左出去，經過界限街長沙灣道既廢車陣，行左過黎個公園度。

『嘰咔嘰咔嘰咔！！』

『嗚呀呀！噫呀！！』

Ronald不斷用佢支P90射殺喪屍，但係...

『叮！叮！叮...』

支槍已經冇晒彈。

Ronald：呢舖PK...

佢即刻拎把匕首出黎，直接上前插頭撲殺。

Tracy一路跳住咁行，一路睇Ronald殺喪屍。

Tracy：你唔用上尉教你果招既？一下雙手夾頭，再擰斷佢地條頸~~~

Ronald：個禿頭佬係教官黎架！我呢D新兵梗係用返刀會好D啦...

『噫呀吼！！嗚呀！』

響佢地身處既地方過少少，近大埔道果便有大量喪屍湧緊埋黎。

Ronald：Go Go Go！Tracy行快兩步！後面有好多呀！

之後佢地跑到黎山崎麵包店附近...

待續

下集今晚十點

我有無眼花, 係真。伍？？？？？？？？？？？？？？？ 會唔會出出下又無左

終於等到

點會，活屍系列從不爛尾

(五)

鏡頭返返到補習社入面。

Juno打完針之後，摷左摷阿誠個褲袋，搵到佢個銀包。

Juno心諗，呢度冇cctv，執返一兩舊黎洗下先。

佢一打開阿誠個銀包，就見到佢同個女人既合照，應該係佢老婆黎。

Juno：你老味短頭髮，成個男人婆咁，乜你taste咁差架。

再打開放銀紙果格，佢見到有兩張五百蚊紙，諗都唔諗就即刻袋落自己件衫度。

跟住佢整返好D檯凳擋住道防煙門，就去返班房休息。

Juno：個阿嬸我搞掂左。

佢見到個學生妹坐左響張檯度，兩隻腳前後咁fing黎fing去，一臉輕鬆。

Juno：你...你殺左三個人喎你老味，做返D似個十o靚歲既學生妹得唔得呀？

卉：例如？

Juno：好似...雙手遮住塊面咁大嗌『救命』囉。

卉：唔識做。

Juno心諗，真係同呢個學生妹溝通唔黎。

Juno：我叫Juno呀，你叫咩名？

卉：卉。

Juno：偉哥個偉？

卉：卉。

Juno：陳煒，火字邊果個煒？

阿卉見Juno點極都唔明，就用支原子筆，寫左自己個名響張檯度。

Juno：哦...花卉個卉，幾好聽喎。

跟住佢兩個各自各，分別坐響班房唔同既位置休息。

Juno扯一扯自己條腳毛，feel到痛之後，就覺得今日唔係發夢，係真既。

佢心諗，經歷左兩年失業兜踎既狀態下，今次仲唔輪到我發圍？手持午餐肉有女屌既日子指日可待。

唔係！係主宰世界，再等多陣，佢認為自己就會變做Hulk，一拳一個飛虎隊。

但時間過左一個鐘，Juno佢依然冇變化，冇變綠色冇變大隻，唯一分別既就係佢...

『咕嚕...』

好肚餓，佢今日完全未食過野。

Juno：喂阿卉，你肚唔肚餓，一齊落去搵野食。

卉：嗯。

阿卉同Juno一齊搬開樓梯口既護欄，行落去地下，當去到門口，Juno即刻急停。

Juno：lady first。

雖然阿卉唔介意，但好明顯，Juno真係好驚班痴線佬。

阿卉渣實支木方，慢慢行去馬路方向，而Juno就拎左抽鎖匙出黎，再將佢地一條條咁擺響自己條手指罅度，整左個臨時爪。

『嗚呀呀！！』

一出到黎就有兩個痴線佬對住佢地飛撲。

佢地個樣同西裝友阿誠、清潔阿嬸係同一類，爛身爛勢兼滿身鮮血。

Juno：男女平等呀，一人一個！

阿卉未聽佢講完，已經衝左上前，一下木方毆落去個痴線佬隻小腿度，令佢當場跌低。

『砰勒嘶！』

最後一下轟爆埋佢個頭。

而Juno呢便，佢係咁走黎走去閃黎閃去，帶緊個痴線佬遊花園。

阿卉見Juno咁頻能，冇幫手之餘，仲自己走左去搵野食。

Juno：喂！你老味D女仔真係冇義氣！就咁就走左去！

『噫呀！！』

個痴線佬終於追貼左Juno，仲捉實左佢膊頭，把死人口係咁向住佢伸埋去。

Juno當然唔會就範，佢係咁踢個痴線佬，但係踢極都踢唔郁佢。

Juno：卉！救命呀！

但係阿卉已經唔知走左去邊。

Juno：殺人就殺人啦！你老味！

Juno渣實抽鎖匙，猛咁對住痴線佬塊面係咁鐘。

Juno：死呀呀呀！！！

『啪嘶！啪嘶！啪嘶！！』

打左唔知幾多鎚之後，個痴線佬塊面已經血肉模糊，失去埋知覺。

Juno：嗄...嗄...嗄...

打到Juno佢成手血，佢即刻好順手咁hi落地鐵站個出口度，擦到乾淨為止。

之後Juno跑去搵返阿卉，當去到山崎麵包果陣，終於搵到佢，佢已經食緊塊窩夫。

Juno：嗄...你聽唔到我嗌咩你老味！咁都唔過黎幫手...

卉：唔得閒。

Juno見附近安全，亦都開始揀野食，佢拎左個雞尾包黎食。

Juno：香港人梗係食呢D包架啦你老味！

？？：出...出面係咪有人ar？

突然間有把女仔聲。

Juno：對...對唔住呀！我唔係有心偷包食架！最...最多我俾返錢啦...唔好拉我去差館呀！

Juno即刻驚到拎左個銀包出黎，放左張廿蚊上去個檯櫃度。

但係佢一靠近個櫃檯，就見到有個女仔踎左響下面。

個女仔慢慢咁爬出黎，見到阿卉之後，再一下飛撲埋去。

晴：卉卉！好彩係你ja！

卉：晴晴。

Juno：屌你識架...早響啦你老味，幾驚係職員呀...拎返張廿蚊先。

卉：點解響度既？

晴：嗦...地鐵停駛左ar！我...我返唔到屋企ar！又有好多喪屍wor...嚇...嚇死我ar...

Juno：喪屍？你話果D係喪屍？

晴：係ar！佢...佢地識返生ga！仲成個MK都係呢D野ar！

Juno：仆街...咁我仲點去踢波？仲點返屋企呀...

阿卉拎左個腸仔包俾阿晴。

卉：食。

晴：嗦...唔該卉卉...

『嘰咔嘰咔嘰咔！！』

突然間有D類似機械、開槍既聲音。

Juno探頭出去望下，見到有兩個人，一個著住醫生袍，一個著住黑色特警裝，但呢個唔係重點，係佢兩個後面有一大堆痴線佬追緊過黎。

『嗚呀呀！！噫呀呀吼！！』

Juno：喂！你兩個o靚妹行喇！出面有成大班痴線佬跑緊過黎呀！

晴：吓？我暈la...

呢條女一講暈就即刻暈左，仲成個人趴左響地。

卉：Juno！

阿卉秤住阿晴其中一隻手臂，示意Juno秤另一便。

Juno：好喇好喇，見係你朋友。

跟住佢地兩個抬住阿晴出返間麵包舖，再極速轉彎上返間補習社。

待續

我聽日大半日都唔響電腦前面，唔知幾時返住，暫定下集晏晝五點住先

推

(六)

Juno：好彩條女好輕姐，如果係欣宜就仆街喇你老味！

Juno同阿卉一人一邊秤住阿晴，極速上條樓梯之後再放佢落地下。

Juno：凳呀凳呀，你響邊呀~~~

Juno正打算搬返D凳塞返住個門口之際...

Ronald：等等等！俾埋我地入呀唔該！

其實Ronald呢句並唔係請求，而係通知，因為佢同Tracy已經上左黎一樓。

Juno見佢地唔係痴線佬，就冇理到，繼續拎凳塞住個樓梯口。

『嗚呀呀！！』

有唔少喪屍都尾隨住佢地，入左黎補習社既地下。

但係條螺旋形既樓梯救左佢地，因為班喪屍轉向能力差，行行下會撞牆，再碌返落去。

不過Juno為左穩陣起見，佢再響班房拎多張檯去頂住個樓梯口，而阿卉就扶阿晴入班房。

Tracy：做乜上黎呀？再唔去麥花臣隻野會走架！

Ronald：下面咁多喪屍，點帶你走呀！上住黎呢度先啦！成日掛住做野，被喪屍咬死仲點做野呀！

Tracy：um...好啦。

Ronald見到Juno抬緊張大檯，就即刻走過去幫手。

Juno：喔！唔該，你係飛虎隊黎呀？

Ronald：哦...係係係呀，我叫阿Ron，佢係Tracy。

Juno：我叫Juno，點解你唔用槍既頭先？

佢兩個放低左張檯之後，連同Tracy一齊入班房。

Ronald：我都想開槍，冇晒彈。

Juno：原來如此...不如一齊入班房抖抖。

Juno心諗，即係唔洗指意呢個飛虎隊可以救佢地出去。

入到去之後，阿晴即刻醒返。

晴：嚇...嚇死我la！多得你ja阿卉...

卉：嗯。

Juno：仲有，呢個係阿卉，果個係阿晴。

Ronald：哦，你好，我係阿Ron，佢係Tracy。

晴：Wa，有靚仔wor...

卉：hi。

Tracy：嘻嘻，hello。

Juno：飛虎隊哥哥呀，出面果班人...究竟係乜鳩人黎架？

Ronald：係喪屍，小心D唔好俾佢地咬親，一咬到就會變成佢地咁，失去人性周圍咬人...仲有，要殺佢地記得要打頭。

Juno：真...真係喪屍黎呀？你老味...今次香港咪玩鳩完？

跟住個Tracy嬲爆爆咁，從後扯左Ronald埋一便，再細細聲同佢講。

Tracy：Are you crazy？呢D野suppose唔俾得佢地知架，Top secret！

Ronald：有乜所謂姐？依家生存到先再講啦。

之後大家各自坐埋一便休息，而Ronald一靜低左落黎，就不自覺咁望住Tracy，諗返起當初識Tracy果陣時既情景。

當其時大家都係讀緊中六，一齊參加聯校音樂比賽，仲記得當時係響沙田大會堂舉行。

一個拉小提琴好叻，而另一個就彈琴好勁，響大家唔同學校既情況下，大家互相欣賞。

最後響Ronald追求之下，好快就一齊左。

不過拍左唔夠兩年拖，佢同Tracy上左大學之後就分開左，唔係因為大家識左第二個，而係Tracy以專心讀書為由，單方面放棄段感情。

當Tracy專心埋首一樣野既時候，就會變得非常集中，完全容納唔到其他野，以前讀書再到依家做野都係一樣。

Ronald：Tracy呀，其實你...有冇鐘意過我？

Tracy：um...做乜咁問？

Ronald：你知我加入組織係為乜。

Tracy：唔同你傾住先，我想趕埋份report。

Tracy拎左部ipad出黎，離開左個班房。

Ronald心諗，佢為左Tracy付出左咁多，究竟有冇收穫既一日？定係由頭到尾都係自己一廂情願？

『噠！』

突然間，補習社入面所有光管熄晒，連冷氣都停埋。

Juno：嘩！乜料呀？你老味停電呀？

晴：卉卉！我好驚ar...黑媽媽ar...

Ronald：大家唔洗驚，我有電筒。

Ronald將佢支電筒放去班房中間照明，不過幫助唔大，角落位依然好黑。

而Ronald呢個時候心諗，估唔到上頭去到咁盡，連電都斷埋你既。

Juno拎出手機一望，依家先五點幾，早知頭先就拎多幾個麵包，唔係成晚流流長都唔知點挨。

過左陣，Juno見阿卉行開左，就走左埋去阿晴隔離。

Juno：喂，阿靚女。

晴：嘖！乜料ar...我都唔識你。

Juno：你同阿卉咁熟，知唔知佢有冇男朋友呀？

晴：就算有都唔講你聽。

阿晴覺得呢個Juno咸咸濕濕咁，又唔係靚仔，總之對佢既觀感好差。

Juno：乜你咁講野架...我頭先響山崎救過你喎。

晴：好la好la，卉卉冇男朋友，但係有鐘意既人，咁得未ar？

Juno：係佢同學呀？好靚仔架？

晴：個樣普普通通，染晒成頭金毛咁lor，我都唔知卉卉鐘意佢D咩，佢地兩個仲要係唔識ge，隔離班ga。

Juno心諗，原來阿卉唔鐘意靚仔，咁講法我仲有機喎。

晴：記得唔好講俾佢知ar，唔係唔話卉卉D野俾你知！

Juno：得啦，唔該晒吓。

幾個鐘之後，響又驚又黑、又熱又焗、又肚餓既環境底下，大家依然靜靜地咁響班房內。

Ronald除左佢成set裝備，剩係著住件黑色上衫同黑色軍褲。

Tracy亦都除左佢件醫生袍，原來佢件樽領連身短裙係雞翼袖黎。

另一方面，兩個學生妹並冇特別，阿卉一如以往平靜，阿晴就依偎住阿卉。

而Juno就響地下度典下典下。

Juno：好肚餓呀...你老味...

Juno心諗，打左支野仲以為會有咩變化，點知完全冇料到，都係會肚餓既...

Ronald：其實我都肚餓，但係依家既環境太黑，對喪屍有利，聽朝先同你去搵野食。

Juno：哎呀...聽朝我餓死左喇...

Ronald：訓下覺，時間會易D過。

Juno：咁肚餓邊訓得著呀...

『呯！』

突然間，班房外傳黎響聲。

待續

下篇十點

謝推

五呀！

(七)

班房外突然間有怪聲。

晴：Wa！會唔會係喪屍ar？

Ronald：我出去睇下。

卉：我都去。

晴：唔好la阿卉，呢D野由D男仔去，我好驚ar...

Juno心諗，想贏阿卉既芳心就要自動請纓，咁先係男人大丈夫。

Juno：女既留響度，我地兩個去睇。

其實阿卉並冇理到Juno，只係佢見阿晴驚成咁，先留返響度。

Juno：唔拎支電筒呀？

Ronald：擺返響度，女士們驚。

雖然係咁講，除左阿晴之外，根本冇人驚，阿卉唔在講，Tracy亦響度篤緊部ipad做緊野，完全唔care出面究竟有冇喪屍。

Juno：但係出面黑到咩咁喎你老味...

Ronald：豎起你隻耳仔去聽，佢地D叫聲好低沈，咁就會分到佢地響邊。

Juno心諗，早知唔出黎好過。

佢兩個一出到去，真係乜鳩都睇唔到，係行近到樓梯口，先有返少少光，因為上面有一大塊玻璃透到D月光入黎。

當佢地行到去個樓梯口，一齊盲摸摸咁檢查個檯凳陣有冇散到。

Juno：冇事喎...好完整。

Ronald：咁可能有老鼠整跌野姐，返入去啦，此地不宜久留。

響佢地回程果陣。

『嗚呀！』

有隻喪屍響唔知邊度走埋黎，一口咬左落去Juno隻手臂度。

Juno：呀呀呀！！你老味救命呀！有野咬我呀！

Ronald擰轉身，憑住眼前果兩個黑影去判斷，前面果個應該係Juno，而後面就係喪屍。

佢渣實支匕首，對準個頭一捅，再大力推開佢。

Juno：呀嘶...痛...痛撚死我喇你老味...

但係呢下一推，喪屍棚牙並冇鬆開到，連帶埋Juno D肉都被扯埋出黎。

『喢嘶！喢嘶！喢嘶！』

Ronald再對住隻喪屍頭插左幾下，confirm佢已經死左。

Tracy：um...真係有蟲？

Tracy拎埋支電筒出黎。

Ronald：嗄嗄嗄...係呀，原來呢度仲有二樓，連住上去既...可能係上面行左落黎。

Tracy照一照Juno，見到佢右手手臂，有個大牙印，傷口仲好深。

Juno：嗄...唔嗄...醫生姐姐，唔好企響度啦...幫我...幫我包紮下啦...

Tracy：Ah ha...先生，你將會響三十分鐘之內失去知覺，and then就會transform做另一樣物種，但係果個已經唔係你黎。

Juno：嗄...你up乜呀？咩transformer呀？

Tracy：um...簡單D講，即係你三十分鐘之後就會死。

Juno：吓？我...我得返半個鐘頭命？

Tracy：um...有人試過頂到成日先transform既，睇下你係咪果個囉...

呢個時候，Ronald響上面二樓行返落黎。

Ronald：上面後樓梯道門打開左，可能係果度走落黎，我塞住左，ok架喇。

Tracy：Ron，鎖住佢。

Ronald拎左個手扣，秤住Juno入左廁所。

Ronald：對唔住，為左其他人既安全著想，唯有鎖住你。

Juno：嘶哎...有冇搞鳩錯呀...死黑警！學堂係教你咁樣鎖住受左傷既人咩！你老味仆街！

Juno係咁踢腳爭扎，但係一郁，個傷口就痛。

最後，Ronald鎖左佢響殘廁條扶手度。

Juno：放左我呀你老味！仆你個街死黑警！

Ronald同Tracy返左入班房，繼續坐低休息。

阿卉聽到Juno係咁大嗌，應該都知道發生左咩事。

卉：阿晴，我行開陣。

晴：欸？你去toilet ar？

卉：嗯。

阿卉拎埋支電筒同個藥箱，行去Juno所在既殘廁度。

卉：你有冇事？

Juno：阿卉你呀？嘶...你話呢...成大個傷口呀你老味！

阿卉冇出聲，拎左卷繃帶，幫Juno包實個傷口。

而Juno趁阿卉挨左埋黎，亦借機狂嗦阿卉既體味。

卉：食。

阿卉響個褲袋度，拎左半塊窩夫出黎。

Juno：唔...唔該你...阿卉。

Juno完全唔介意，大啖大啖咁食。

之後阿卉正想轉身出去果陣，俾Juno捉實左隻手。

Juno：你...可唔可以留響度陪我呀？

點知俾阿卉一下手刀劈落黎。

Juno：哎呀！嘶...

卉：你食自己。

Juno：卉！唉...我條命得返半個鐘都冇...黎陪下我都唔得咩！你老味...

就係咁，成個殘廁就得返Juno，佢慢慢一分一秒咁，等待住死亡...

待續

下篇聽日下午一點

終於等到
老讀者好多年前已經追開，新果班可能唔知你巴打果陣有幾風光
BTW留名

卉卉返黎喇

好想睇

正

風咩光，都係一條毒撚黎姐

老街坊有冇睇幾個月前既1-4重製版？改左舊版好野，加上5係建基於重製版上，建議重溫

Btw，多謝支持

你都返黎喇

仲記得個陣成個講故台都係屍文個陣有人搞左個喪屍forum
然後入面一大堆創作

呢個故以前有追開印象中

往事只能回味

記得睇1-4既重製版

下篇一點要延遲，唔好意思 ，大約三點先出到

留名

(八)

過左一晚之後，Ronald醒左，佢望一望隻錶，時間顯示為早上六點四十分。

佢見其他三個女仔仲訓緊，就自己一個去殘廁，檢查下Juno變左喪屍未。

當佢一打開度門，準備手起刀落果陣。

Juno：嗚...呀...

Ronald：對唔住，唏！

Juno：乞痴！呀...嗦！

Ronald：你...你...你乜仲未變既？

Juno睡眼惺忪咁，鄂高頭望住Ronald。

Juno：變...變咩呀？鎖夠未呀...放...放左我呀...嗄...殊...

Juno眼訓到，講講下野都訓著埋。

Ronald即刻伸隻手摸下佢個額頭，完全唔覺有燒，跟住佢再渣住Juno個下爬，chok高黎望下個樣，亦唔見有面青口唇白。

Ronald心諗，再擺佢響度多一陣先，因為佢要趕住落去拎麵包俾Tracy做早餐。

佢跨過個護欄，發現冇左班喪屍響條樓梯度，可以順利落到地面。

『嗚呀...噫呀！』

Ronald心諗，可能琴日追佢地果浸喪屍走散左，剩返響度既唔多，前後街頭街尾加埋唔夠十隻，足夠可以俾Ronald移動去麵包店。

『喢嘶！喢嘶！！』

Ronald快步向前，一手捉實喪屍後腦執頭髮，再一刀由下爬插上去，順利殺死兩隻。

比起用鎚仔、豬肉刀甚至係滅火筒，咁樣係最快最慳力，不過呢D都係練習出黎既成果。

佢到左山崎麵包之後，發覺可以選擇既唔多，因為有肉做餡料既佔多數，隔左成日，呢D好大機會會食壞肚。

最後佢揀左D提子包、排包同麥包，再響個雪櫃拎左幾包紙包飲品，就極速跑返上去。

佢將提子包同維他奶放左響Tracy隔離，並靜靜地望住卷左個身訓覺既Tracy。

諗返起當年，Tracy表演拉月半小夜曲，真係非常吸引。

佢側住個頭，垂直把長髮，加上幽美既音樂，如同女神一樣。

明明相愛過，點解女仔會咁絕情？響最甜蜜既時候先黎分手？而依家，竟然要淪為一隻兵？

Ronald輕撫住Tracy既臉龐，因為呢D舉動，以前可以大街大巷咁做，而依家只可以趁佢訓覺先可以做到。

Tracy慢慢抹大眼，見到Ronald響佢面前。

Tracy：嘻嘻，Morning。

Ronald即刻縮手。

Ronald：早早...早晨，我拎左個提子包，睇下o岩唔o岩食。

Tracy：Ah ha，唔該阿Ron。

Ronald再將麥包同埋飲品放響阿卉阿晴旁邊，而佢自己就食排包。

阿卉起身望見堆早餐。

卉：唔該。

Ronald擰轉身，知阿卉同佢講野。

Ronald：唔洗客氣。

阿卉一路食個麥包，一路諗。

琴日媽咪話有人會黎接佢，莫非果個人係堂姐夫阿誠？但佢好不幸咁死左，咁仲有冇人黎接佢？咁佢仲應唔應該走好？

晴：卉卉...早ar。

阿卉搣開個包，分左一半俾阿晴。

卉：食。

晴：thanks ar。

食食下野，Ronald先醒返起Juno仲未有早餐，於是佢將自己果份，搣左一半，再拎多盒檸檬茶去殘廁。

佢入到去，見到Juno仲係訓緊覺，就放低左set早餐，外加一張寫左『給你』既紙條就走左。

過左陣，Juno終於醒。

佢望到眼前呢份幾片排包同檸茶既早餐，諗都唔諗就擺落口係咁食係咁飲，因為佢成晚冇野落肚冇野飲過，又渴又餓。

最後佢望到『給你』呢兩個字，手字細細隻，應該係女仔寫。

Juno心諗，果個阿晴睇唔起佢，個Tracy又咒佢就死，一定係阿卉拎俾我。

Juno：都估到阿卉對我有好感架啦~~~你老味！

身為毒撚既Juno，見阿卉對佢有意思，就開始中左毒撚既通病，就係好易鐘意人。

Juno：放我出去呀！我冇變喪屍呀！

佢一路嗌一路拉個手扣，不過就唔覺意整痛埋自己個傷口。

Juno：呀嘶！哼...唔好以為著住件醫生袍就要信晒你先得架...你老味，話我會死？話我會變喪屍？鳩up都要有個譜啦。

聽到Juno係咁嗌，阿卉就順便去廁所望一望佢。

卉：你有冇事？

Juno：阿卉呀？多謝你份早餐。

卉：唔？

Juno心諗，敢做唔敢認，仲唔係鐘意人既先兆？

Juno：叫個黑警放左我啦，我唔係喪屍呀。

卉：我冇鎖匙。

一講完阿卉就返左出去。

Juno：喂！唉...點解同我諗既差咁遠既...

打左針變唔到變形俠醫，比人話隨時會死，仲有阿卉態度依舊冷淡。

Juno：唔通我真係要死響呢度......我仲未拍過拖！我仲未扑過野架！！你.老.味！！

響班房既四人都聽到Juno既大嗌。

晴：嘖！都話呢個係咸濕佬黎架la，好彩鎖住左佢ja！

Ronald：Tracy，佢冇變喪屍冇發燒，咁放唔放佢好？

Tracy：痴線，隻蝶好惡架，冇可能會頂到超過一日，信我，佢一定會transform。

Ronald：好好好，你係professional。

Tracy：知我叻過你嗱咩，出發喇，係時候去麥花臣。

Ronald：ok，咁行啦。

Ronald著返好自己套裝備，再行過去阿卉度，俾左條手扣鎖匙佢。

Ronald：如果你晏晝見佢冇發燒，就放左佢。

卉：嗯。

Tracy：我地有野做，走先喇，拜拜兩位同學。

晴：byebye。

卉：拜。

之後，Ronald同Tracy離開左補習社，向住旺角警署方向前進。

待續

下篇六點

(九)

一落到地面，Tracy張開雙手，深呼吸。

Tracy：See！冇人既香港係咪好靚呢~~~

Ronald：城市係為人類而存在既，冇人既城市又點會靚呢？

Tracy：Ah ha...或者你講得o岩既，不過香港實在太迫，所以我先揀左移民Australia。

Ronald：我都知香港係好多人，但係...都唔洗要一口氣殺晒佢地姐，定抑或...組織有其他政治目的係我地唔知...

Tracy：你升高級D咪知囉~~~

當佢地一面行一面傾計既時候，已經黎到彌敦道同太子道西交界呢個十字路口。

呢度塞滿晒車，仲有D私家車被撞到推疊埋一齊，就好似成條圍牆咁打橫，擋住佢地去旺角咁。

『咔嘶...』

Ronald隻軍靴踩中左D玻璃碎，因為炒車既關係，唔少車既車窗都爛晒，甚至成道車門都甩埋出黎。

Ronald跳左上一架私家車上面，望住遠處既始創中心。

Ronald：前面有D喪屍，好彩數量唔係好多...應該行到既，黎，跳上黎。

Ronald伸隻手幫Tracy擒上去車頭，再橫過對面。

『噫呀！！』

但當Ronald一跳落地，就即刻有喪屍行埋黎，Ronald為左Tracy既安危，一下箭步上前，一刀插死左佢。

Tracy見Ronald殺緊喪屍，唔得閒扶佢落地，就打算自己跳，但點知佢一落地果下，即刻拗柴仆低。

Tracy：呀！！好痛呀...

Ronald殺左隻喪屍之後，極速返埋黎睇Tracy。

Ronald：好心你出site就咪貪靚著高踭鞋啦！你估你係Yvonne咩...

Tracy：咁我唔著都著左啦...

Ronald：不如返去補習社度抖抖先，第日先再去麥花臣，橫掂你都行唔到。

Tracy：痴線！咩行唔到呀？你睇...噫...我...我行到架！

Tracy夾硬企起身，躝行躝下咁行。

Tracy：隻蝶再唔去搵佢就會走架喇！

Ronald：行行行，咁你依家點行姐？俾喪屍食左你就有份，聽我講，返去先啦。

Tracy：一.定.要.去！快D同我去前面搵對平底鞋啦，我隻高踭鞋斷左個踭呀...

Tracy除左佢對高踭鞋，再黎手掉左佢。

Ronald：睇下你隻腳，腫晒呀，點行呀...

Tracy舉高隻手，指住面前既聯合。

Tracy：行啦！我著33號呀！

Ronald：好喇...咁你爬上去架車頂度先，唔係既我唔放心。

Ronald一下秤住Tracy企上架車度。

Tracy：唔...thank you...

Ronald：我好快返，唔好行開呀。

Ronald極速跑去聯合，對迎面而黎喪屍採取不戰手法，最多只係撞開佢地。

當就黎去到入口果陣，由於有架私家車撞爛左入口附近個巴士站，令到佢慢左落黎。

『嗚呀！！吼呀！』

一慢落黎既代價，就係一下子有五隻喪屍包圍住佢，仲慢慢將佢迫入牆角。

『砰砰！砰砰！』

響遠處既Tracy係咁拍打部車，希望班喪屍可以聽到，等佢地唔好追Ronald。

但因為太遠既關係，班喪屍並冇理會。

Ronald：搏一搏啦！

Ronald助跑左一步，然後一下飛剷落地，充份利用喪屍唔識彎腰同轉向慢既弱點，成個人冼左出去，離開呢個包圍網。

跟住佢極速起返身，跑入去商場裡面。

『噫呀！！』

但係商場入面都有唔少喪屍，其中一隻看更喪屍仲向佢飛擒大咬。

Ronald：唏呀呀！！

Ronald讀書果陣最善長既就係打Rugby，呢下佢用返久違既膊頭衝撞，一野將看更阿伯撞飛左入間機舖度。

佢兜過機舖之後，見到間boutique有對粉紅色平底鞋響櫥窗度，佢即刻拎起左黎睇，o岩o岩好係33號。

拎好之後就跑返出商場，又見返頭先包圍佢既果五隻喪屍，當Ronald諗緊點做既時候...

『前面有喪屍，上前幫手！』

有把男聲響佢身後大嗌。

冇耐，一個身穿白色上衣，身形幾健碩下既男人率先撲跌一隻，跟手再有另一個男仔即刻上前補刀。

『嘭！』

一下槍聲巨響，眼前又有另一隻喪屍倒下。

Ronald見形勢大好，就踏前一下箭步，再插死多一隻。

壯男：阿宜，唔好o徙子彈，呢兩隻埋身殺啦。

個大隻佬一下捉實隻喪屍，再將佢個頭塞落去個爛巴士站既鋒利金屬殘骸度，當場拮爆。

Ronald見呢條友咁勁，心諗，身為男人點可以被比下去，即刻施展佢果招熟練既技能，一下快步扯實喪屍把頭髮，再由下而上一插，成功將呢五隻喪屍殺晒。

解圍之後，Ronald上前伸手，表示謝意。

Ronald：唔該晒。

『啪！』

但係個大隻佬並冇領情，一手拍開左Ronald隻手，並且掹槍對住佢。

壯男：咪扮野喇，你係黑光黎！

待續

下篇十一點

(十)

Ronald：咩...咩咩黑光呀？我係飛虎...

壯男：飛你老母！唔洗扮野喇，你同地D裝備同我地唔同，講！你地點解要搞到香港咁！仲有，邊度有解藥！

Ronald並冇出聲，但係響佢下意識之中，佢好想睇Tracy仲係咪安全，所以就好不其然咁望去遠處，點知俾個大隻佬發現左。

個大隻佬即刻將槍口轉指去Tracy既方向。

壯男：你好緊張佢咁喎，講！你地黑光想點！

『嗚呀！！噫呀呀吼！』

但係佢地響條馬路度逗留得太耐，始創方向近麥當勞附近，已經有班喪屍湧緊埋黎。

男：呀！shit！王sir，有喪屍黎緊呀！

壯男：Daniel仔，你同阿宜行定過去先。

男：ok。

Ronald心諗，呢個著住『I Love HK』上衣既女仔叫阿宜，而呢個大隻差佬叫王sir，最後果個相對後生既男仔叫Daniel。

對峙左一輪，Ronald仍然冇出聲。

不過班喪屍就越黎越近，再咁落去，佢走得甩姐，但係Tracy跛下跛下就未必走得甩，所以佢被迫選擇承認。

Ronald：係，我係黑光既，你想知D咩我一定會講，不過可唔可以去左安全既地方先？再咁落去，你同我遲早會死響喪屍之下。

王sir：好，咁你帶路，唔好玩花臣呀，阿宜！去幫一幫果位小姐。

宜：收到哩！

Daniel率先過左去旺角警署果便，而Ronald跑左過去之後，就俾對新鞋Tracy著，再同阿宜一齊扶住Tracy過對面。

最後就由王sir斷後。

Tracy：阿Ron，佢地係咩人？

Ronald：差佬掛...

Tracy：痴線...咁佢地想點呀？我仲要去麥花臣架喎...

Ronald：我都唔知...返去補習社先算啦，佢地有槍呀。

冇耐，佢地順利返回補習社，並推開一樓樓梯口既檯凳護欄。

『呯洞咔！』

由於聲響太大，響班房既阿卉同阿晴都出左黎。

晴：欸？你地又返黎ge？

Ronald：Tracy佢拗左柴，好彩有呢幾位人兄幫手。

王sir拉一拉Ronald，示意佢留返響度，唔俾佢扶Tracy入班房。

Ronald：阿妹，幫我扶Tracy入去抖抖。

卉：嗯。

當其他人入左去一樓間班房之後，Ronald就指一指樓上，示意同王sir上二樓傾。

Ronald：你想知D咩？我只係新兵，散仔之中既散仔，知道既野唔多。

Ronald一路講，一路拉佢膊頭個位俾王sir睇，表示佢一條柴都冇。

王sir：響喪屍出現之前，我已經私底下跟左黑光呢條線好耐，嗱，好簡單三條問題姐，第一，黑光搞成香港咁有咩目的，第二，有冇解藥，第三，四天王有冇參與，有既佢地依家響邊。

Ronald：唔好意思，我一個都答你唔到...

Ronald野都未講完，就俾王sir質左去埋牆度。

Ronald：嘶...等陣...我唔係唔想講，而係你問既野，我真係一個都唔知，我新兵黎架咋...

王sir：哼，我知你care果條女，一係我掟佢出去條街度做喪屍既午餐，一係你自己講。

Ronald：我.真.係.唔.知！唔知上面搞咩，唔知有冇解藥，更加唔知果四天王響邊，佢地係最高層直接落order既，同我地D卒仔唔同。

王sir鬆返開Ronald，並搜佢身。

王sir：咪郁呀。

Ronald張開雙手任佢搜，但係面帶一點無奈。

王sir響佢身上搵到部電話。

王sir：同我解左鎖佢。

Ronald幫佢解鎖之後，王sir發現部電話竟然有網絡。

佢掃左掃，發現左個奇怪既app，開啟左之後，就係一個類似whatsapp既通訊程式，裡面有齊Ronald所有隊員同上級既樣貌。

王sir：Na Ka Lung，Sergeant；Chan Wai Chiu，Corporal...邊個係四天王，指俾我睇。

Ronald碌左幾行之後，指左兩個人名。

王sir：哦~~~Chan Kam Lok、Yvonne Chang，估唔到天王都有女人。

Ronald：咁你可以放過我未？

王sir：你部電話我要拎做呈堂證供，恕我唔俾返你勒，last一條問題，去邊度先有機會搵到比你更高級既人？

Ronald：佢地去晒沙田區醫療站，即係新城市。

王sir：好，多謝合作呀吓。

Ronald一比王sir盤問完，就即刻跑返落去一樓班房，睇下Tracy點。

一入到去，就見到阿卉用塊布敷緊Tracy隻腳，之後仲搵左個書包墊高左佢，等Tracy舒服D。

Tracy：嘻嘻，真係唔該晒你呀阿卉。

卉：唔洗。

Ronald行埋去佢地隔離並踎低，睇下Tracy點。

Ronald：你ok嘛？隻野等你好返先搵喇，咪唔聽話呀。

Tracy：得喇得喇...聽晒你講喇。

Ronald起身一望，兩個學生、佢兩個、新黎果三個，仲有廁所既Juno，呢個補習社一下子已經有八個人。

待續

下篇聽日三點

有卉卉我實返來

(十一)

王sir都落埋黎一樓班房，佢行近Ronald，並拍一拍Ronald膊頭。

王sir：係喎阿生，仲未知你點稱呼。

Ronald：阿Ron。

王sir：我姓王既，二樓係咪都安全架？

Ronald：嗄。

王sir：咁我地三個上二樓，冇冷氣太多人會好焗。

Ronald：隨便你。

之後個後生仔Daniel同埋女仔阿宜，一齊跟埋王sir上二樓。

王sir佢地settle down之後，就同Daniel阿宜講。

王sir：我陣間過去旺角差館度睇下仲有冇伙記，我驚返到黎會天黑，你地響度留一日有冇問題？

Daniel：呀...我ok既。

王sir：你唔係話要搵你女朋友咩？再遲一日唔知會點架喎。

Daniel：當然啦！之但係呢頭都未搵過，話唔定佢響度都未定。

王sir：阿宜你呢？我響頭先條友度chok到D料，我之後會入沙田，同你目的地一樣。

宜：好lu，咁一齊行啦。

王sir：一個要搵女朋友，一個要返屋企，呢件事夠晒料俾你地兩個出書寫故仔。

Daniel：王sir你真係識講笑，老實講，我...真係睇唔到未來，呢幾日...死...死左好多人。

宜：唔洗咁灰喎訂撩，你搵返阿熒先啦，一步一步黎，咁先望到未來。

Daniel：呀...希望啦。

王sir：你地慢慢抖下先，我夠鐘過去差館，如果下面班人搵你地，不妨傾多兩句，佢地應該唔係壞人黎。

宜：嗯，咁你小心啵~~~

Daniel：睇住D屍變人呀。

王sir：得，好快返。

王sir行落樓下，再跨過道檯凳護欄就走左。

Ronald見到王sir落左去，但追唔切，唯有上去二樓問阿宜同Daniel咩事。

Ronald：兩位，阿王生佢咩事？

Daniel：佢話去警署搵下佢班同事響唔響度喎。

Ronald：哦...係呢，你地肚唔肚餓？有冇興趣一齊出去搵野食？

宜：好呀！

Daniel：你個阿宜...應得咁快，你好肚餓呀？

宜：梗係啦！琴日剩係得D蝦條食，寡到死~~~

Ronald：好，我問埋其他人先。

之後佢地三個去返一樓班房。

Ronald：阿卉阿晴，我地想出去搵野食，一唔一齊？

晴：Wa！唔好預我ar！我好驚D喪屍ga！

卉：我想留響度。

宜：唔得啵，我地出去搵命搏架！你唔去佢又唔去，想坐響度輕輕鬆鬆就有野食呀？

Daniel：我同意阿宜，出面太多喪屍，得我地三個好易出事，唔可以話唔去就唔去。

Ronald：咁你有咩提議？

Daniel：呀...不如抽籤啦，四個出去，留一個響度睇住呢位女士。

Daniel一路講一路指住Tracy，佢口中既女士。

Ronald：okokok。

之後阿宜就準備左五張黃色紙仔，其中一張畫左個圓形，示意拎到果張唔洗去。

當反轉好晒D紙仔，阿宜就放晒佢地入個兜仔度，再撈亂。

宜：好lu，你地攞啦。

Ronald：lady first。

阿晴第一個仆到去攞，因為佢好驚抽中要去。

但係佢並唔係一去到就攞，而係咁郁黎郁去，想搵個光D既位望，等個圓圈可以透出黎。

不過由於個班房冇燈，仲幾暗下，搞到佢望左成分鐘都未揀得落手。

而阿宜見佢咁瞇瞇摸摸，就唔等佢，自己拎左張先。

跟住阿晴、Daniel、Ronald同阿卉都拎埋。

宜：好，數三聲一齊反轉，一、二...三！

晴：嘖！有冇搞錯ar，你條八婆做馬ge！

阿晴指住阿宜果張有圓形既紙。

宜：我見你唔攞先攞咋啵。

晴：再黎過，今次D紙我剪！

Daniel：呀！唔得咁喎，講到尾都係你唔想去姐。

Ronald：算喇，願賭服輸，阿晴你去啦，出面其實冇你想像中咁惡劣，仲有，阿妹會保護你，係咪呀？

卉：嗯，我會睇住你。

晴：唔去ar唔去ar！總之我就唔會去！

阿晴即刻跑去班房個角落位踎低賴死。

Ronald：咁啦小姐，你有槍，總好過阿晴去，佢咁既狀態，隨時拖累大隊。

宜：我都想唔去啵，琴日我同訂撩王sir、仲有其他人，一齊封左兩層卡拉OK呀，殺左幾十隻喪屍呀！我都好攰架！

呢個時候，Tracy挨住部牆，好夾硬咁企起身。

Tracy：阿Ron，um...等我去啦，唔好勉強個同學仔。

Ronald：你咪顛啦！你隻腳整親點行呀，坐返低啦...

宜：咁一係大家唔好出去，餓一日囉。

Daniel：喂阿宜...

Ronald突然間諗起有個人可以代替阿晴去。

Ronald：等陣，我地呢度仲有個男仔，你同阿晴留響度，我搵佢去。

Juno眼見漆黑一片既殘廁，突然間有人打開道門，滲左一絲光線入黎。

Ronald：Juno，一齊出去搵野食。

Juno：呀...你個黑警！

Juno作狀想揮拳，但係見Ronald入黎踎低幫佢解鎖，就收左手。

Ronald：阿卉，條匙。

卉：呢度。

幫Juno解鎖之後，呢四個人就準備落補習社。

待續

下篇九點

(十二)

佢地四個一落到地面。

Ronald：點？想去邊度？前面有麥記，後街有...

『嗚呀呀！！吼呀呀！！』

話口未完，已經有班喪屍響後面條砵蘭街度跑緊上黎。

Juno：你老味後面有喪屍呀！

Ronald：即係佢地唔俾我地揀啦...過對面馬路！用馬路中間條欄頂住佢地先。

佢地四個響車與車之間條罅位攝過去之後，再跨過埋條花槽欄，成功避開呢浸喪屍。

Daniel企響Juno隔離，唔覺意咁望到Juno手臂上有個包住左既滲血傷口。

Daniel：阿...朋友，你呢個係咩傷口黎？

Juno：咬...

Juno心直口快，但點知俾隔離既Ronald蓋過左佢把聲。

Ronald：界！界...界傷，佢比野界到。

Daniel：哦...

Ronald：行喇！呢度條運動場道我頭先睇過冇咩喪屍，應該安全D，去前面睇下有冇野食拎。

Ronald指既『頭先』，係琴日同阿龍一齊響新世紀跑落黎果陣。

Ronald一馬當先，拎住支匕首響前面開路，之後到Juno，佢仲係用緊自製既鎖匙拳套；跑第三個係Daniel，佢有把切肉刀旁身，係響一間卡啦OK廚房度攞；行最尾既係阿卉，佢既武器當然係支木方。

Juno跑快左兩步，有野想問Ronald。

Juno：做乜鳩咁好死幫我講大話又放我出黎呀？死黑警！

Ronald：首先...我唔係警察，咪再叫我死黑警，ok？

Juno：好...

Ronald：我放你係想用盡所有資源，本來係阿晴落黎，但係你既situation比佢好，咪搵你落黎，件事好簡單。

Juno：哼...唔驚我遲下變喪屍第一個咬你呀？你地唔係好驚我會變喪屍架咩？又話我仲剩返半個鐘頭命，你老味...

Ronald一路跑，一路左擰右擰個頭睇路面情況，並冇面對住Juno講野。

Ronald：如果係，到時再殺你都未遲。

呢個時候，Daniel望到前面有個7-11既招牌。

Daniel：不如去間便利店度望望！

Ronald：ok！

當佢地四個行到去間7-11門口果陣，有個男人棟左響度，一路挨住條鐵欄，一路食住支煙。

男：呼......

呢個男人梳左個all-back髮型，著住件猩猩牌紫色tee，小腿有幾個紋身，隻耳珠又戴住幾隻耳環，一身潮味。

Ronald佢地望一望呢條友，冇理到佢，照行入間7-11度。

男：等陣！呢間野我霸撚左既。

Juno身為毒撚，最憎就係呢D MK潮人，佢行前一步同個男人講。

Juno：霸？寫左你名架？

男：小喇叭！我發現先，呢度就係我既。

一講完佢就拎左支染滿血既士巴拿出黎。

突然間個氣氛開始緊張起上黎，Ronald亦都掹左把匕首出黎，以防佢發難。

男：Hey~~~講笑姐~~~你地入去啦，唔好拎撚晒呀。

佢即刻由嚴肅樣變左做笑樣，仲伸埋隻手出黎，打算向Ronald握手。

男：唔洗咁撚緊張喎，我叫阿Roy，你地叫咩名？

Ronald：阿Ron、Juno、Daniel、阿卉。

Ronald並冇同佢握手，反而用手指逐一指住自己友再講出個名。

見個氣氛仲係咁僵，阿Roy就搭住Juno個膊頭入去間舖度。

Roy：隨便攞。

Juno：哦...

Juno心諗，冇端端搭我膊頭做乜鳩。

Ronald：你響度兩日嗱？

Roy：係呀，響聯合打打下機，無撚端端有班痴線佬係咁食人，走下走下咪黎撚到呢頭囉。

Ronald：ic，咁我地唔客氣，多謝晒。

佢地四個各有各拎野，而阿Roy自己都拎左支藍妹黎飲，一路飲一路望住阿卉。

Ronald拎左幾支寶礦力同幾盒三文治，而Juno就想拎盒雞肉沙律，但係俾Ronald叫停。

Ronald：No No No，食到你肚屙呀。

Juno：哦...咁呢D肉腸應該實冇死喇掛。

Juno掃晒成個貨架D即食魚肉腸，十幾廿條咁。

另一便既Daniel只係揀左D餅食，同佢差唔多既仲有阿卉，佢揀左自己最鐘意既忌廉賓同CC Lemon，仲拎左兩張廿蚊紙出黎放響收銀櫃檯上。

Juno見到阿卉呢個行為之後，即刻上前大笑。

Juno：哇哈哈！你老味！俾錢邊個呀傻妹！呢度冇晒電，D cctv唔work架喇，放心攞啦。

卉：我鐘意，唔俾咩。

阿卉唔抵得Juno，即刻串返佢。

Juno：咁你麵包舖又唔俾？

卉：我有俾。

Juno：好，但係依家你得個包同支野飲，邊夠食呀...仲有今晚呢？仲有你個好姊妹呢？唔洗食呀？

Juno心諗，溝女戰法第一式，首先要串自己心儀既女仔，獲取佢既注意。

『嗚呀呀...』

卉：都未拎完。

Juno：我驚你唔夠俾呀，得果四十蚊，嗱！我請你啦。

Juno黎手放低兩百蚊。

卉：多謝。

『吼呀呀！！』

果D低沈既叫聲越黎越大，但係佢地依家先察覺到。

Daniel：呀！shit！前面花舖有喪屍黎緊呀！！

待續

下篇聽日一點

(十三)

Ronald：推個雜誌架出去門口呀！

當大家聽到Daniel話有喪屍衝緊過黎之際，只有Ronald俾到反應。

Roy：由撚佢地黎囉，D懵卵我見一隻殺一隻呀~~~

個潮男響度一路fing支士巴拿一路企響度，完全唔幫手。

最後只有得Daniel幫Ronald推，因為其他人滿手食物野飲，一時之間放唔切。

當阿卉同Juno放低晒D野食之後，班喪屍已經殺到。

『嗚呀呀！吼呀！噫呀！！』

Ronald：黎黎黎喇！大家睇住呀！

Roy：小喇叭，講到咁大陣仗，得果十幾隻姐。

Ronald一手攤開伸前，另一手渣實支匕首；而潮男阿Roy仲係妹下妹下咁，左手渣住支藍妹，右手士巴拿；最後阿卉雙手渣實支木方企左響佢地既中間。

之但係佢地三個剩係企響門口，完全唔打算頂實個雜誌架。

而Daniel見到咁大堆喪屍，當堂驚到吞後左幾步，同Juno一齊企左響最入面個雪櫃位度。

『嗚呀呀！』

『呯嘭！』

班喪屍撞開左個雜誌架，一口氣衝晒入黎。

阿卉雙手渣實支木方，當佢係棒球棍咁揮，一下打中左三隻喪屍。

但係佢果下收唔切，差D打中Ronald，好在佢一早隊左支匕首向前，尖啄位頂住左支木方。

Ronald：阿妹，小心D。

可惜既係頭先阿卉果下只係打中班喪屍，並冇殺死到佢地，所以Ronald想補刀，佢一手伸前，捉實喪屍條頸再扯埋黎，由個眼窩位隊支匕首入去，插爆佢個頭。

阿卉見頭先差D team kill，就轉打直渣，今次當支木方係日本竹劍，由上而下扑落去班喪屍度。

而阿Roy就當支士巴拿係網球拍，一下重擊車落喪屍塊面度，打到佢地既眼珠都飛埋出黎。

佢每打一下，又飲一啖支啤酒，當飲晒之後，就成樽扑埋去隻喪屍度，再揮動士巴拿黎個二連擊。

『砰嘶！喢嘶！嘭嘶！』

『嗚呀！噫呀！吼呀！』

喪屍既叫聲同佢地三人揮動武器既聲不斷交織著。

由阿卉差D打中自己友，再到大家開始慢慢熟習對方既企位同攻擊模式，漸漸產生起默契。

例如阿卉會打喪屍隻腳，令佢跌去Ronald度，好讓佢易D捉實喪屍個頭；又例如阿卉既攻擊速度太慢，隔離阿Roy會以士巴拿補位，清走想咬阿卉既喪屍。

前面打到飛起，後面就hea到飛起，Juno一邊睇，一邊食住包熱浪薯片。

Juno：老友，食唔食？

Daniel：你...你仲有心情食野？班屍變人就響前面咋！

Juno：你冇懷疑自己去錯場咩？明明係活屍香江，依家變鳩左做喪屍無雙，你老味。

Daniel：咩活屍無雙呀？睇住前面啦！

Daniel雙手渣實支切肉刀向住前面，一臉認真。

卉：嗄...唔嗄...

打左陣，阿卉佢已經fing左支木方廿幾三十下，開始索氣，而Ronald亦都注意到。

Ronald：阿妹，你唔得既就吞後，千祈咪夾硬。

卉：嗯...

阿卉聽佢講，吞後左幾步，但係響呢個霎那間，有隻喪屍突然間飆前，衝左入間7-11既深處。

『逢！灑！』

Juno當堂嚇到fing左成包薯片落地。

Daniel：我既！

Daniel大大聲講左呢句之後，就將把切肉刀用力隊前，插中隻喪屍既心口。

『噫呀！』

Daniel：呀！shit！掹唔返把刀出黎！

佢把切肉刀俾喪屍條肋骨kick住左，拉唔返出黎，而隻喪屍就食住個勢，將條頸越伸越近。

Daniel：救...

『砰嘶！』

正當Daniel想嗌救命果陣，好彩阿卉及時轉身揮動支木方，打爆喪屍個頭。

卉：嗄...嗄...

阿卉佢攰到半踎咁抖氣，而佢地身後果浸喪屍潮亦都解決左。

Ronald：冇晒喪屍喇，safe。

阿Roy見阿卉趷起個籮柚咁，就特登行埋去摸左下。

卉：你做咩！

Juno見女神俾人摸，就即刻衝埋去推左阿Roy一下。

Juno：你摸乜鳩呀你老味！

Roy：嘩~~~好惡喎，摸一下姐，洗唔洗要斬左隻手去呀~~~

卉：賤格！

阿卉想一巴煎埋去阿Roy塊面度，但可惜俾佢捉實左隻手。

Roy：嗦嗦~~~

阿Roy仲食住個勢，向前聞一聞阿卉大汗淋漓既體味。

Juno：喂你老味放手呀！

阿Roy放左手之後，攞左支煙出黎，再黎手用打火機點著埋。

佢擔住口煙咁，做左個雙手手腕黐埋既動作，向住Ronald行埋去。

Roy：呼...你係差佬下話，黎，鎖我返差館囉~~~

之後佢即刻吞後，雙手張開fing兩fing。

Roy：依家都冇法律冇撚晒差佬啦，咪跑出去條街度嗌非禮囉，睇下有冇人睬你？正懵卵。

Juno：你條屎忽鬼唔好咁串，依家四揪一喎，你唔識睇形勢呀？

Roy：你咪殺撚左我囉，出面咁撚多喪屍又冇撚晒野食，你同我都遲早瓜架姐~~~

呢個時候，Ronald行埋去面貼面咁對住阿Roy。

Ronald：如你所講，正正就係因為冇法律冇警察，我點樣做你都得，我斬你做人棍、削埋你個鼻、挖埋你對眼，但係日日俾飽飯你食，我要你長命百歲都仲得。

Roy：係呀？好驚呀~~~小喇叭，呢D野我都識up啦。

Ronald：Juno、Daniel，你地快快手拎個七仔膠袋，袋好晒D野食野飲走，咪理呢條粉腸。

Juno：放心阿卉，我一定會打鑊呢條屎忽鬼，幫你報仇既！

卉：哦...

Daniel同Juno執返頭先D野食之後，就一齊同阿卉Ronald出返馬路，回程去補習社。

但係個阿Roy冇留返響間7-11度，反而一路上都跟實佢地行。

Juno：喂，Ron哥，條屎忽鬼跟住晒喎你老味...

Ronald：返去再諗辦法，補習社咁近，就算我地點兜路佢都一定會搵到，萬一佢搞搞震，引喪屍攻入黎就仲麻煩，當買住佢怕先。

Juno：有冇搞錯呀你老味...早知係咁我都摸阿卉啦...

卉：你講咩。

Juno：冇...冇呀。

待續

(十四)

『逢逢逢逢逢逢！！』

突然間有架直昇機響上空飛過。

『發灑！！』

跟手仲有成疊粉紅色既紙飛晒落街，似係響架直昇機上面掟落黎。

Juno：嘩！搞乜鳩呀？

Ronald一鄂高頭，見到架直昇機既型號，就已經知咩事，但係佢冇出聲。

Daniel：可能係政府既救援指示單張，拎張黎睇先。

Daniel跳起執左張黎睇，並讀出上面既字句。

Daniel：尋...灌滿綠色液體試管一支，如有拾獲，請火速送往警察遊樂會...拾獲者，可獲專機接送至香港島黃竹坑保護區...

Juno：咩綠色液體呀？白色液體我就大把~~~

Juno自己講講下呢句鳩up既說話之後，再心諗，綠色？唔通就係琴日果支野？仆街喇你老味...

當然佢照樣扮唔知，繼續行。

Ronald：可能係D有錢佬既惡作劇黎，掉左佢啦。

Daniel：唔會掛...我拎去俾阿宜同王sir睇，話唔定佢地可能會見過。

Juno：阿Daniel哥，人地飛虎隊黎架，勁過你個王sir多多聲啦，信下人，掉左佢啦~~~

Daniel：一張紙姐，冇壞既...

阿卉都執左張，仲黎手摺左架紙飛機，就地fing埋出去，飛左去對面馬路。

講起對面馬路，原本俾花槽欄擋住左既果班喪屍已經走左，可能俾直昇機既聲吸引左過去界限街果邊。

之後佢地安全咁上返間補習社度。

Roy：哦~~~原來你地既大本營就響呢度，幾撚識揀喎。

當上返一樓，推返開D護欄之後，就見到阿宜同阿晴響大堂，一齊迎接佢地返黎。

Roy：Yaho~~~果然冇黎錯到，咁多女，正呀！

Juno：你收嗲啦你老味！呢度冇人歡迎你呀。

Ronald：如果你敢搞班女一條頭髮，我一定會掟你去餵喪屍。

阿Roy雙手擺響個頭後面，隻眼四圍望，完全當Juno同Ronald透明。

Roy：哎呀，我好驚呀~~~一驚我就會急尿，去個廁所先~~~

阿Roy乘機行近阿宜同阿晴，響佢地隔離經過。

Roy：hi靚女~~~

晴：hello。

當阿Roy入左廁所之後，阿晴再行埋阿卉度。

晴：邊個黎ga？幾靚仔wor。

卉：唔識既，晴，食野。

晴：好ar！我地一齊食~~~

跟住佢地兩班人，拎住袋野食野飲，返去各自既樓層。

響二樓。

Daniel：乜王sir仲未返呀？

阿宜：嗯，頭先新黎個男仔咩料？

Daniel：唔識架，夾硬跟住我地返黎，係呀阿宜，你有冇見過呢支野？

Daniel拎左頭先張紙俾阿宜睇。

宜：綠色液體試管？冇見過啵...

Daniel：哦...咁呀，陣間問下王sir先。

宜：你覺得同阿熒有關？

Daniel：梗係唔係！我...我想搵到呢支野，然後帶阿熒去安全既地方...

而一樓。

Ronald：Tracy，你好返D未？

Tracy：嘻...都係咁囉，um...多謝你盒sandwich。

Ronald：傻啦，唔洗同我客氣喎。

晴：卉卉，你地有冇遇到喪屍ar？

卉：當然有。

Juno：你地齋食一個包就夠嗱？

Juno拎左成堆魚肉腸過黎。

Juno：整返條~~~你地女仔應該鐘意食。

晴：嘖！行開啦咸濕仔...

卉：多謝。

阿晴唔要，但係阿卉就要左，不過佢整極都整唔開個包裝。

Juno：唔洗咁開架，拗斷佢就得，嗱。

『啪』一聲，Juno就響中間屈斷左條腸，連帶埋個橙色包裝都爛埋。

之後阿卉有樣學樣，整開黎食。

卉：唔該。

Juno：慢慢食。

呢個時候，阿Roy去完廁所入左黎。

Roy：哇~~~大食會呀？有冇我份架？

Ronald即刻上前阻住佢入黎，並塞左盒三文治俾佢。

Ronald：呢盒你既，但係一樓呢度太多人，你都唔想咁焗架，你去二樓揀個班房。

Roy：好，靚女，我陣間再落黎同你地玩~~~

一講完佢就走左。

Juno：今次又會咁鳩聽話既...

Ronald：唔洗理佢。

Ronald俾阿Roy上二樓，除左唔想見到佢之外，仲想借呢個機會等佢同王sir果班人鬼打鬼。

Tracy：喂...點解個Infected會響度既？唔係叫左你lock住佢架咩？

Ronald：我地頭先唔夠人用，咪叫埋佢幫手。

Juno：咩染fat特呀？我係正常人呀你老味！

Tracy：痴線！快D lock返住佢啦！佢就黎會變蟲架喇！

Ronald：但係佢冇發燒喎，俾佢自由活動啦Tracy...

Tracy：隻virus係.唔.會.有exception架！

Ronald：得啦，我會睇住佢。

Tracy：um...ok，you keep an eye on him。

Ronald：唔，大家食野。

佢地食完野再過多陣，王sir終於返，時間係晏晝五點四十分。

待續

又多個老街坊

(伍)唔係好多集，唔洗追到傻

但好睇到傻

原來開咗po
留名

多謝讚賞

老街坊

更多既老街坊

(十五)

『呯咔！』

Ronald見門口有聲，就行左過去望兩望，原來係王sir返。

Ronald知道唔係喪屍之後，就入返班房照顧Tracy。

王sir返到黎二樓，見到阿Roy企左響佢地個班房門口，鬼鬼祟祟咁。

王sir：你望咩呀，行開！

阿Roy冇聽佢講，照挨住響門口出面，一路吹住口哨咁。

王sir即刻拎支槍出黎，指住佢。

王sir：你行唔行開呀！吓！

Roy：Wowowo~~~望下野都要打靶呀？真係惡。

今次佢終於肯行開。

Daniel同阿宜聽到王sir把聲，就行去門口開門俾佢。

宜：王sir！咁晏既？

Daniel：我地拎左D野食，你肚唔肚餓？

王sir：好！睇下有咩食先...嘉頓餅？Good！唔洗吔蝦條。

Daniel：仲有幾支檸檬茶，唔洗乾啃。

王sir：唼唼...頭先條友乜水黎？佢企左響出面門口好耐。

Daniel：我地去便利店拎野果陣識既，係都要夾硬跟埋黎，下面班人都唔鐘意佢。

王sir：唔，由佢，應該冇乜威脅既。

宜：係啵，你搵唔搵到你班同事呀？軍械庫仲有冇槍呀？俾多支訂撩用啦。

王sir：唉，唔好提，裡面D喪屍多到...我好辛苦先入到去槍械庫搵到幾粒彈，槍就冇喇，警棍要唔要？

Daniel：呀！好呀！Thank you王sir！

過左陣，個天已經黑晒，Ronald開著支電筒棟響房中間。

『啪啪！』

有人拍一樓班房道門。

Ronald：邊個？

Roy：喂，有冇人想玩啤牌？

阿Roy笑笑口咁，拎住副啤牌係咁轉黎轉去。

Ronald：冇興趣，行開！

晴：我玩我玩！

Roy：仲有冇？靚女你玩唔玩呀？

阿Roy向住阿卉講，個靚女應該係指佢，但阿卉並冇睬佢。

晴：卉卉你都玩啦~~~

卉：唔玩。

Juno：你老味，我就黎會一會你。

Roy：好，仲爭一個。

Ronald：你去問上面啦，唔好響度煩住晒。

Roy：上面條友有槍喎。

Juno：你今日晏晝唔係好串架咩？天不怕地不怕架，你會怕個有槍既？

Roy：小喇叭，咁上去玩囉。

之後佢地三個一齊上左去搵王sir佢地。

『啪啪！』

Roy：有冇人想玩啤牌呀？差一個。

間房得返Daniel同阿宜。

Daniel：sor，我要去洗身，你去搵第個，借借。

Daniel響阿Roy隔離穿過，去左廁所。

Roy：靚女，你玩唔玩？

宜：嗯，好呀，橫掂悶悶地。

跟住佢地帶埋支電筒，去左二樓另一個班房玩。

另一方面，一樓班房內。

Tracy用部電話覆緊個whatsapp俾人，坐響佢側邊既Ronald好奇想知佢同邊個講野，就偷偷地望一望。

『植家樹』，Ronald第一眼就見到佢個名。

Ronald：你老細知唔知你響疫區？

Tracy：um...我依家話緊佢知。

Ronald：佢唔緊張咩？

Tracy：緊張！當然緊張啦！但係我話左佢知有行動組既人響我身邊，佢話好放心喎。

Ronald：你話佢聽，我新兵黎咋。

Ronald知道Tracy只係同佢老細聯絡，即係醫療部既藥物管理主任植家樹，就當堂放心落黎，佢心諗，Tracy仲係同以前一樣，工作至上。

但係Ronald估唔到，真相同佢知既野，係兩回事。

Tracy：um...阿Ron呀...有樣野，我想同你講好耐。

Ronald：咩呀？

Tracy：大家去Australia讀大學果陣，你去左Sydney，我去左Melbourne...

Ronald：我知你想講咩...你果陣想專心讀書，放棄左我呀嘛，呢D我知呀。

Tracy：其實事實唔係咁...我響果度...識左Benjamin。

Ronald聽完之後，企左起身，單手托住咁挨埋部牆，dup低左個頭。

Ronald：哈哈...哈...唔怪之得啦，人地係司令個仔，我明既...

Tracy：Ron...希望你唔好嬲，其實我想同你講好耐。

Ronald：即係當年...你讚我彈琴叻、好欣賞我，其實都係假架啦，你一路都想搵個有錢人，響度騎牛搵馬，係咪呀？

Tracy：um...你鐘意點諗就點諗，我...我只係講個truth俾你知，你去搵第個女仔啦...you deserve better。

Ronald：我出去睇住個門口，驚有喪屍。

Ronald一講完就衝左出去大堂。

返返到二樓班房，阿宜、阿晴、Juno同阿Roy玩緊鋤大Dee。

Roy：煙孚！

宜：Pass。

Juno：喂，頂大喇，佢last card呀。

宜：我冇丫嘛！

Juno：我都大呀，靠你喇阿晴。

晴：我冇ar。

Roy：Wo~~~！阿晴你雙炒，輸左成百幾隻，包尾~~~

晴：欸？唔制ar，由頭計過~~~

Roy：好，咁新一舖要計錢，五蚊隻。

Juno：金銀衣紙就大把，輸夠一億俾你又點話。

宜：我唔玩lu，夜喇，我地聽朝一早要走。

Roy：靚女去邊呀？我又去~~~

宜：入沙田，有種你咪跟埋黎囉。

Roy：講笑姐~~~

Juno：都好遠水路下喎，返屋企呀？

宜：嗯，係呀。

Roy：喂靚女等陣先，你尾二呀，要大懲罰~~~

宜：睬你都傻。

阿宜一講完就返左自己個班房。

Roy：咁撚掃興架，黎，包尾既飲左去。

阿Roy遞左支藍妹俾阿晴。

晴：欸？咁多？

Roy：你輸左呀，飲啦~~~

晴：得la，我飲，唔好催。

阿晴照聽阿Roy講，一口氣飲晒成支啤酒。

Juno：呵~~~唔...我返落去訓覺先。

Juno眼訓，就自己落返去一樓，見到Ronald企左響門口大堂。

Juno：罰企呀？

Ronald：訓唔著呀。

點知Ronald一講完，就上前鎖住左Juno。

Juno：搞咩呀！？你老味又黎？

Ronald：點知你會唔會變喪屍呀？你都唔想其他人冇覺好訓架係咪，黎，訓多晚廁所先。

Juno：唉...仲以為今晚有得望住阿卉訓添...

之後，Juno就俾Ronald鎖返響殘廁度。

待續

又要喺廁所訓

(十六)

晴：咕...咕...唔嗄！我飲晒la！

Roy：Wo~~~估唔到你幾撚飲得喎，聽日再同你玩過，本少要去沖涼，唔招呼你喇。

阿晴上前拉住阿Roy件衫。

晴：欸~~~唔好走住la，講下你響出面打喪屍既野我聽~~~

Roy：血淋淋好核突架喎，你想聽咩？

阿Roy原先係想搵阿卉玩，點知阿卉唔玩，就退而求其次搵阿宜玩，玩就有玩，但係就唔睬佢。

反而呢個阿晴就最主動，不過佢唔係阿Roy杯茶，加上個身形認真趕客，又矮又冇波。

但係佢面紅紅咁哄埋黎，確實又係好難抗拒既...

阿Roy首先坐響佢後面攬實佢，試一試水溫，點知佢冇反抗之餘，仲將個頭挨落阿Roy個膊頭度，隻眼半開半合咁望實阿Roy。

晴：我想聽ar~~~你係咪用果支士巴拿殺ga？

Roy：係呀，一野打撚落佢地個頭咁囉，真係冇咩特別。

晴：呢度好熱ar...你feel唔feel到ar？

Roy：係呀，咁你又坐埋黎？

阿晴企左起身，除左對鞋同佢條牛仔褲，剩返條底褲仔同上衣響阿Roy面前跳黎跳去。

阿Roy心諗，佢做到咁明顯，唔食就真係罪大惡極。

阿Roy一下撲前，將阿晴禁左響張檯上面，一野扯佢條底褲落到去隻腳眼度。

晴：依家涼好多~~~

阿Roy伸隻手摸下隻鮑，可能係後生女既關係，阿晴下面並冇太多毛，係咪粉鮑就唔知，始終呢度太黑，乜柒都睇唔到。

阿Roy繼續捽下粒野，又伸隻食指入去個閪度，睇下裡面咩情況。

阿晴冇點爭扎，剩係合埋雙眼，郁下隻腳。

阿Roy除左搞下面，又毑高阿晴件衫，扯低個bra，渣就冇得渣，唯有用口啜下粒lin。

最尾見係時候，就拎出響7-11攞既安全套，戴好之後就直入虎穴。

晴：嗯嗯~~~啊❤

起初阿Roy只係插入，並冇大幅郁動，驚會整痛阿晴，跟住先稍為擺動條腰，隊前抽後。

因為睇唔到阿晴個樣係點，見佢冇出聲嗌痛或者唔舒服，佢就索性繼續。

過左陣，阿Roy由渣實阿晴條腰抽插，再到十指緊扣捉實佢兩隻手。

Roy：嗚...呼嗄...嗄...

阿Roy射完之後，就扯返條野出黎，正想整理果陣，阿晴起左身，從後幫佢除左個套。

但係由於阿Roy o岩o岩射完，條野仲係好敏感，俾阿晴掂一掂之後，佢當堂震左下。

Roy：嗚嘶...小喇叭，你唔似第一次搞野喎...

晴：欸？點知ga，我中五果陣俾條仔搞過lu~~~

Roy：一試就知啦，但係你個朋友咁pure，估唔到你差咁撚遠。

晴：點ar，仲繼唔繼續？

Roy：繼續！黎啦，怕你呀？

晴：今次我要做上面~~~

阿Roy戴好套之後，訓響地下俾阿晴擒住，之後阿晴再慢慢渣住阿Roy條野，坐落去。

Roy：嘩...嗚呀...

晴：嗯❤

另一方面，時間已經係凌晨兩點，企響門口既Ronald依舊冇半點睡意。

因為佢得知當年Tracy移情別戀之後，個心好籮籮孿。

呢個時候，王sir響二樓，渣住支電筒行左落黎。

王sir：喂，咁夜都未訓呀？

Ronald：當值。

王sir：當乜Q，條樓梯佢地上唔到黎既，又有護欄、班房又有門，安心去訓啦。

Ronald：咁你又點？拎住我手上D料，夠升做幫辨有突，開心到訓唔著呀？

王sir：響呢個時勢，邊個會訓得著，係，我同你確實有身份衝突，但係撇除左呢樣野，我同你都係survivor，亂世之中既生存者。

Ronald：哼哼哼，咪響我面前扮感性扮熟，想套我料，我唔受架。

王sir：咁你咪當我發up風，唔洗應我。

王sir擔左張凳俾Ronald坐，佢自己又坐一張。

王sir：琴日我遇到對男女，係響卡拉OK度做既，一齊同我地夾手夾腳，封死左兩層有喪屍既，剩返一層可以俾我地安全咁休息食野訓覺。

王sir：係就係三唔識七，不過我一睇就知佢兩個並唔係情侶，但係又好緊張同關懷對方。

王sir：男既靚靚仔仔，女既又靚爆鏡，我就唔明依家D後生仔，既然鐘意既咪一齊囉，開句聲好難咩？

王sir：大家都知大家點諗，大家都知大家係咁重要，搵一個開聲，搵一個去接受，真係要咁大勇氣，要思考好耐？

王sir：由其依家出面咁亂，隨時俾班畜牲咬啖就咩都冇，唔通到時先去講『我愛你』呀？如果係就真係太遲咯。

Ronald：你咁多野講既...同我個教官一鬼樣，鐘意講埋D似懂非懂既野。

王sir：我係個過來人，唔想你地班後生重蹈覆徹姐。

Ronald：呵唔...我眼訓，訓先喇。

王sir：聽朝一早，我地三個會走，有緣再見啦。

Ronald：唔送喇，拜拜。

講完之後，佢地兩個各自各返去所屬樓層既班房休息。

待續

重製版除左三之外，每個系列都有一集甜篇，特色黎既 ，(伍)既就係響呢集，後面冇甜位

阿熒響七仔籃球都有出場，但極少，當然Daniel都有，阿輝退隊後係佢頂上

Juno大戰欣宜

(十七)

到左第日朝早七點幾，王sir佢地起身，執齊野準備走。

王sir見一樓班人仲未訓醒，就自己拎開樓梯口D檯凳，行落地下。

Daniel：王sir，唔同佢地講聲就走呀？

宜：我琴晚講左俾佢地聽lu。

Daniel：咁始終...人地肯讓個地方出黎俾我地避班屍變人...

宜：我冇所謂啵，反正都唔熟。

王sir：行啦，要響入黑前去到沙田。

點知落到地下，Daniel佢停低左。

Daniel：唔好意思呀阿宜王sir，我唔跟你地入沙田喇...

宜：我一早知啦，你仲想搵阿熒丫嘛，小心D呀訂撩！

王sir：有機會再見，記住小心呀Daniel仔，無論係喪屍同人，都係一樣咁危險。

Daniel：拜拜~~~如果我搵返阿熒，會入沙田搵你地架~~~

Daniel同王sir攬一攬之後，就分道揚鑣，王sir同阿宜就向住深水步進發，而Daniel就繼續留響旺角，搵佢果個由中學識到依家既女朋友，阿熒。

Daniel一手切肉刀，一手警棍，向住始創中心方向邁進。

返返黎補習社入面，二樓。

阿Roy佢一抹大眼就見到自己全身赤裸咁攬實左阿晴，鬆開左佢之後，佢即刻搵衫著再坐埋一便，呆左咁望住隔離既阿晴。

佢已經唔記得同阿晴大戰左幾多回合，橫掂大家各取所需，又冇咀過，更加唔會鐘意對方，由始至終，阿Roy既目標都係阿卉。

阿Roy搵勻佢間房都唔見有野飲，勁頸渴，而帶黎既酒又一早飲晒，所以打算過隔離問阿宜佢地借水飲。

『啪啪。』

Roy：有冇野飲呀？我好口乾呀。

冇人應佢，佢自己打開道門之後發覺已經冇晒人。

Roy：又會走得咁快既...

之後佢行落下層搵Ronald佢地，一打開道門，已經見到佢地食緊早餐。

Ronald：唼唼唔，你又想點呀？

Roy：借支野飲飲下姐，唔洗咁撚惡既。

Ronald：你有講粗口，點都你惡D啦。

Roy：咁你借唔借姐？你側邊有幾支寶礦力喎。

Ronald：唔借，過主啦！想飲野一係自己落去搵，一係去廁所禁水喉飲。

Roy：小喇叭...你.好.野！

阿Roy正想走出班房之際，阿卉拎左個朱古力賓同盒維他奶俾佢。

卉：俾阿晴。

雖然阿Roy慶慶地，但係見阿卉主動同佢傾計，又即刻平復返。

Roy：哦，好呀。

阿Roy趁拎緊份早餐果陣，乘機掂一掂阿卉隻手仔。

佢心諗，見有水抽，就義務拎份早餐俾你個朋友啦。

阿Roy上返去將份早餐放低之後，就落街搵野飲，順便搵包煙食下。

但係響阿Roy閂門果下，嘈醒左阿晴。

阿晴慢慢抹大眼，見到檯面有份早餐，而身邊又唔見左阿Roy，十成十係佢送黎。

阿晴食完個朱古力賓之後，一路飲住包維他奶，一路落樓下。

晴：卉卉！早ar！

卉：早晨。

Ronald：琴晚你地玩得好夜呀？你個姊妹好擔心你呀，佢成兩點都未訓。

晴：hehe，係真ga卉卉？

卉：唔係...

晴：唔洗擔心wor，個男仔好人黎，我玩到眼訓咪響上面訓lor。

卉：嗯，咁就好。

Ronald：阿妹驚你蝕底俾佢，佢琴日摸過阿妹個pat pat，你都要小心D。

晴：乜係ar？我諗佢...唔覺意姐...

Ronald：你地食住野先，我去搵埋Juno黎，陣間我地要傾去留。

晴：ha？乜要走ar？唔等人黎救我地ar？

Ronald：傻妹，唔會有人黎救你地架喇，出面冇警察冇消防冇救護，空城一個。

講完之後Ronald去左殘廁，見到Juno仲係訓到gur gur聲。

響佢開門果下已經知Juno唔會變喪屍，因為以佢所知冇人可以撐到超過一日，仲要一D燒都冇。

再加上Ronald依家根本冇咁既心情去研究Juno既事，剩係以正常人看待佢。

當解鎖左Juno之後，再拍醒埋佢。

Ronald：喂，起身喇喂。

Juno：唔唔...

Ronald：你個傷口有冇事？仲有冇滲血？

Juno：呵唔...冇掛...

Ronald：咁五分鐘之後入去班房度，有野要傾。

等埋Juno梳洗完之後，佢就一路咬住碌魚肉腸，一路行入黎。

Juno：唼唼...咩事要傾咁大件事呀？

Ronald：咁既，王sir阿宜Daniel佢地三個已經響今朝走左，而Tracy隻腳亦都好返，所以想睇你地點，決定去留。

Juno：你唔搵埋個屎忽鬼一齊傾？

Ronald：sorry，我從來都冇當過佢係一份子。

晴：點ar卉卉？我唔想出去ar，D喪屍好得人驚ar...

卉：唔出去會冇野食。

晴：有你ar ma。

其實阿晴心諗，佢已經用肉體俘虜左阿Roy，只要唔洗出去，一樣有水有食物，最多咪用sex黎交換。

Ronald：即係你兩姐妹揀留響度？

卉：嗯。

Juno：咁呀，阿卉留響度我都留囉。

Ronald：ok，Tracy你點？你冇出過聲。

Tracy執埋晒D野起身。

Tracy：你都痴線，我地有job在身架，你問佢地意見有乜用姐？

Ronald：不如返去啦Tracy...用你部電話call太子爺黎，等佢派人接你走，唔好搞咁多野喇...

Tracy：我一定要搞清楚蝶既transformation，唔係公司出錢請你黎做乜呀？你死都要跟埋黎呀！呢樣係你既job黎，Go，去麥花臣！

Tracy行左出班房，正想拉開門口D護欄果陣，發現Ronald並冇跟黎，就大嗌。

Tracy：哼！小器鬼！！

『呯咔！』

一講完佢就推冧晒D檯凳落左去。

Juno：喂...阿Ron哥，你條女出鳩左去喎，你唔追呀？下面成堆喪屍喎！

阿卉見Ronald唔郁，就拎住支木方打算追出去。

Ronald：阿妹唔好追！由佢...佢唔係我女朋友，人地已經有男朋友...我只不過...係隻兵黎，自以為...可以追得返佢...

Ronald講講下，仲成個人挨住部牆咁冼左落地下。

Ronald：呢呢...呢幾年我以為我做左咁多野，佢真係會回心轉意，打贏佢口中既工作，但係...估唔到佢一早已經有男朋友...

Juno：唉...阿Ron哥，你依家唔追，佢死鳩左就真係咩都冇架喇你老味...

Ronald：sor呀...我響佢身邊已經好攰，我想抖下。

講完之後，Ronald就一個人上左二樓。

Juno：喂...咁點算？

晴：咁都冇辦法ga wor，出面咁危險...

卉：我...唔知。

待續

快手

(十八)

到左晏晝，阿Roy擔住口煙咁返左黎，佢照平時咁行上二樓。

響一樓去二樓中間，有個轉角平台，果度有塊成兩層樓高既茶色玻璃，可以望到出面。

阿Roy途經呢個位，見到Ronald響度望街。

Roy：我頭先見到你條女喎。

佢兩個並冇交流，阿Roy講完呢句之後入返自己個班房。

『滴...噠...滴噠滴噠滴噠逢灑！』

出面突然間落起大雨。

Ronald諗返起當年，響沙田大會堂表演完果刻，都係落起大雨。

果日Ronald拎住把遮，見Tracy拎住左個小提琴，一時之間開唔到把遮，搞到好狼狽咁。

Ronald：我遮埋你。

Tracy：嘻嘻，好呀。

Ronald：你首月半小夜曲拉得好好聽呀，你拉左小提琴幾耐？

Tracy：um...係咩？我拉左十幾年喇，細細個媽咪就迫我學。

Ronald：咁講，原來你唔鐘意拉架？

Tracy：Ah ha...細個唔識分，大過之後又習慣左，都冇話鐘唔鐘意咯。

Ronald：咁樣你唔覺o徙左D時間咩？做緊你唔鐘意做既野喎...

Tracy：um...人就係咁架啦...為左理想，可以犧牲好多野，時間就係其中一樣。

Ronald：喂喂喂，行快兩步喇，原來新城市個音樂噴泉就黎開始喇，快D過去睇啦！

Tracy：好呀！

時間返到黎依家。

Ronald諗返起呢段回憶之後，好想...好想再次守護響Tracy既身邊。

佢走上去二樓問阿Roy。

Ronald：阿Roy，你頭先響邊度見到佢呀？

Roy：差館對面。

Ronald：唔該！

Ronald即刻跳級咁，快步落樓梯，跨過個護欄，直衝落地下。

『嗚呀！！』

Ronald避開班喪屍，冒住大雨，一箭支咁跑去警署方向。

『瀟瀟颼颼悄悄夜靜無人，伴我行是寂寥；絲絲點點細雨串串落下，迷離撲朔飄渺。』

Ronald全身濕晒，隻軍靴踩住地面既積水，不斷發出『噠噠』聲。

『冰冰冷冷滴著微微柔黃，是霧燈的苦笑...飄飄涼風輕吻浪潮。』

果個專心拉住小提琴，側住個身，垂低一頭長髮既Tracy，就係呢幾年Ronald不惜一切去搵既人。

『偏偏想起那次幸運回頭，大會堂裡邂逅；卿卿我我說笑靜靜垂頭，兩手輕輕緊扣。』

響大會堂，兩個人擔住同一把遮，一路傾計一路行去新城市，佢唔奢求，剩係想重溫呢段回憶，點解會係咁難？

『分分秒秒像是停留停留，浪漫中的演奏，可惜時光不會逗留，轉眼飄走。』

當佢行到警署對出條馬路太子道西果陣，除左喪屍同爛車之外，見唔到半個人，於是佢跳過圍欄，跑去花園街。

『可笑是我沒法沒法不想，跟你同渡甜蜜甜蜜片段；星雨下你在笑著我，像個小丑，台下彈奏......』

花園街左右兩邊成堆街邊檔，D貨跌晒落中間條路度，混亂不堪。

『不再害怕害怕害怕分手，分手以後無奈如舊，人漸消瘦...』

Tracy：um...我地不如分手啦，我...我想專心讀書。Ronald回憶緊，當年特登去墨爾本度搵佢，但估唔到報以分手收場。

『相愛是這樣會令我，疲倦不休...無力挽留......』

Ronald停低左腳步，望到遠處有堆喪屍圍住咁食野。

『嗚呀...嚼唼嚼唼...』

當佢見到路中心，有件染滿血既醫生白袍果陣，就即刻喪失左理智，提起把匕首，飛身狂插班喪屍。

Ronald：噫呀呀！！你地走開呀呀！！

『喢嘶！喢嘶！喢嘶！』

即使已經殺死晒圍住Tracy身邊既所有喪屍，Ronald仍然冇停落黎，好似著左魔咁，瘋狂用把匕首不斷插喪屍個身，直到佢個肚皮爛晒，跌晒D內臟出黎為止。

當佢冷靜返少少既時候，再慢慢咁行去路中心，抱起訓左響度既Tracy。

Ronald：對...對唔住...如果我肯...我肯同你一齊出黎...個結果就唔會係咁...嗦...嗚呀呀...

一早被大雨淋到濕晒既Ronald，就算係咪喊到滿面眼淚，旁觀者都已經無從得知。

Ronald托起Tracy個頭，雖然感覺到仲有餘溫，但係已經冇左呼吸，跟住佢再抱起埋Tracy成個人，打算先返去補習社，再搵個地方葬左佢。

佢一行到去個十字路口果陣，就見到Juno同阿卉都落左黎。

佢地見到成身血既Tracy，已經知道發生咩事。

佢兩個幫手清咁周圍既喪屍，等Ronald可以安全咁抱住Tracy返補習社。

返到去之後，入返一樓班房，Ronald再將Tracy放左響張檯度。

晴：靚女姐姐佢...

Ronald：sorry，要你地兩個冒住危險咁落黎...

阿卉擰一擰頭示意唔會。

Juno：雖然我唔鐘意佢，但係搞成咁...唉，我都唔知講咩好你老味...

Ronald坐左響張凳度，望住Tracy，之後仲捉實左Tracy隻手，頭掂頭咁，喊起上黎。

見到呢個場面，阿晴同阿卉都離開左個班房，而Juno響臨出去之前，同Ronald講。

Juno：記得插佢個頭，因住佢屍變呀。

但係Ronald並冇咁做，佢真係唔捨得眼前既Tracy，即使佢以喪屍既姿態復活都好。

『王sir：由其依家出面咁亂，隨時俾班畜牲咬啖就咩都冇，唔通到時先去講『我愛你』呀？如果係就真係太遲咯。』

Ronald一路望住Tracy一路諗，真係俾個死差佬講中，我...真係好後悔冇講到。

Tracy：嗚呀...

突然間，Tracy抹大左隻眼，上下顎不斷郁動。

佢終於變左做喪屍，現實歸現實，就算幾唔想都好，呢D野始終都要做，正當Ronald想用把匕首插Tracy個頭之際...

『嘶勒！逢！』

Tracy：嗚呀呀！！噫呀！

突然間有對翼響Tracy背脊度監生扯左出黎，仲成對打開埋，足足有成個人咁高。

Ronald：大鑊！係蝶！

Ronald即刻走出班房大嗌。

Ronald：有變種喪屍呀！大家走呀！

待續

7仔出山
竟然有生之年有得追七仔既故

竟然變咗做蝶

其實出左山一年

上年出左個籃球故，七仔的籃球，跟住今年年中出左活屍1-4既重製版

老街坊既話一定要睇晒個籃球故同活屍重製版，前者係貳既前傳，後者我改左好多劇情，(伍)係base on重製版，LINK響第一頁

(十九)

Ronald飛奔左出去大堂之後，見到Juno同阿卉，對住佢地大嗌。

Ronald：Juno！阿妹！阿晴！走呀！

一講完就高速跑落樓梯，飛落地面。

因為佢知道呢隻野係好惡搞，就係兩日前，響旺角新世紀出現過兩隻，連同一大班喪屍令到佢team人死左十幾個。

Juno見Ronald面色都變埋，就知唔對路，轉身想跟埋落去。

不過見阿卉並冇郁到，即刻急煞，再捉實阿卉隻手拖佢行。

Juno：你聽唔到呀？阿Ron嗌走呀！

卉：阿晴！

『呯嘭！轟灑！』

Tracy，唔係，應該係蝶先o岩，佢撞爆左班房道玻璃門，飛左出黎。

阿卉當堂嚇左嚇，除左第一次見呢隻怪物之外，最驚訝係Tracy竟然變左做呢隻怪物。

『嗚呀！！』

當隻怪物望到阿卉之後，就高速彈左埋阿卉面前，伸直條頸想飛擒大咬。

Juno：卉！！哇！好痛呀！！

Juno本來想向前揮拳，打走隻蝶既，但係變相幫左阿卉擋左呢一咬。

響二樓既阿Roy見到咁大件事，就渣實支士巴拿，想扑落去隻蝶個頭度，可惜佢反應超快，一下彈飛，撞爆左一樓同二樓之間果塊大茶色玻璃，衝左出街。

Roy：嘩...乜撚野呀...咁大隻野既...

卉：你有冇事？

Juno：嗄...嘶哎...冇事就假啦...

好彩今次係咬中Juno另一隻手，如果再咬中先前個傷口，實痛到飛起。

當佢地以為安全之際，隻蝶突然間黎個U turn，直插返落去間補習社度。

Roy：走呀喂！！

『呯咔！！嘭！』

阿Roy匿左響條樓梯度，避過一劫，而裡面大堂就撞到滿目瘡痍，名師既宣傳單張飛晒出黎，成個counter仲撞到反轉左。

阿Roy即刻上前睇下佢兩個點，見到佢兩個比放宣傳單張既架責住，就打算抬起佢。

Roy：你地點呀？ok就自己行出黎啦！

一講完Juno同阿卉都即刻爬返出黎，似乎冇乜大礙。

Juno：阿卉走啦！隻野響入面呀！

卉：走開！

但係阿卉並冇理Juno，佢渣實支木方，向住班房方向行。

Juno：你唔夠佢打架你老味！

點知阿Roy踎一踎低，一手攬實阿卉雙腳，抱左佢上自己個膊頭度。

卉：放開我！

Roy：你粒懵卵，得把口就可以去保護你鐘意既人咩？

講完之後，阿Roy就抱住阿卉落去地下，Juno尾隨。

Juno：我整傷左隻手咋，如果唔係...

Roy：哼，你知唔知你就黎變喪屍呀？懵卵！

佢地趁隻蝶冇衝返出黎，就極速跑上前，同企左響十字路口既Ronald會合。

Ronald：阿妹佢冇野呀嘛？

Juno：冇事，係個屎忽鬼夾硬抱住佢落黎...

Roy：小喇叭，佢肯走就唔洗抱啦！

卉：放低我！

阿卉一邊講一邊拍打阿Roy個背脊。

Roy：好勒好勒...嘩嘶...女人之家打人咁大力既...

阿Roy放低左阿卉之後，阿卉仲係想跑返去補習社度。

Ronald：阿妹！唔好呀！我地唔夠隻野打架！

Juno：佢想救佢個姊妹呀...

『嗚呀...噫呀...』

突然間唔知點解，街上既喪屍並冇行前包圍佢地，反而開始向後吞。

『轟灑！』

隻蝶再次響個茶色玻璃窗度衝左出黎，向住Ronald佢地飛去。

Ronald：去左個安全地方先啦！快D走呀！

雖然係好唔願意，但係阿卉最終都要避開隻蝶，而暫時放棄搵阿晴。

佢地跨過中間個廢車陣之後，就直跑去始創中心。

不過D雨仲未停，又滿地積水，佢地想跑都跑唔得快。

『嗚呀呀！！』

隻蝶不斷響天上面咆哮，差唔多成條街都聽到。

Ronald心諗，依家一定要走入室內匿埋，因為咁先有機會避開隻野。

Ronald：嗄...前面間麥記！入去前面間麥記呀！

走最前既佢指住前面間麥當勞。

好彩隻蝶冇俯衝落黎，比到足夠既時間佢地入去間麥當勞度。

但由於間野響閣樓，地下只係個門口黎，所以並未安全，佢地要即刻爆多條樓梯，上去有得掩護既地方。

Ronald上左去之後，驟望睇落間野唔見有喪屍，就即刻踎低，匿左入張檯下面。

Ronald：嗄...嗄...搵地方匿埋呀！

Juno有樣學樣，一邊禁實受左傷既手臂一邊踎低，匿入張檯下面，而阿Roy就跳左入個counter裡面。

Juno：嗄...唔嗄...踎低呀阿卉！

卉：嗄...嗄。

阿卉上氣唔接下氣咁，走左去窗邊排坐位度踎低。

『嗚...呀...』

隻蝶一邊飛一邊打橫移動，不斷響隻窗外面望入黎。

Ronald成個過程都合埋隻眼，唔係因為佢驚，而係佢唔想望到Tracy變左做怪物，呢個亦係佢一直避而不戰既原因。

過左陣，隻蝶終於都飛走左，佢地四個亦走返出黎。

Ronald：嗄...嗄...唔好意思...漏低左阿晴...

卉：我一定會...搵返佢。

阿卉一講完，佢地三個男人都即刻望住佢。

因為o岩o岩淋完雨，阿卉件白色校裙完全濕晒，透左個白色bra同底褲出黎不突止，件校服仲濕到黏住左阿卉個身，而黏住既地方變晒做肉色，搞到佢好似著緊三點式咁。

Roy：嘩...正撚到你...

嚇到阿卉當堂面都紅晒，仲即刻跑落樓梯，去返地下個入口度。

Juno：你老味...搞到阿卉走左喇，想望多陣都冇。

Ronald：咪蝦阿妹喇，快快手check下呢度有冇喪屍先啦。

突然間，有人響麥記最入果位度行緊出黎，佢一手切肉刀，一手警棍，顫顫驚驚咁。

Daniel：呀！shit！乜係你地呀？

待續

快啲出啦

我可以出快D，但係會極速大結局，你想唔想先

新讀者黎明

老街坊扮新讀者

可以啊

但係我唔想

(二十)

Ronald：你唔係跟差佬走左咩？仲響旺角既？

Juno：係喎，點解你響度既？

Daniel：我冇跟佢地入沙田，我個女朋友仲響旺角，我點要都搵返佢...唔好講呢D住先，頭先隻野咩黎架？好...好得人驚喎！

Juno一聽完Daniel講之後，就禁實個傷口咁，一下撞向Ronald度。

Juno：你條友仔...你根本唔係乜鳩飛虎隊黎！講！你同你條女係咩人！你老味你話...咩transform，你同條女講既野古靈精怪咁，有咩企圖！

阿Roy擔住口煙，跟埋Juno行前，加入埋一齊聲討Ronald既行列。

Roy：我都想知，一個冇槍既飛虎隊...仲有一個識變做怪物既女仔，有咩故事呀，講黎聽下，唔呼...

Ronald：我係咩人根本唔重要，依家個priority，係要去返補習社救人，仲有電筒同野食，全部都漏晒響果度。

Juno：咪轉移話題呀你老味！

Daniel：喂，老友唔好咁激動啦，你傷口仲流緊血架...

Ronald：Tracy佢變左做怪物係意外黎，唔係咩陰謀，呢隻怪物係變種喪屍，我可以講既野就係咁多...

『啪灑！』

Juno將隔離檯杯可樂fing左落地。

Juno：搞鳩到我去唔到踢波！又返唔到屋企！最重要係...冇款似樣既野食落過肚呀！我要食熱野呀你老味！

Juno大力推左Ronald一下，但Ronald並冇應佢。

Juno：你老味唔出聲？即係默認啦！唉...如果香港仲係正正常常咁，你話幾好...

Ronald：我我...我都想香港正正常常，冇事發生...咁Tracy佢...就唔洗死...

阿Roy上前fing下支煙，示意Juno唔好再推Ronald。

Roy：人地死撚左條女就算啦...

之後，大家靜左落黎，阿Roy響度食煙，Ronald坐低左dup低頭咁，Juno就走左去點野食個櫃檯度禁實個傷口，而Daniel就望住窗外。

直到阿卉返上黎之後，大家先再開始講野。

阿卉佢響出面地下D屍體，拎左件外套黎著，遮住裡面件濕到透明既校服，廢事又俾班男仔望到尷尬。

卉：我要返去救阿晴。

Ronald：我幫你，件事係我搞出黎，如果我肯早D落刀插落去，就唔洗累到同你朋友分開。

Juno：我都去！嘶哎...

Juno一下大幅度轉身，整痛左隻手。

卉：你受左傷，唔好。

Juno：但係...

Daniel：我代你去，我都想出去行下。

之後所有人既目光轉到向阿Roy度，差佢未表態。

Ronald：爭你呀。

Roy：呼...我唔去喇，條女又唔撚係同我有親，萬一比隻飛天怪獸嗒左，咁樣死撚左就唔抵啦。

Ronald：琴晚阿晴響你間房度過夜喎，咁都叫冇親？

Juno：咪同條屎忽鬼拗喇，佢根本都冇心去，你老味！

Ronald：咁我地出發啦，你地兩個唔去既就搵D野塞住個門口。

講完之後，Ronald、Daniel同阿卉就落返地下，向住補習社前進。

隻蝶走左之後，街上又多返喪屍，不過好彩既係雨已經停左。

『洞洞洞洞...』

阿卉好想見返阿晴，就一馬當先，隻手渣實支木方拖住地咁行。

Ronald：喂！阿妹！咪心急呀！

Daniel：呀！shit！佢唔聽呀。

Ronald：咁我地上前保護佢，護住佢兩邊同後面。

『砰嘶！』

阿卉將支木方由下而上咁fing埋去隻喪屍個下爬度，雖然並冇打死到佢，但足夠令到隻喪屍向後吞到訓低。

Ronald：我去補多下，你繼續睇住阿妹。

Daniel：收到。

阿卉好快就拉開左同Ronald佢地既距離，佢一路擊退眼前既喪屍，一路跑，跳過太子道西果串廢車陣之後，過返黎近太子地鐵站呢便。

阿卉見到有唔少喪屍塞左響補習社門口，仲有D好似行緊上去咁，就越黎越心急，越跑就越快。

當佢去到補習社門口果陣，就打橫揮支木方，一下橫掃打落去班喪屍條腰度，掃跌佢地。

因為條螺旋形樓梯既關係，佢一向上望，見到最前果隻喪屍，係咁撞部牆又跌返落幾級咁，就知道阿晴安全。

佢檻級咁上，再一手扯住果隻白痴喪屍既衫尾，大大力咁拉佢落樓梯，當堂成個滾地葫蘆咁碌左出街。

Ronald：睇住有野碌落黎！

Daniel：呀！shit！

Ronald：阿妹上左去，你響門口清咁D喪屍，以防佢地塞住個門口。

呢句係命令，並唔係要求，因為Ronald佢一講完就上埋去一樓。

Daniel：喂！乜咁大整蠱呀...

『嗚呀！！噫呀！！吼呀！！』

雖然Danie佢一手切肉刀一手警棍，但係咁樣唔足以令佢覺得安全，相反佢隻手仲係咁震，因為佢見到馬路、行人路、地鐵站都有喪屍行緊上黎。

阿卉上到去一樓之後，跨步咁檻過堆雜物，再入返去班房。

由於班房道門係玻璃做，之前比隻蝶監生撞爆之後，就滿地玻璃碎。

『咔嘶...』

阿卉踩住D玻璃碎前進，但班房內唔見有人，跟住佢即刻再轉去廁所。

而後面既Ronald見到阿卉左轉，佢就右轉入班房拎返支大電筒、一袋7-11野食，仲有可能係Tracy『變身』果陣，響件醫生袍跌左出黎既電話。

卉：阿晴！

阿卉響女廁門口大嗌。

晴：卉卉？我...我響呢度ar！

阿晴即刻打開度廁格門，跑左去廁所門口攬實阿卉。

晴：嗦...我...我好驚ar，頭先呯呯嘭嘭咁，你地又唔見晒...嗦噫...

卉：唔洗驚...

Ronald見到阿卉拖住阿晴出黎之後，就渣實D野，準備落返地下，再返去麥當勞。

但係Daniel突然間上埋黎一樓。

Ronald：搞咩呀？

Daniel：下面好多屍變人呀！！

待續

巴打重製版，其實係咪姐係故事重新寫過，但基本上一樣但會將嗰陣留既伏線解埋？

好難答你，基本上有d冇改過，有d就重新寫過，劇情人物加加減減乜都有，好難定義係點，不如略略講講每集既分別

壹--改左好少野，主要係執返d小學雞字眼，但係改左結局，同多講左沙田既狀況

貳--前半部大改，阿宜多左戲份同刪除左悠悠

叁--將三個月後變三星期後，講多左n年後既事

肆--改得最少既一篇，剩係改左酒店果part

想當年係紙言追左三集
估唔到有機會追live

加油！

好幾前年睇過 記得呀卉比人姦然後好似同同行個個男仔分開左？ 之後係咪未交代佢地有冇相遇返定點

最後全部人都相遇，因為記得話有張相係完左喪屍件事後影，張相好似只係差呀儀？

應該係差蚊蚊

好記得仲打埋我和僵屍有個約會段歌詞

(好奇)點解d女可以咁易同人朴嘢嘅

記得睇埋肆

真老街坊

呢個係舊版，今集人（伍）係舊版叁既徹底重製

你要去返第一頁，睇返1-4重製版，舊版既記憶要剷左佢

不愧係忠實讀者

冇錯，但請忘記，睇新版

你響呢個末世冇能力，就要利用有能力既人

加上佢當時醉左又鐘意靚仔又淫底，係咁上下

最後呼籲

冇睇過9月出既活屍香江(壹)(貳)(叁)(肆)重製版既巴打們，或者只係睇左好耐之前響舊登出既活屍香江，都唔該去返第一頁，睇俾我紅字左既故事，包括七仔的籃球。

點為知OK？起碼你要識Bethia呢個人物，唔識既唔該都要睇返以上既篇數。如果唔係你照追(伍)，去到後面會有野唔明，又會問『點解又係阿卉？』，甚至你連Ronald係咩人都唔知，仲有最重要係體會唔到活屍香江呢個世界觀既緊密性，唔該，一定要睇齊，忘記舊版。

多謝支持

(二十一)

班喪屍一浸浸咁湧上黎，克服左呢條螺旋形樓梯，成功將轉向撞牆呢個問題瓦解。

原因係佢地數量夠多，當第一隻碌落去果陣會比下一層喪屍晾住，晾下晾下咁，就推到最前果隻成功上左黎一樓。

Ronald：上黎呢度！

佢地四個行上去一樓同二樓之間個轉角平台度。

『嗚呀呀！！』

但係成班喪屍已經殺晒上黎一樓，佢地已經冇退路。

Daniel：呀唏！唏！點呀大佬？

Daniel不斷響班喪屍面前揮動把刀同警棍。

Ronald：咁呀...響呢度跳落去啦！

話口未完，Ronald已經響呢個比蝶撞爛左既茶色大玻璃位度，一躍而下，佢臨落地果野即刻碌地卸力，好似非常熟練咁。

Daniel：喂！真係跳呀？

見到Ronald跳左落去之後，阿卉都跟手飛埋落去，佢雙手渣實支木方直插落地面，用支野卸力落地。

而響地面行人路既Ronald就不斷入手。

Ronald：你兩個跳落黎！快！

Daniel裝左個頭出去望兩望，見到呢度離地面最少有六米高，根本冇可能跳到落去。

『噫呀吼！！』

但係班喪屍就黎到，真係進退兩難。

Daniel：呀！shit！講笑咩，呢度好毑高呀！點跳呀！

晴：卉卉！我...我都唔敢跳ar！

阿卉即刻響返正門入去，打算由下面殺返上去救人，但係比Ronald拉住左。

Ronald：阿妹咪傻呀！太多喪屍喇，一係響後樓梯上去啦。

阿卉up一up頭，示意同意，而Ronald再向住Daniel佢地大嗌。

Ronald：你地去二樓後樓梯啦！我地會上黎接你地！

一講完，Ronald同阿卉就殺死響路上既喪屍，行去入地鐵站同呢座大廈之間條巷仔度，搜尋呢座野既後樓梯入口。

講返補習社入面，阿晴見到一樓越黎越多喪屍，就嚇到佢即刻轉身匿左響Daniel背後，仲猛咁拉Daniel件衫。

晴：嘖！你做D野la，你係咪男人黎ga！

佢兩個係咁比班喪屍迫到猛咁吞後，一邊吞一邊上二樓。

Daniel：我企左響你前面囉喎，你仲想我點呀？咁多屍變人，點殺呀？

晴：你有兩把武器，唔係一隻喪屍都殺唔到下？

『呯！』

Daniel比阿晴串中要害，嬲得滯就用警棍扑左下前面喪屍個頭。

『嗚呀...呀！』

隻野暈一暈咁，又繼續向前行。

晴：冇鬼用！人地阿Roy一支士巴拿就殺左十幾隻la，你一隻都殺唔死ge！

Daniel：你條八婆...一味響度講講講...去後樓梯搬開D檯凳先啦！

晴：哼。

阿晴走左去後樓梯道防煙門前面，搬開Ronald先前擺落既檯檯凳凳。

晴：哎...好重ar！

可惜阿晴唔夠力，輕既凳就搬到，但係最重果張檯就拎唔起。

Daniel已經越吞越後，佢擰轉面睇下阿晴得未，點知阿晴佢仲係瞇瞇摸摸咁，響道防煙門前面唔知做乜。

班喪屍行過左D樓梯之後，黎到二樓平地，速度終於回復正常，有幾隻仲率先對住Daniel飛撲。

Daniel驚起上黎，就用把刀同棍，亳無章法咁大力亂揮，係就係打中同斬中班喪屍，但最多只係打瘀左同界傷左佢地咁大把，完全冇減少到喪屍既數量。

Daniel咁樣大力亂fing法，好快就已經好攰，當佢一停手果陣，有隻喪屍就趁呢個空隙，撲跌左佢。

Daniel：呀！shit！

最慘係之後有幾喪屍陸續蜂擁而上，人疊人咁壓住左Daniel。

『噫呀！！嗚呀！！』

最接近佢果隻喪屍，把口係咁抹，Daniel即刻用支警棍塞左落佢把口度，等隻野咬唔到佢住。

而後面既喪屍由於有前面果隻頂住，亦都好彩咬佢唔到，但係D手係咁向前劃，令佢不斷同喪屍有身體接觸，又俾三、四隻喪屍責住郁唔到，都咪話唔恐怖。

Daniel：救...救命呀！

阿晴仲係搬唔郁張檯，不過好彩Ronald同阿卉已經到左二樓防煙門後。

Ronald一手拉開道防煙門。

Ronald：傻妹，你響度抬乜鬼呀，推開道門咪得囉。

晴：欸！？

Ronald見到遠處既Daniel身陷險境，就檻過張檯，一下飛身率先插爆最近Daniel果隻喪屍。

阿卉亦都走埋去幫拖，佢捉實響最上高果隻喪屍腳，再大大力扯落黎，將佢fing落去下面樓梯，一野撞低想響一樓上黎既果班喪屍。

Daniel：嗄...嗄...好彩你地趕得切...

Daniel拎返支警棍，個身不斷咁擺，打算響堆喪屍之中縮返個身出黎。

而其他響Daniel上面既喪屍，佢地冇逐隻殺，只係一隻隻咁拉落黎，等Daniel可以爬返出黎就算。

最後Ronald伸隻手拉起Daniel，見佢冇受傷，就一齊跑去後樓梯度走人。

Ronald：Go Go Go！

Ronald頂住道防煙門，示意佢地行落去先，自己殿後。

晴：卉卉我好驚ar！幾驚你跳左落去唔理我...

卉：唔會，我黎，就係為左救你。

晴：係wor，阿Roy呢？佢冇黎既？

卉：佢響麥當勞。

阿晴知道阿Roy冇黎救佢，當堂有D失落。

由於先前Ronald同阿卉上黎果陣，已經清左後樓梯既喪屍，行返落去總算順利，不過就有唔少死屍，行果陣要逐隻檻過，加上通風好差，搞到呢度好臭，佢地個個都要鍊住個鼻行。

而死屍當中，當然仲包括阿誠同清潔阿嬸，阿卉響經過果陣，特意咁望左一眼。

佢地落返地面之後，見到街上面少左好多喪屍，可能係俾佢地引晒入補習社既關係。

Ronald：趁依家冇乜喪屍，快D返去麥當勞！

但係事情並唔係佢地想像中咁。

『啪滋啪滋啪滋啪滋啪滋...』

待續

Tracy追到過嚟？

卉卉開無雙

Juno都話左佢地去錯左片場

(二十二)

Ronald聽到D昆蟲既拍翼聲就知唔對路，佢擰轉頭望去地鐵站出口上面，見到Tracy企左響度，唔係，係隻蝶先o岩。

Ronald：快D走呀！係頭先隻怪物呀！

一聽到Ronald大嗌，大家都即刻跑，阿卉拖住阿晴行最前，跟住係Daniel，最尾係Ronald。

除左想殿後，Ronald仲想隻蝶攻擊佢，因為自己一時既內疚而冇去殺Tracy，搞到佢變左做喪屍，呢D都係佢自己既責任，不過最估唔到Tracy竟然會係蝶。

『嗚呀呀！！』

隻蝶一下彈飛俯衝落黎，再對住Ronald撞埋去，好在Ronald睇準時機，成個人冼低高速飛鏟，避過左一劫。

而最前面既阿卉同阿晴，正身處響太子道西串廢車陣，正當佢兩個想響車頭度跳落地果陣，有個人已經等緊佢地。

Roy：你地快撚D啦，後面隻飛天怪獸黎緊喇！

原來阿Roy都黎埋，佢即刻幫兩個女仔響個車頭度擒落黎。

晴：欸？阿Roy！你係咪特登黎救我ga？

阿晴開心到成個人跳起咁攬實阿Roy。

Roy：係呀係呀，咪撚攬喇，隻怪獸黎緊喇！

阿Roy到最後肯出黎，可能係因為琴晚既關係，令佢鐘意左阿晴。

但係響呢便既Ronald，情況就唔太樂觀，佢仍然俾隻蝶纏住。

『嗚呀！』

隻蝶又試俯衝落黎，Ronald想再次施展招飛鏟閃避，但點知正想加速踏步既時候，踩中左馬路上既膠袋，搞到成個人冼左響地。

而隻蝶就好輕鬆咁，將Ronald成個人捉住，雙手雙腳由上到下咁包到實。

Ronald不斷左右用力搖晃爭扎，但點都唔夠隻蝶大力。

佢呢個時候心諗，其實能夠死響Tracy身邊，都未嘗唔係一件好事。

之後佢放棄左爭扎。

『噫呀！』

Ronald佢望住Tracy，唔係，係膚色早已變得灰白、面目猙獰既蝶，任由佢個血盤大口伸過黎。

Ronald：嗄...Tracy...我...我真係好鐘意你...

『吼呀呀！！』

但唔知乜事，隻蝶突然間鬆開左Ronald，仲飛左上天大嗌，直衝左去聯合廣場附近，企左響個酒樓廣告既招牌上面。

Roy：乜撚野呀？

Daniel：呀！shit！隻野過緊黎呀！

阿卉見阿晴有阿Roy照顧，就同Daniel跑最前，直奔向麥當勞。

晴：哎！arrrrr！

響後面廢車陣附近既阿晴，即使有阿Roy拖住隻手都好，但因為地面仲有積水，佢一跑果陣一踩，成個人仆低左。

Roy：乜你咁論盡架...

正當阿Roy扶返起阿晴果陣，隻蝶已經睇準機會，響上面俯衝落黎。

『咻-----！』

佢一下捉實阿晴個頭，仲不斷拍翼向上飛，似乎想帶佢上天，但係阿晴當然冇咁順攤，佢捉實左隔離道車門，同隻蝶鬥力。

晴：Aaaaaaaarrrrrrr！救命ar！阿Roy！

『滋嘶勒！灑...』

阿Roy正想用支士巴拿跳起揮擊隻蝶果陣，阿晴個頭當場同個身上下分離，仲成條脊椎連住咁被扯左上天。

阿晴個身既頸部位置係咁噴出血柱，彈到阿Roy成身都係，而佢，亦都嚇到成個人呆左。

Ronald：走呀呀呀！！

呢個時候，Ronald已經從後趕上，見到阿晴慘死之後，雖然同阿Roy唔係幾o岩key，但都叫埋佢走。

響舖入面既Juno一見到Daniel同阿卉到左麥當勞之後，就移開左堆檯凳護欄，俾佢地入去上層。

Juno：快D上去匿埋啦你老味！隻野又返黎喇！

過左幾秒左右，Ronald亦都安全入埋黎。

Ronald：嗄...阿卉同Daniel呢？

Juno：響上面。

Ronald：ok，我都上去先。

但係出面既阿Roy到左依家先回魂，佢決定放棄幫阿晴報仇，都係保住自己條命緊要D。

佢開行turbo咁，向住麥記直線飛奔。

『嗚呀呀！』

隻蝶吸食完阿晴個頭之後，即刻黎手掉左落街，再衝向阿Roy度。

響門口既Juno，望見阿Roy跑緊黎麥記，就打算將D檯凳塞返住個門口。

Juno心諗，上次你摸阿卉個屎忽都未同你計，仲想同我爭阿卉？下世啦你老味！

Juno將兩張凳打斜，以45度角頂實度門。

Roy：放我入去呀！你條懵卵...哇呀！

Juno響門口入面，望住阿Roy俾隻蝶捉左上天。

『逢灑！！』

唔夠幾秒之後，上層麥記隻窗，即刻比天上面降落黎既血雨整污糟晒，響裡面既Ronald佢地都當場嚇左嚇。

Ronald：嘩...條友仔...趕唔切呀？

Daniel：呀！shit！係呀，係果個男仔呀！

卉：阿晴呢！？

呢個時候，佢地三個望住響樓梯行緊上黎既Juno。

Juno：佢...佢地趕唔切，俾隻野食左喇...

待續

今晚唔響企，下篇要聽日一點

呢度有d呀蕉嘅影子

其實juno先至係始祖

我答你會劇透

文呢

推下post姐

一點果篇要遲，要兩點先出到，見諒

(二十三)

當阿卉一聽到Juno話阿晴死左之後，就即刻渣實支木方，想衝落樓梯。

但係Juno攤開左雙手，阻住唔俾佢落去。

Ronald：阿妹！唔好呀！你個好姊妹救唔返架喇...你亦都唔會夠隻野打，算啦...

『乒乓！』

卉：嗦噫...

阿卉鬆左支木方落地，並喊起上黎。

Juno：等我借個膊頭俾你喊啦，黎~~~

卉：借開。

阿卉一手推開Juno再行落去地下，佢企響個門口，望住遠處聯合果頭，完全唔敢相信佢好朋友阿晴就咁死左。

Daniel拎起左杯有人飲剩既可樂，再將佢打橫咁郁，慢慢倒落地。

Daniel：今日有三位朋友離開左我地，希望佢地安息...

Juno：唔好做鳩埋D無謂野啦，你倒杯可樂惹蟻呀，仲有呀，佢地既屍體仲響出面作緊惡呀，點會安息先得架你地味...

大家並冇應Juno，各自各咁搵地方坐低休息，而Ronald就dup低頭，諗返頭先Tracy冇咬佢果幕。

以佢所知，喪屍係唔會留有死者身前既記憶，佢講果句野根本冇可能改變到喪屍既行動。

定抑或...蝶係唔同？雖然呢個物種出現左冇耐，但本質上，應該都係同喪屍差唔多，唔會存有意識先係。

Ronald不斷沈澱響呢個思考輪迴之中，佢好希望喪屍存有意識係真既，因為咁，就可以用『Tracy仲未死』黎麻醉自己。

Daniel：天都就黎黑，大家手上有冇食物飲品？

Juno：個counter裡面咪大把薯條、大把包囉。

Daniel：咁你食埋我果份。

Juno唔信邪，跳入去裡面拎左條薯條黎食。

Juno：哇...你老味勁難食。

D薯條又凍又淋，完全擺唔落入口。

Juno：睇下D包先。

Juno打開左個巨無霸，索兩索，發覺聞落有浸怪味，就即刻擺返低。

Daniel：接實。

Daniel掟左條魚肉腸俾Juno。

Daniel：琴日袋野阿Ron有拎到返黎，食住先。

Juno：哦...仲有冇，我想拎D俾阿卉。

Daniel：有，拿，咕嚕...

Daniel俾左Juno幾條魚肉腸之後，就黎手拎左隔離檯杯汽水飲。

Juno：喂...人地飲剩架喎你老味，二手汽水你都飲呀？

可能事發果日D人走得好急，成間麥當勞差唔多每張檯都有個餐盤，上面有齊晒成個餐響度。

Daniel：係飲呢D架喇，阿Ron袋野得野食，冇野飲。

Juno：好啦好啦...

Juno響其他位度，左揀右揀，俾佢搵左杯雪碧，跟住佢拎埋落去俾阿卉。

Juno：阿卉食D野，唔好唔開心啦。

卉：嗯。

阿卉接過Juno俾佢既野之後，就指住Juno個傷口，係頭先Juno響補習社，錯有錯著咁幫阿卉擋左隻蝶既一咬。

卉：頭先...多謝你。

Juno：哦~~~小意思啦，最緊要你冇事！

卉：痛唔痛？

Juno：少少啦...

Juno心諗，唔通話痛到飛起咩。

之後阿卉放低左D野食，就粒聲唔出上返上層。

Juno：你唔食野呀？喂！阿卉！

過左陣，原來阿卉響經理室拎左個藥箱黎，佢用卷繃帶亂咁幫Juno包紮個新傷口。

Juno：唔...唔該你呀...阿卉。

Juno心諗，阿卉咁關心我，又幫我包紮又盛，仲唔係鐘意我？七仔阿輝你兩條粉皮讀書果陣有拖拍好巴閉咩，依家我都有件學生妹冧我喎。

Juno趁阿卉挨埋黎包紮果陣，就乘機哄塊面埋去，錫左阿卉面珠一啖。

『啪！』

點知俾阿卉兜面星左巴。

卉：你做咩！？

之後阿卉掉低左個藥箱，上返上層。

卉：唔睬你！

Juno：阿卉！呀嘶...做乜打人喎，明明係鐘意我既...俾我錫啖都唔得咩！

Juno走埋去D玻璃位度望，見到自己左邊面紅晒，心諗，阿卉真係重手。

跟住佢避免尷尬，就繼續留響地下個入口度食野，諗住隔一陣先返上去。

點知冇耐Ronald落左黎。

Ronald：咦？你自願守門口呀？但係你受左傷喎，一係等我同Daniel企啦。

Juno：唔係...我頭先激嬲左阿卉...驚老尷，所以...你明啦。

Ronald：哦，你個傷口有冇事？

Juno：ok啦...

Ronald：你都幾好野，俾喪屍咬過，又俾隻怪物咬過，但係咩事都冇，你...真係可能係免疫者黎。

Juno心諗，我唔想做免疫者呀你老味...我要做變形俠醫！

Juno：可能啦...

Ronald：咁我陣間...九點鐘左右落黎你頂你更。

Juno：哦...好。

Ronald：仲有，唔好俾Daniel知你俾喪屍咬過，佢唔知頭唔知路，廢事有咩誤會。

Juno up左下頭之後，Ronald亦上返上層。

Ronald見周圍都黑晒，就拎左支大電筒出黎，放響counter度做照明，但點知開著左唔夠幾秒，轉眼間已經熄左。

Ronald心諗，都係聽日先去搵電芯，依家唯有勉強摸黑住先。

當佢正想拍埋幾張凳，訓上去休息果陣，見到阿卉坐左響窗邊果排座位度，佢M字腳咁調轉坐，望住窗外。

Ronald：阿妹...唔好意思，係我連累左你個朋友...

卉：佢點死。

Ronald：阿晴佢...佢死得好慘，俾Tra...俾隻怪物監生扯甩左個頭。

卉：嗯...佢係我唯一朋友。

Ronald：好好...好對唔住，不過你仲有我地，我地都可以叫做朋友既。

卉：嗦...嗯...

Ronald望到阿卉有條淚痕，就去counter度拎張紙巾俾阿卉。

Ronald：坐多陣就好休息喇。

卉：唔該。

過左陣，大家各自搵個地方訓覺，而Ronald見下面都仲好安全，只係響上層再整多個檯凳護欄，慳返要人企既工夫，等大家都可以同時間休息。

之但係...有人喪失所愛、有人失去好友，亦有人擔心緊女朋友既安危，各有各自唔開心既理由，響呢個漫漫長夜之中，試問又點會令人安眠？

待續

稍安無躁，文來了

突然咀人都有嘅

毒撚。。。
但係亂世中有自信或者係一種鼓勵自己ga方法

最忌太有自信

(二十四)

『Roy：小喇叭！你條懵卵唔撚開門俾我？我要你仆街死！！』
.
.
.

Juno：嗄...呼嗄...

Juno突然間責醒左，佢發夢夢到阿Roy拎支住士巴拿搵佢報仇。

Juno即刻神經反射，快速望一望周圍，發覺除左阿卉、Ronald同Daniel之外，就冇其他人響度，亦更加唔見有咩鬼魂，剩係見到已經天光。

Juno心諗，害死你既又唔係我，係隻飛天怪物喎，關我咩事姐你老味。

正當佢想起身行去梳洗果陣，阿Roy突然間響佢面前出現，仲一手鍊實佢條頸。

Juno：唔...呀...你...係...人定鬼...呀...

阿Roy佢成身血，個all back髮型仲亂鬼晒，仲要得返一隻手。

Roy：你個死仆街...好彩本少命大，唔係點撚樣返黎殺你條賤種呀！

Juno：有...事...慢慢...講...呀喂...

Roy：仆街死啦你！！

阿Roy越鍊越大力，鍊到Juno塊面又紅又紫，就黎斷氣咁。

而Juno用埋最後一啖氣，嗌左出黎。

Juno：喪屍呀！！

Ronald當堂比佢嘈醒左，佢抹大眼一望，見到有個爛身爛勢既人形物體捉實左Juno。

佢即刻施展佢最善長既技巧，一個箭步踏前，渣實左阿Roy執頭髮，再由下顎捅把匕首上去。

『喢嘶...』

Roy：呀...

阿Roy當場被殺，個人跌左落地之後，仲輕微抽搐左陣。

Ronald：Juno，你有冇事？

阿卉同Daniel都相繼被嘈醒，佢地都過埋黎睇發生咩事。

Juno捽住條頸同Ronald講。

Juno：咳！咳嗄！唔嗄...差D比佢勒死呀你老味...

Ronald：下面明明頂實晒架喎...我即刻去check下有冇其他喪屍入左黎先！

Ronald跑左落去樓下，而Daniel就望實條屍。

Daniel：呀...面色咁紅潤既...好少呢類喪屍喎，唔？佢斷臂個傷口...冇血水既，仲好似比火燒過咁，奇怪...

Juno：咳咳！呼...有冇好奇怪姐，咪又係喪屍一隻，等我抬佢落去先。

Juno心諗，可能呢個人成身血既關係，好彩Daniel同Ronald都發現唔到佢係阿Roy，不過小心駛得萬年船，都係將條屍掟出街穩陣。

不過話說回來，阿Roy佢竟然冇死到，真係嚇左Juno一跳。

之後Juno秤起條屍，半拉半咩咁抬落去門口，抬抬下，條屍個褲袋度跌左個打火機出黎，再黎手俾Daniel執起左，佢覺得可能第日有用，就袋起左，並冇聯想到係屬於阿Roy。

Ronald響門口見到Juno抬緊條屍落黎，就一齊幫手。

Ronald：我check左，道門冇開過，我一落黎果陣係頂實晒既，隻野由邊度黎呢？

Juno：可能係...響個爛玻璃位度擒入黎既呢...

Juno指住麥記道門中間D玻璃位。

Ronald：中間個欄位咁高，仲有上面樓梯口D護欄，都唔似有被撞開過既痕跡，唔通佢識跳？下次夜晚，都係改返我地輪更睇會好D。

Juno：我都係咁話...

Ronald：係呢，你食左早餐未？

Juno：冇野食呀...你個袋空既。

Ronald：咁我上去叫埋阿卉同Daniel，一齊出去搵野食，你受左傷，留響度。

Juno：哦。

冇耐，佢地三個拎返齊D武器，準備出發。

Ronald：我地會去隔離間百佳，貪佢近，你有咩事就搵地方匿埋啦。

Juno：哦，阿卉，你要小心呀。

可能琴日夾硬錫左佢一啖既關係，阿卉並冇睬Juno。

佢地一出去轉左，入左間百佳裡面，Ronald響收銀檯位D貨架，即刻拎左幾粒圓咕碌既C電池，因為佢驚自己唔記得，如果唔係冇電筒用就弊。

而Daniel就行入左兩步，佢企響中間一望，正諗住揀下有咩好野食果陣，先見到幾排貨架全部都係空。

Daniel：呀！shit！呢次慘喇...

Ronald：可能俾附近既人買晒搶晒，不過唔緊要既，再行入D搵搵，應該會有野食剩低。

當佢地行入去雪藏櫃，再右轉果陣。

『嗚呀！！』

即刻有喪屍撲出黎迎接佢地，行最前既Ronald即刻吞後，不過佢唔知踩中左D咩，冼左下失左重心。

Daniel：哎呀！你踩到我呀...

原來Ronald吞後果下，踩中左企響後面Daniel隻腳。

『砰嘶！』

阿卉見兩個男仔一仆一碌咁，就上前兜頭扑死隻喪屍。

Ronald：sor、sor...sorry，見唔到你響我後便。

Daniel：唔緊要，有阿卉嘛...咦？呢隻屍變人咩住個背囊咁，話唔定係同道中人。

Daniel即刻拉開背囊條拉鍊一睇，發覺裡面乜野都冇。

Daniel：真係同道中人，咩都冇。

Ronald：咁我地繼續。

佢地行左幾排貨架，發覺一係空既，一係就係D食唔到既野，例如阿華田、好立克、啫喱粉、杯麵公仔麵果D。

Daniel：唔係話...D人真係咁狼死，乜都拎走晒唔留返D野俾我地？咦？有喇有喇！

Daniel見到遠處有排檸檬茶，就諗都唔諗跑左埋去。

Ronald：小心呀Daniel！

『咻！咻！嗚呀...』

好彩Ronald喝停左Daniel，因為前面有隻渣住刀既喪屍。

唔知呢隻喪屍係有意識定點，只係見到佢不斷咁左fing右fing把切肉刀。

Daniel：好彩有你提我咋阿Ron，呼...唔該晒...

由於佢地第一次見呢類喪屍，所以都停左落黎，觀察住呢隻揮刀喪屍，睇下應該點打。

Daniel：佢又係咩住個背囊，話唔定同頭先果隻屍變人，係同一班。

Ronald：係又好，唔係又好，搞掂左佢先。

今次阿卉又主動出擊，佢一下橫跨步，再高舉支木方，打算響側邊扑爆佢個頭。

點知隻喪屍feel到阿卉既存在，失驚無神黎左下橫砍，劈中左阿卉隻手。

『呯嘭！』

阿卉響神經反射之下向後避，撞中左後面個貨架，仲跌低埋。

Ronald見有機會，就一下跳起，渣實把匕首插落隻喪屍個天靈蓋度。

『喢嘶！』

見隻喪屍瓜左之後，Ronald即刻走去睇下阿卉點，仲扶起左佢。

Ronald：阿妹，你有冇整親呀？

阿卉擰一擰個頭，示意冇事，之後佢再隊左隻手臂俾Ronald睇。

Ronald：好彩...只係界爛左件校服衫袖。

而另一邊，Daniel照舊又拉開喪屍個背囊，發覺裡面又係乜叉都冇。

不過佢留意到隻喪屍，佢渣刀隻手有塊爛布纏住，好似D電影黑社會劈友咁，有塊布綁住以防甩手。

之後佢地再行，行到最入，終於發現左一個完整，有食物既貨架。

Daniel：呀！shit...得返D貓糧狗糧...

Ronald：拎啦，呢D都係食物黎，唔食冇力跑仲大鑊呀。

待續

咁都唔死

(二十五)

Ronald：我地返黎喇！有.野.食。

Juno即刻開門俾佢地，望住Ronald秤住袋full晒既百佳膠袋，真係滿心期待。

雖則唔奢求有熱食，但最低要求，起碼都要有纖維既野食下，因為Juno佢已經由星期日開始便秘。

大家上返上層，一放低個膠袋之後，Juno即刻急不及待咁打開個袋黎睇。

Juno：你老味咩話？偉嘉！？仆街貓糧黎架喎！

Daniel：下面百佳乜野都冇晒呀...得返D貓糧狗糧...我都唔想食，係阿Ron話拎住上黎先，總好過空手而回咁話。

Juno：點食得落肚呀你老味...

Daniel：唔想食，可以飲包檸茶既，拿。

Juno：空肚飲酸野會削鳩我個胃架...點解你地唔行遠D姐？去返體育館隔離間7-11都得架！

Ronald：有隻飛天喪屍響上面，行咁遠隨時會冇命。

『桀咔！』

阿卉已經拉開左罐貓糧，渣住麥記支白色膠羹，率先畢左啖入口。

一如以往，阿卉佢並冇出聲或者有任何表情，只係食完第一啖，有畢第二啖黎食。

Juno：唔係話你...阿卉，你邊可以擺呢D野落口架...

Ronald掟左罐吞拿魚味俾Juno。

Ronald：Juno，試下啦，冇力跑，會比喪屍咬死；冇營養，你個傷口都唔會好。

Juno依舊抗拒，而Daniel佢見阿卉都擺得入口，就鼓起勇氣拎左罐黎食，雖然都係毑住口面咁，但都叫做吞左啖落肚。

Ronald仲開左包貓餅，放左幾粒落麥記新地個膠杯度，再遞左過去俾Daniel，示意叫佢整塊試下。

Ronald：大家食多D，呢餐係早餐加晏晝，因為陣間響街未必有機會可以停低食野。

見Ronald遞到埋黎，Daniel唯有拎粒貓餅試下。

Daniel：吐！吐！咳...呀！shit！好咸呀...

Ronald：唔受得就由佢，喂Juno，咪渣住響手咁耐喇，食啦。

Ronald佢已經食完第一罐，準備開第二罐黎食。

迫於無奈，Juno唯有硬住頭皮試一試。

『桀...咔！』

佢打開左罐野之後，擺近聞兩聞，再極速放返低。

Juno：你老味...腥鳩到你...點食呀大佬...

Juno行開左個座位，跳左入個counter裡面。

Juno：我寧願食隔夜薯條都唔食貓糧呀！你老味...

之後佢就響裡面執左撮薯條黎食，食到苦口苦面咁。

佢地食完早餐，去下廁所梳洗完之後，Ronald就叫晒佢地，一齊響counter對出個空位度傾野。

Ronald：大家都知再留響旺角係唔會有人救，只會係等死，所以我想問下大家想點、想去邊。

Daniel：呀...我講先啦，我要響旺角搵返女朋友，響未搵到之前，係邊度都唔會去。

Juno：我唔想死呀，剩係想繼續生存咋，就係咁簡單姐你老味。

Juno心諗，其實佢係想返屋企，但係就更加唔想離開阿卉，諗住用生存呢個籍口，就可以跟住阿卉。

Ronald：ok，阿妹你呢？

卉：我...我唔知。

阿卉咁講，係因為失去左阿晴之後，佢唔想再失去任何一個同佢親近既人，反而令到佢更加唔想返屋企搵爸爸媽媽，如果知道佢地死左，阿卉驚自己承受唔到，所以選擇左逃避。

Ronald：即係兩票冇所謂，一票留旺角啦，係咪？

Daniel：咁你呢阿Ron？

Ronald：我...想過對面海，雖然我唔講得俾你地知我係咩人，但係我知道，香港依家唯一安全既地方，就係香港島！

Juno：係真唔係呀你老味...只要有熱野食，我去邊都濟呀！點呀阿卉？你都一齊黎啦！

阿卉即刻擰轉身，側住個身咁對住Juno。

卉：香港...我都去。

Ronald：Good、Good、Good！咁啦，去香港都好遠水路，我打算響旺角呢度搵部郁到、有車匙既車，而響搵到呢部車之前，Daniel你keep住同我地一齊，先再搵你女朋友，有冇問題？

Daniel：總之個範圍響旺角，我絕對冇問題。

Ronald：咁好！趁時間仲早，依家出發啦，大家ok？

Daniel：ok。

卉：嗯。

Juno：唔驚隻野仲響出面呀？

Ronald：冇辦法，唔通避一世咩，盡量行D有野遮住既簷篷下面，應該ok。

Juno：你覺得ok，咁就行囉。

佢地四個拎齊武器、電筒同袋百佳貓糧之後，就拉開門口D檯凳出發。

Ronald一馬當先，行去彌敦道條行人路，往旺角地鐵站方向。

跟住到阿卉，Daniel跟後，最尾係Juno。

Juno響後面行行下，見到馬路中心有樣野反光，就行埋去睇下係咪D值錢野。

Juno：咦？呢支士巴拿咪係個屎忽鬼既？用得唔好o徙~~~你老味。

支士巴拿係響隻斷臂隔離，相信隻手應該係阿Roy。

Juno渣住支士巴拿，追趕返大隊，而Ronald見佢墮後左，就等埋佢先再行。

Juno：sorry，我搵到條友把武器，想拎黎用。

Ronald：ok，頭先唔記得左講，我地今次既target係搵車，所以要逐部私家車睇，盡量揀近行人路果D先，始終隻怪物唔知仲響唔響附近。

Juno見阿卉一臉專心咁聽住Ronald講野，就特登哄前塊面，望實佢，搞到阿卉有D面紅尷尬。

Ronald：Daniel你負責搵車，我同阿卉保護你兼殺喪屍，Juno你留意下個天同四周圍，一見到隻怪物或者有大批喪屍就通知我地，ok？

Daniel：好，就咁話。

Juno：幾時都係阿Ron哥你靠得住。

Ronald：咁action！

之後，Daniel走左出馬路，逐架私家車睇，睇左四五架，好多都係冇車匙。

Daniel：呀！班友走佬都咁有手尾既...

而Ronald同阿卉分別以一前一後咁保護Daniel，最後Juno以自由人既方式觀察住周圍，有時行前有時行後咁。

其實一路上都有喪屍，只不過係零零散散咁，除非佢地主動襲擊，如果唔係，Ronald同阿卉多數都採取避開既方式，用汽車阻隔佢地再跑開。

過左陣，佢地四個行左一條街，都係搵唔到架郁得既車。

Juno：喂...不如試下搵埋巴士，都係車黎姐。

Ronald：條彌敦道咁多車頂實晒，巴士咁大部調唔到頭。

當佢地行到近工業貿易署，附近一個十字路口連天橋果陣。

Juno：嗄...響前面抖抖...好曬好熱呀你老味...

Daniel：雖然唔關我事，但係你地早D搵到部車，早D有冷氣嘆，咁咪仲好。

佢地三個冇聽到Juno講，繼續響馬路上面搵車，而Juno就挨左響天橋底下面遮陰抖涼。

雖然Juno渣流攤，不過佢仍然周圍望，睇下邊度唔對路，佢望左一圈之後，先發覺佢自己隔離有條死屍坐左響地。

Juno：嘩！好彩未返生姐，睇下佢爆鳩左個頭未先...

Juno用隻手擰佢個頭，一掂之下，條死屍即刻慢慢咁企起身，Juno當堂俾佢嚇左嚇，吞後左幾步，錯過左爆佢頭既黃金機會。

呢隻喪屍似乎係個女性黎，全金色長髮，著住件印有『if you want peace，prepare to war』字句既tee，加上條熱褲仔，Juno心諗，佢生前應該都係一個靚女黎。

佢一手渣住D類似刀仔既物體，另一手拎左塊滿佈血漬既大紙板，類似Ronald先前響百佳見到既喪屍一樣，會渣武器。

『嗚呀呀！！』

呢隻喪屍一望到Juno之後，就一下飆前衝埋去佢度。

待續

money

睇來以time line 來講
Money 呢一團剛滅團無耐

即係juno岩岩係麥記走去搵車 阿蕉應該岩岩到始創就比tracy 分屍
司令個女進場

我都唔捨得拎佢出黎

未咁快，阿蕉同money分開左之後撞返淫倫先，再一齊響今集間七仔飲醉，第朝先死

係喎 唔記得佢地飲大左一晚

我都唔記得

(二十六)

Juno：救...救命呀！！有喪屍呀！

隻金髮女喪屍一下高速彈前，伸直隻手，連帶埋佢手上面既手術刀都捅埋向前。

Juno即刻向後吞，不過完全唔夠隻喪屍快。

『喢嘶！』

支手術刀個尖位已經應聲插入左Juno個肚度。

Ronald佢地三個聽到Juno嗌救命之後，都即刻趕過黎，見佢中刀咁訓左響地就知呢隻喪屍唔惹小。

『嗚呀呀吼！！』

獵物已經攤左響地，隻女喪屍即刻撲上前享用眼前既大餐。

『砰旁！』

阿卉用盡全力咁掟左支木方過去，應聲擊中隻女喪屍，及時制止左佢咬Juno，但可惜塊紙板都幾大塊，好似個盾咁擋住左阿卉既攻擊。

而隻女喪屍重新平衡之後，就快速橫移，轉向攻擊阿卉。

Daniel：小心呀阿卉！呢隻同頭先百佳果隻唔同架。

因為Daniel觀察到，呢隻女喪屍手上有幾支手術刀，並冇因為本能既攻擊而全部插晒響Juno身上，又或者插完會跌晒落地，似係有意識咁用，同百佳果隻生前用布綁手既完全唔同。

Ronald：ok，掂，我搵到佢弱點。

Ronald留意到佢把金色長髮係咁左fing右fing，好明顯就係一個破綻。

Ronald佢一下箭步，用返佢最善長既招式，伸長隻手捉實女喪屍果執金色長髮，再用力一拉，佢成個人即刻向住Ronald個身挨埋去，最後Ronald將把匕首用力向上捅。

『滋嚓！』

把匕首比佢塊大紙板擋住左，只係界爛左紙板表面，並冇傷到佢，塊野又再一次救左女喪屍。

『噫呀！』

女喪屍不甘示弱，條頸180度向後轉，棚牙直接噬向身後既Ronald。

Ronald即刻鬆開佢執頭髮，一下滾地葫蘆避開隻女喪屍，仲順道碌左去Juno隔離，可以睇下佢點。

Ronald掹左Juno肚上面支手術刀，再扶佢起身。

Ronald：你好彩，傷口唔深。

Juno：嘶嗄...係呀？但係...哇呀！我...好痛...

Ronald：Daniel，你過黎睇住Juno先，我去幫阿妹。

Daniel一直都同隻女喪屍保持住幾米既距離，但為左穿過佢去到Juno身邊，唯有兜個大圈，曲線咁跑去Juno隔離。

『砰旁！砰旁！砰旁！砰旁！』

而阿卉已經失去左耐性，不斷用力揮動支木方，無論上而下打頭，定抑或掃腳，都俾塊大紙板擋晒。

Daniel見兩個殺喪屍既高手都束手無策，就掉低Juno，走左去天橋底下面搵D雜物，最後揀左個竹籮。

Juno：Daniel哥！唔嗄...咪dum低我呀喂！嘩！後面又有喪屍呀！

『嗚呀！吼呀！噫呀！』

突然間，響Daniel同Juno身後條西洋菜南街，有班喪屍行緊出黎，數量都幾多下。

Juno掩住肚皮個傷口，躝下躝下咁去返相對安全既彌敦道。

而Ronald同阿卉都清楚知道，如果再俾呢隻女喪屍拖落去，佢地過多陣就會俾屍群淹沒。

響呢個時候，Daniel已經用緊個打火機，燒著左個竹籮，再掂住未著火既位置，兜頭笠落去女喪屍既頭度。

Daniel：走呀！

女喪屍把金髮連同塊大紙板一掂到個火竹籮之後，即刻全部燒著晒，當堂變左個火人，全身著火。

最後仲趴左落條馬路度，不停咁燃燒。

Ronald：Daniel好波！趁班喪屍未黎到，我地去匯豐果便，黎！快D跑！

Juno：嗚呀呀！Money！

Juno就算響走佬果陣都不忙彎腰，執起地面上一張張紅衫魚。

Juno：正！你老味有四舊水~~~嘶哎...痛痛...

但係又唔記得自己個肚有傷口，一郁即痛。

卉：行快D。

阿卉見Juno躝下躝下之餘仲要搞呢搞路，驚佢走唔切，就攬實條腰秤住佢行快兩步。

Juno：唔該...衰妹，肯睬返我喇咩？

阿卉冇應佢，繼續行，而Ronald見阿卉扶住Juno，好似行得好辛苦咁，就過去一齊秤住Juno，同阿卉一人一邊。

Ronald：Daniel！我地要扶住Juno，你負責帶路，邊度冇喪屍就行邊度！

Daniel：收到。

之後Daniel冇去到匯豐個十字路口，帶左佢地落下一條街，即係朗豪坊果條砵蘭街。

當佢地跑到去舊黑色雕塑前面，Daniel見呢頭冇乜喪屍，而後面果浸亦走左去彌敦道，就稍為停一停。

Daniel：扶Juno過黎抖抖先啦不如，佢個傷口仲流緊血，呀，小心隔離部的士。

Daniel指一指部撞到爛晒既的士，提醒佢地裡面有個人形物體，可能係喪屍。

跟住Ronald同阿卉扶左Juno去舊雕塑度坐。

Juno：嗄...我頂到喎，咪講到我咁廢先得架你老味...

Juno心諗，一路上有得近距離掂住阿卉，真係捅多佢幾刀都濟。

『嗚呀呀！吼呀！』

佢地坐唔夠一分鐘，頭先果批喪屍既隊尾追左落黎。

卉：後面。

Daniel：呀！shit！商場裡面都有屍變人呀！

Ronald：咁繼續，阿妹同Daniel你兩個行前開路。

Juno：吓？冇人扶我架？

Ronald：呢D粗重野梗係等我黎。

Juno：唔濟呀！我要阿卉呀~~~

響兩路喪屍追趕之下，佢地沿住條砵蘭街落去雅蘭中心。

待續

三點果篇提早注意，下篇六點

Juno：嗚呀呀！Money！

作者的悲痛

(二十七)

當朗豪坊商場內班喪屍同彌敦道果班合流左之後，屍群既數量突然間大增，比佢地追趕之下，Ronald一行人跑到雅蘭中心同朗豪坊之間呢個紅綠燈位度。

『砰嘶！砰滋！』

阿卉不斷揮動木方攻擊，盡量清咁眼前一D零散既喪屍，可惜幫助唔大，因為響通往地鐵出口呢條狹小既路上，已經積聚左為數唔少既喪屍。

見Ronald同Juno仲響後面，阿卉就想以個人之力拖延呢便班喪屍，避免被兩路夾擊。

佢再次施展佢招牌必殺，一下木方重擊小腿，令喪屍跪低失去行動力之後再一舉扑頭。

『砰啪！』

可惜佢第一下重擊小腿並冇奏效，阿卉鄂高頭一望，原來呢隻喪屍係赤裸上身既大隻佬，個心口仲貼左張『力威健身』既貼紙。

『嗚呀呀！』

大隻佬喪屍見到妙齡少女，當然唔會錯過，即刻轉身撲向阿卉。

阿卉仍然死牛一面頸，不斷擊打大隻佬喪屍隻腳，希望可以減弱佢既行動力，不過同第一下一樣，完全冇用。

由於阿卉冇走開既關係，已經俾大隻佬撲左埋黎，好彩阿卉及時反應，雙手渣實支木方既一頭一尾，頂住左大隻佬個心口。

Daniel見阿卉俾喪屍纏住，就想埋去救，但可惜雅蘭中心班喪屍已察覺到佢地，開始大批移動。

『呯呯！喢嘶！』

Daniel鼓氣勇氣上前，嘗試揮動警棍打隻喪屍幾下，希望佢停止向前，再用把切肉刀對準喪屍既喉嚨一下界落去。

雖然唔一定可以殺死隻喪屍，但Daniel已經俾前幾日相對地大膽左。

Ronald扶住Juno咁趕到左佢兩個所在既位置。

Ronald：Daniel、阿妹！走喇！咪戀戰呀！快D走去前面轉返上大馬路。

Juno見阿卉唔掂，想埋去幫手，但係無奈自己亦無能為力。

Juno：俾D爭扎佢呀！咪輸俾佢呀阿卉！

Daniel同阿卉聽到Ronald講之後，都放棄擊殺眼前呢堆喪屍，全力跑向前。

不過阿卉就冇咁好彩，對手係大隻佬，推極都推唔開，最後阿卉唯有唔要支木方，成個人向後吞先可以脫身。

而響最前面既Daniel，除左瞻前顧後，仲有幫手搵車呢個任務，佢響間藥房對出條馬路，搵到架打開左車門既豐田白色七人車。

佢裝入去望兩望，見到裡面有條車匙，就咁放左響波棍隔離。

Daniel：呀！阿Ron！呢架車有匙，你過黎試下！

唔識渣車既佢唯有大嗌，叫Ronald過黎。

Ronald：ok！Juno你自己行住先，我跑過去噠車。

Ronald以極高速跑過去，連袋貓糧都掉埋，直接飛入車廂，插好車匙，再擰兩擰。

『滋噠，轟隆！』

Ronald：Yes！Yes！Yes！

Ronald見架車郁到，就即刻扭軚U turn，一邊擰轉身，一邊望後面吞車。

當架車成功調頭之後，Juno都上埋車，佢坐左響車中間果兩個位度。

除左阿卉跑緊過黎未上到車之外，最早發現呢架車既Daniel卻仲係響車外。

Ronald：Daniel！上黎啦！仲等咩呀？

Daniel：我...我要搵我女朋友，唔同你地上車去對面海喇。

Ronald：我知，但係後面有兩班喪屍，加埋有成幾百隻，你die hard架，車左你去安全地方先再搵。

Daniel：咁好啦，唔該阿Ron。

Ronald：咪同我客氣，架車係你搵到。

Daniel上埋車，坐左副駕個位。

而Ronald見阿卉都就到，就開始俾油，keep住十至二十公里既速度行駛。

『嗚呀！噫呀！！』

後面成百幾隻喪屍追緊上黎，Juno擔心自己女神趕唔切，就伸左隻手出車外，準備拉阿卉上黎。

當阿卉跑近左道側門果陣，先用力捉實個車身，再一下彈跳擒入車廂，完全當Juno冇到。

『嘭！』

側門閂實之後，Ronald就全速前進，擺脫身後班屍群。

Juno：你仲嬲緊我呀阿卉？

阿卉冇應佢，上左車坐低之後，只係埋首整理佢條校裙。

Juno：唔睬我算...哎~~~正呀你老味！過鳩左咁多日，終於有冷氣嘆，cool~~~

之後Ronald轉彎，渣返上彌敦道。

Juno：Ron哥，條大馬路咁鳩多車塞住晒，又多垃圾雜物響地，揀返條小路行呀嘛...

Ronald：sorry，我響外國返黎，唔太識香港D路，我剩係記得呢條路可以直去尖沙咀。

Daniel：唔緊要既，可以行私家路。

Ronald：私家路？

Daniel：如果冇位行就剷上行人路啦。

雖然一路上有大量廢車阻路，甚至仲有成架巴士訓左響地，不過響Ronald左扭右扭之下，不斷從馬路同行人路之間上上落落，仍然可以繼續前進。

『旁！呯旁！』

當然唔少得我地既主角喪屍，好彩唔算太多，速度上足夠可以撞開或者輾死佢地。

Ronald：Daniel，你想響邊度落車？

Daniel：er...現時點果度，響果頭放低我得架喇。

Juno：Daniel哥你諗清楚喎，同我地一齊起碼有照應，你一條友留響旺角...實死冇生架喎你老味。

卉：唔好走。

連甚少出聲既阿卉都肯挽留，Daniel都覺得好唔捨得，但係...佢去意已決。

Daniel：呀...多謝你地既好意，我心領，我...我真係要去搵我女朋友，我真係好鐘意佢，冇左佢，就算我去到安全區，都只會食唔安坐唔落，最重要係...我唔想自己後悔。

Ronald：我明既，Juno、阿妹，算啦，依家係冇野可以阻到佢落車。

架車繼續行駛，當就快到現時點之前，馬路上有架燒到燶晒、得返個支架既私家車殘骸。

Juno：嘩係...你地睇下，仲著緊煙喎...

Ronald：得得得，我會睇住。

Daniel：呀...唔知發生過咩事呢，架爛車附近仲有好多焦屍，唔知係人定屍變人黎呢...

Daniel有少少擔心，因為呢架爛車隔離，就係一間卡啦OK，佢幾日前就係響呢間野度，同王sir阿宜一齊走出黎，而裡面仲有兩個同佢有一面之緣既人。

不過當佢望到卡啦OK道閘打開左之後，就覺得佢地都應該凶多吉少。

冇耐，架車終於到左現時點，停左響個十字路口前少少既行人路上，Daniel亦都落左車。

Ronald：搵到你女朋友之後，記得要睇實佢，咪俾佢再離開你喇！

Juno：小心呀Daniel哥，我地響對面海等你呀！

卉：拜拜...唔好死。

Daniel：多謝你地，有緣再見啦！

『嘭！』

閂好車門之後，Ronald印一印個油門，繼續前進。

而Daniel繼續企響行人路上，目送住佢地架車，漸行漸遠...

待續

呢度講下朗豪坊Daniel話要小心部的士，果部野就係壹一開頭，阿安比被面隻野嚇隻果度

下篇十一點

呢篇仲有幾個笑點同sad point

Btw 俾啲掙扎

冇錯 ，如果熟1-4，(伍)係好多easter eggs

仲有neway …

(二十八)

Daniel沿住條行人路行返旺角方向，企左響周大福呢個路口度。

佢記得星期日果日，佢同阿熒就係響呢度行街，當佢地想過對面馬路果陣，就俾對面一大班途人衝散左。

由於有喪屍既出現，令佢迫不得已打消左即刻搵阿熒既念頭，焗住去附近間Neway避一避風頭。

返到黎眼前，響佢回想期間，好彩冇喪屍行過黎，佢心諗，可能架私家車既爆炸，又或者唔知咩人引開左D喪屍。

之後佢右轉返入登打士街，終於有喪屍招呼佢。

『嗚呀！！』

附近有隻得返半邊面既差佬喪屍對Daniel好有興趣，令到佢焗住要跑。

佢跑上左個街口，轉左入花園街。

成個旺角，好似除左佢之外就冇其他活人，之前都叫做有王sir、Juno佢地，而今日，係佢第一次獨自上路。

即使已經黎到第三日，果份恐懼、壓迫同擔心係完全冇減少到，更加唔會有『習慣左』呢回事。

其實Daniel佢都知阿熒仲生存既機會係好微，但係...即使係死左都好，起碼都要用自己對眼去確認，唔想自己為左逃避，而判左阿熒死刑。

『噫呀！吼！！』

當佢掛住觀察緊四周圍果陣，唔覺意咁跑慢左，令到後面班喪屍追貼左上黎。

Daniel見隔離間馬會有條罅，就諗都唔諗捐左入去，而入面門口旁邊咁o岩有個精品櫃，佢就好順手咁推埋去塞住條罅。

Daniel：呀嗄...嗄...好在有間馬會...

不過佢仍然未放鬆警戒，因為裡面可能會有喪屍。

佢行左間馬會一圈，裡面除左成地飛同血漬之外，就咩都冇。

Daniel等出面班喪屍散去之後，先再敢捐返出去。

之後佢繼續向前跑，見到新寶戲院對出呢個十字路口上，有勁多屍骸同血漬，安全起見就索性右轉入豉油街，點知佢行左冇耐，黎到吉野家附近果陣...

佢見到有隻喪屍梳左個斜陰，兼且頭頂中間有條辮打橫咁訓響度既長直金髮。

Daniel心諗，唔會既...唔會係既...

仲有果個貌似viutv岑樂怡既臉孔...

『嗚呀！！』

Daniel當堂跪左響馬路度，dup低個頭飲泣大嗌。

Daniel：呀...嗚呀...嗦噫...阿...阿熒...對唔住，如果果日...我有拖實你隻手，你就唔會...嗦...你就唔會咁...係我對你唔住！我冇去好好保護你呀，嗚呀...

隻喪屍一步步咁接近，但係Daniel並冇想走既意圖。

阿熒，唔係，隻喪屍終於企左響Daniel面前，佢用雙手捉實Daniel條頸，托起佢個頭，好似唔想佢繼續喊咁。

Daniel鄂高頭望住阿熒塊面，即使皮膚已經變得灰白，即使因為喪屍化而變得面目猙獰，但呢個...真係我既女朋友黎。

『噫呀！』

隻喪屍一口咬落Daniel塊面珠，再一下扯爛佢塊表皮黎食。

Daniel當堂痛到飛起，但係對比響佢內心果種痛，完全係小巫見大巫。

隻喪屍咬完Daniel塊面之後，再咬佢條頸、咬佢隻手，Daniel都完全冇反抗。

最後，Daniel就係咁跪左響度，任由隻喪屍啃食至死為止。

.
.
.

鏡頭黎返彌敦道上，呢架白色七人車裡面。

阿卉可能攰得滯，響座位上唔覺意咁恰著左，而隔離既Juno就不斷用手禁實肚皮既傷口，希望可以盡快止血。

前面既司機Ronald就一邊渣車，一邊禁緊Tracy部電話，睇下可唔可以call到總部，派架直昇機過黎接佢地。

佢login左個app之後，再搵返阿龍同阿超。

呢個程式除左可以用文字、電話溝通之外，仲可以睇到對方當前用GPS定位既位置。

Ronald見到阿龍阿超佢兩個都係響沙田新城市廣場，心諗，即係佢地已經控制左個醫療站，係安全既，咁就打個電話俾佢地先。

『Welcome to use Black light communication programme，we are connecting to Sergeant Ng Ka Lung，please wait a moment...』

『嘟嘟...嘟嘟...嘟嘟...嘟嘟...嘟嘟......』

響左勁耐都係冇人聽，Ronald就轉打俾阿超，點知都係一樣。

Ronald心諗，佢地搞咩呢？一個做緊野聽唔到唔出奇，但兩個都係咁...

Ronald響度盤算緊最壞既打算，可能係要從陸路或者海路進入香港島。

點解係最壞呢？因為佢一早就知廣州軍區第42軍會抽調落黎，去港島保護所有香港政府官員，而呢班解放軍未必買黑光既帳。

以依家目前既環境黎睇，去一去尖沙咀海岸觀察下先再算。

一路上，Juno望住街上所有景物，得返佢地架車識郁，而其他車就唔郁，感覺非常奇怪。

而平時既行人就被取代為喪屍，可能佢覺得平時既香港人都係行屍走肉，反而呢點佢就唔覺得突兀。

當佢地經過埋九龍政府合署同九龍公園之後，轉入海防道，黎到尖沙咀海運中心。

待續

各位唔好意思，我呢星期六日唔響香港，出唔到文 (其實聽日出到一篇，但因為故事講到去新地方，廢事出到一半唔知點，呢到停o岩o岩好)

下篇會係星期一既一點

出快d

Sor，呢兩日真係要停一停

之後加更

Daniel

星期一加單

預計星期五大結局，如果加更會好快完

有睇肆既都知，佢注定悲劇收場

好，50正評我即出

點解咁好睇都咁少人留意

喪屍呢個topic out out地，加上要睇我呢個故有門檻，要睇齊我先前d故先enjoy到所有細節，呢個亦係我出埋今集收山既原因

舊版年代開始有睇 就快要完了

多謝支持，記得睇重製版

慢慢出啦

等

唔好意思，要你地等

文呢！

晏晝一點

(二十九)

尖沙咀既情況同旺角冇咩差別，一樣係廢車爛車擋路，一樣係喪屍周街行，一樣係滿地垃圾報紙玻璃碎。

Juno不斷留意條廣東道既兩邊，見到有個電話亭算係比較誇張，成個比架巴士撞到飛左入間名店度。

講開名店，佢地既櫥窗全部都爛晒，佢地D假人公仔全部被剝光豬，至於店內係點，Juno響車內就睇得唔清楚。

Juno：阿Ron哥，你唔係話去對面海咩？黎尖沙咀做乜？搭船呀你老味。

Ronald：咪叻唔切住，紅隧車多已經係common sense，好大機會我地要徒步行，而依家天色都開始黑，響度休息一晚先再去都未遲。

Ronald冇將佢所知既、所盤算既講俾Juno知，純以休息作籍口。

Juno：哦...都好既，連阿卉佢咁好抽，都攰鳩到訓著埋，係時候要搵個地方抖抖。

當佢地架車黎到名店Hermes果陣，Ronald冇繼續向前駛，反而轉左入海運中心既汽車通道內。

因為咁樣就唔洗經大馬路，可以直接到達五支旗桿既位置。

駛到近商場入口附近，Ronald就落車，對Juno講。

Ronald：我落車睇下邊度可以俾我地過到一晚夜，搵到再叫你地黎。

Juno：洗唔洗叫醒阿卉幫你手？

Ronald：由阿妹繼續訓，唔好嘈住佢，記住，如果有咩事就落車，千祈咪死守響架車度。

Ronald一講完，就走左入商場裡面。

而Juno趁架車得返佢同阿卉兩個，就乘機挨近阿卉。

Juno心諗，阿卉明明係鐘意我既，點解硬係要扮到怕怕醜醜咁姐，唔睬我好好玩咩...你老味！既然大家都鐘意大家咯，做呢D野都好正常姐...

Juno膽粗粗揭起左阿卉條校裙，望到佢條白色底褲仔，跟住佢再諗辦法，諗下點樣除，因為阿卉係坐住黎訓，如果一扯實會整醒佢。

Juno：呀！有勒！

Juno拎左佢自己條鎖匙，再響條底褲邊位慢慢咁磨，打算界爛條底褲。

一開始冇乜進度，因為個橡筋位好厚，但過左陣，真係俾佢界爛左，跟住佢大力一扯，當堂一分為二。

Juno：嘩...鮮嫩粉鮑呀...原來真係有架~~~你老味！

Juno伸左個頭埋去聞兩聞，發覺有浸酸縮味，心諗，唔奇既，大家都幾日冇沖涼，我下面都臭臭地啦。

之後Juno即刻除褲，再劣起塊包皮，準備隊埋去阿卉下面。

Juno呢刻真係非常緊張，不過當佢幻想到陣間一插入果下，阿卉一定會攬實佢，然後再瘋狂咁打茄輪，當一諗到個後續發展係咁之後，Juno就即刻勇往直前。

當佢條Jer掂到阿卉塊皮果陣，佢望到阿卉抹大左隻眼，啤到佢實一實。

Juno即使覺得自己冇做錯都好，但係比阿卉啤住既怪異氣氛之下，佢當堂覺得驚同心虛，就即刻收起條Jer向後吞。

阿卉見自己身邊有支士巴拿，就即刻拎起，再一下車埋去Juno個頭度。

Juno：哇！唔好呀！

Juno即刻雙手護頭，而阿卉見到Juno手上面，有個曾經為佢而擋既傷口，就煞停左隻手。

『嘭！』

阿卉拉開左道側門，冇出聲咁跳左落車，然後一支箭咁跑入商場。

Juno：阿卉！對唔住呀！你唔好走啦！

Juno冇去追阿卉，因為佢驚再跟住阿卉會比佢打，所以佢揀左留響車內。

而下面真空既阿卉，就走入商場，搵下附近商舖有冇內褲。

阿卉一路行一路望，先發覺有唔少喪屍訓晒響地爆晒頭咁，可能係Ronald已經入左黎探索。

不過呢個位置既舖頭一係就食野既，一係就賣兒童衣物，唔見有成人內衣賣。

阿卉佢廢事再深入商場，就近揀左間賣細路仔衫褲既名店，一野用士巴拿扑爆個櫥窗，爬入去舖頭裡面。

底褲就搵唔到，最後揀左條大碼既童裝短褲黎著，好夾硬咁著左上去，下圍唔扣鈕唔拉拉鍊勉強叫做ok。

阿卉著好條褲之後再繼續向前行，響一間食PIZZA既舖頭前面見到Ronald。

卉：Ron哥哥！

阿卉跑埋去攬住Ronald。

Ronald：唔？發生咩事呀？架車俾喪屍襲擊呀？Juno呢？

卉：唔係...係Juno佢...搞我。

Ronald一手掩住塊面再鄂高頭，黎左個陶大宇式遮面。

Ronald：唉！個Juno谷精上腦...由佢，你跟住我先，遲下我同佢傾下。

阿卉鬆返開Ronald之後，就一齊繼續行，行行下，佢地見到前面冒險樂園內，竟然有光。

Ronald指一指前面，示意一齊過去睇下。

當佢地企入個門口，就望到裡面點滿晒蠟蠋，非常光猛。

突然間，裡面有個著住經理制服既女人，出左黎迎接佢地。

經理：入黎玩啦~~~

Ronald：唔好意思，我地想響度逗留一晚，唔知...

Ronald句野都未講完，就俾個女經理截停。

經理：當然可以啦~~~你地鐘意留幾耐都得！

Ronald：咁唔該晒。

『嘭！』

當Ronald同阿卉行入去幾步之後，後面個職員突然間將部夾公仔機推左埋去門口，擋住左佢地既退路。

而個女經理即刻拎出解款員用既雷明登散彈槍，指嚇住佢兩個。

Ronald：你咁樣做...算係咩意思？

經理：冇~~~想你地響度玩耐D姐~~~嘻嘻嘻~~~

待續

juno條咸濕仔

Juno 條咸蟲去死喇

賤佬一個救全家！？

(三十)

響散彈槍指嚇下既阿卉同Ronald，迫於無奈咁比後面著黑衫既職員拎走左支士巴拿同匕首。

經理：俾你地既~~~一人十個~~~

個女經理俾左廿個金幣俾Ronald同阿卉。

經理：如果你地可以玩到超過一萬張飛，你地就可以走~~~

Ronald：你呢度都冇電，點玩？

經理：你地睇清楚先啦~~~

阿卉同Ronald再行入D，見到除左冇飛出既夾公仔機之外，其他推銀機、賭博式既遊戲機一概著晒。

經理：為左慳電，我較左冇聲姐，全部都玩得架~~~

Ronald心諗，可能佢地出去搵左D汽車電池做改裝，等遊戲機可以著。

Ronald：咁樣好唔fair姐，得廿個銀，邊有可能拎到成萬張飛呀？

經理：試下咪知囉~~~

卉：殺左你！

Ronald：唔好呀阿妹！

阿卉想向住個女經理揮拳，但係俾Ronald拉住左。

『咔嚓。』

個女經理亦chok一chok支散彈，示意如果再郁就開槍。

經理：點呀~~~去玩啦~~~呀~~~唔記得講添~~~限時一個鐘~~~

Ronald心諗，武器比佢收左，佢又有槍，如果夾硬黎既話...自己死唔緊要，最大問題係會連累埋阿妹。

到最後，Ronald都係屈服左，自己行左埋去部推銀機度入銀。

雖然阿卉條氣好唔順，但佢都知Ronald既難處，所以照樣一齊行埋去，睇Ronald玩。

Ronald好少玩呢D，差唔多未開始已經判左自己死刑咁滯，終於響隻手震下震下咁既狀態之下，入左第一個銀落去。

Ronald：唉！激氣！

一個銀都冇跌到，一張飛都冇。

跟住Ronald玩過第樣，玩一部彈個波去中間轉輪果隻，而個轉輪有唔同既窿，碌中左就有唔同既分數。

佢入左兩個銀之後，個波就彈左出黎，Ronald黎手扯條彈弓，彈個波出去。

Ronald：唔...唔係吓嘛...

佢o岩o岩先留意到個波，應該話唔係一個波，而係人既眼球，彈出去果下仲連帶埋D神經線同血水，響部機入面拖左成條血痕出黎。

Ronald心諗，咁核突都俾佢諗得出，不愧係經理，搵喪屍黎做遊戲。

最後Ronald響呢部機拎左廿張飛，但係見隻眼咁鬼噁心，就玩過第部。

之後佢揀左籃球機，打過籃球既佢有信心可以賺到多D飛。

佢入好兩個銀之後，D波就響上面碌落黎。

『叮！』

點知Ronald一渣上手，發現D波有毛，就即刻望黎睇。

Ronald：係...係人頭！！？？

Ronald當堂嚇到呆左，但係部機係計時，再咁落去會唔夠分落下一關，會冇飛出。

『嘭！喢！』

隔離既阿卉見Ronald唔郁，就自己拎起個人頭黎射。

Ronald：阿妹...你唔驚咩？

卉：唔驚，喪屍頭...我地見唔少。

Ronald：冇錯冇錯，冇錯！係喪屍頭！

之後Ronald重拾狀態，同阿卉一齊射籃球機，順利玩完過埋第三關，即係個框識郁果關。

不過可惜，飛數唔多，得三十幾張，既然係咁，Ronald決定把心一橫，不如將其餘既銀，拎晒去掟彩虹搏一搏。

佢兩個一行到去個彩虹池，經理就即刻放低支槍，拎起支膠掃，親自招呼客人。

但係呢個彩虹池，當然唔會同平時一樣，係加料版，分別係有挖晒眼珠出黎既人頭、人體軀幹同女生殖器所組成既立體版。

而響原本放毛公仔既位置，就掛左塊板，寫明掟中邊個位有幾多飛咁。

Ronald：眼窩先得果一百？個口最低得二十，仲有個pussy五百，最高係...肛門，一千飛...

經理：黎啦~~~

個女經理係咁郁下郁下支膠掃，俾個下馬威Ronald睇。

Ronald心諗，第一下應該搵個最易既黎掟，拎左個手感先，就...揀個口。

『叮！』

唔中，個銀掟中左棚牙再彈返出黎，個失銀仲要黎手俾個女經理極速掃走左。

經理：加油喔~~~

由於個口既上下顎並冇抹到最大，加上又有棚牙阻住，個銀要放平掟埋去先有機會。

冇錯，Ronald今次就係打算放平咁車埋去。

『叮咚』

Ronald：Yes！Yes！Yes！

經理：中~~~

個女經理俾左張二十票既紙佢。

Ronald手上仲剩三個幣，入銀機一個，遊戲機每個消費兩個，仲有頭先掟Rainbow果兩個...就算加埋阿卉果十個，根本冇可能湊到成萬飛。

但係肉隨砧板上，唯有繼續玩埋落去。

Ronald今次直接挑戰一千飛，屎眼。

個人體殘肢斬剩個pat pat，再打平咁放響本身彩虹池既位置，而好彩既係個屎眼有擴大到，佢將肛門D肉反出黎再用釘書機釘實。

不過話雖如此，個窿並冇相像中咁大，加上有兩團肉阻住視線，比起其他部位要難得多。

Ronald掟第一次，打算用返頭先掟個口既形式，打橫車個銀入去。

『叮！』

點知掂到屁股既肉，一下彈走左落地。

跟住佢試下高空拋物線，都係唔得，中左屎眼上面舊骨，彈走左。

最後佢索性一下大力掟落塊彩虹板，等個銀反彈上個屎眼度，但可惜力度把握得唔好，彈左上pat pat上面。

Ronald：唉！冇晒...

Ronald初步估算，佢可能連一百飛都唔夠。

Ronald：阿卉你玩住先，我去數飛。

當Ronald拎住成抽飛去入票機果陣，先發覺部入票機...竟然係個人黎！

個女經理指一指眼前呢個雙腳跪低、身體拗後既人體。

經理：入飛啦~~~

個女經理拎左張員工咭，插左落呢個人形入票機個肚上面，肚皮下面即刻show左六個零既數字出黎。

Ronald：咁D飛入邊先得架？

個女經理再指低D，係個閪既位置，有塊小金屬版，示意隊入去。

當Ronald塞D飛入去果陣，突然間有人呻吟。

女：救...救我呀...

Ronald碌大對眼，發覺呢個人形入票機竟然係活人黎！

待續

做咩d情節突然咁變態

呢篇同食貓糧果篇我個人好鐘意

點解呢篇咁似dead r唔知點串3 咁ga

dead rising好似冇拎活人玩

有文

(三十一)

Ronald一直以為呢間野入面既所有玩意，都係喪屍既人體殘肢，但估唔到...竟然有活人！

Ronald即刻托住呢個人形入票機個頭講。

Ronald：小姐！你...你有冇事呀？

女：救我...我...好痛...

Ronald爬左半個身入去counter裡面，睇下可唔可以抱返個女人落黎，但當Ronald睇到佢個下半身之後，Ronald即刻打左個冷震。

個女人塊腳板係比人鑽穿左上實晒螺絲，隻小腿同個盤骨位置仲有其他螺絲鑲實，根本成個人就固定左響個飾櫃後面，係冇可能監生抱出黎。

Ronald：你...你有冇搞錯呀！！拎活人黎做呢D野？你痴左總掣呀！？

『咔嚓。』

個女經理即刻拎返支散彈槍出黎，槍口對準Ronald。

經理：嘻嘻~~~唔記得同你講，呢個就係唔夠一萬飛既下場喇~~~哈哈~~~

見到部入票機係活人之後，Ronald都冇心情入飛，佢由成個人企響度，再慢慢冇力咁跪左響飾櫃前面，不斷鎚打塊玻璃。

Ronald：噫...激氣呀！

Ronald呢一刻先深深體會到，可怕既唔係喪屍，係人類；呢間舖頭既經理、黑光班高層、購買病毒既國家首腦...呢D全部都係無藥可救既畜牲黎。

如果佢面對住喪屍，仲可以殺出一線生機，但偏偏佢既對手係人類，就算好似呢個經理咁大奸大惡，Ronald都未必落得到手，因為係講緊殺人。

但當Ronald沮喪緊既時候...

『叮叮叮，逢灑！』

卉：加飛。

阿卉玩緊部推銀機，玩到中晒Jackpot，上面係咁倒銀，下面就瘋狂出飛，仲要出到冇晒，要個職員入去加飛。

經理：犀利喎小妹妹~~~

卉：我係唔會輸。

阿卉隻腳旁邊有一大堆出到孿晒既飛，成疊成疊咁，驟眼睇，最少有五千飛。

但係阿卉冇再玩，拎住剩返既三個銀仔去另一部機玩，係一部入左銀之後，上面會跌銀，如果跌中最底部D特別位，會有Jackpot。

而部機既中間本來係有D類似針既物體，用黎頂住D銀再令佢地改變跌既方向，而呢部...就由中間既小丑圖案轉左做一個血淋淋既人頭。

阿卉坐左響部機前面，面對住血淋淋既死人頭，一D都唔怯，即刻入個銀開始碰下運氣。

個銀響上面碌落黎，先撞到個額頭，再俾個鼻尖彈去最左手邊果格，成功出左一百張飛。

Ronald：好野阿妹！有成百張咁多！

經理：果個位係最難中，有D運仔喎小妹妹~~~繼續玩啦~~~

但如果要拎Jackpot，係要全部中晒下面果七格，而阿卉得返兩個銀，根本冇可能中到。

所以佢又起身，去左掟彩虹。

個女經理見阿卉想掟，就即刻埋位，拎起支膠掃準備。

唯一既希望就係掟中個肛門，如果中晒兩個就有二千，不過就算中左，都仲爭唔少飛...

不過阿卉並唔係想掟肛門，佢揀左個閪黎瞄住，最後佢打直個銀，好似掟飛標咁掟埋去，成功將個銀飛左入陰道裡面。

個女經理即刻俾左張五百票既紙佢。

終於到最後一個銀，今次阿卉揀左掟肛門。

佢學Ronald最後果次既掟法，就係先將個銀挫落塊板度，再反彈上個肛門。

『叮！』

阿卉大大力咁掟落去，呢一下比起Ronald果下仲要大力，個銀反彈得非常之高。

Ronald心諗，今次冇喇...佢之前果下就係衰太大力。

唔知阿卉錯有錯著，定係棋高一著，個銀跌正響個籮上面，俾D肥肉卸走左道力，個銀冇再反彈，順勢冼左落個屎眼度。

『噹噹！！』

個女經理即刻fing響個噹噹，表示阿卉中大獎，再黎手俾左兩張五百票既紙佢。

經理：兩位似乎都玩晒所有代幣囉喎~~~係時候要數數飛喇~~~

由於Ronald唔想見到入票機女人既慘況，佢冇一齊去數飛。

『嘰嘰喳喳！』

個入票機食晒阿卉頭先玩推銀機同小丑人頭機既所有飛，總數係五千五百，再加埋掟彩虹果千五...總共就只有七千飛。

經理：噢~~~好可惜呀~~~你兩個加埋只有七千一百張飛，唔夠一萬張喎~~~

阿卉同Ronald即刻緊張起上黎，因為佢地知道自己個下場，可能係比死更慘。

經理：但係咁~~~可以一個人五千飛既~~~即係話，你地其中一個可以走，另一個就要留低，你地自己揀喇~~~

Ronald諗都冇諗，就即刻行前一步。

Ronald：我留低，阿妹你走。

卉：Ron哥哥...唔好！

阿卉從後攬實Ronald，示意唔想佢死。

經理：呵呵~~~真係兄妹情深~~~好啦~~~放呢位小妹妹出去~~~

正當果位黑衫職員拉返開部夾公仔機離開門口果陣，有道強光射左入黎。

『嘰嘰轟隆---呯旁嘭！！』

有架白色車一野撞左入黎間舖度，令到部夾公仔機硬撼左落部牆，當場將個黑衫職員夾死。

個司機響車窗度伸左個頭出黎，望住阿卉大叫。

Juno：阿卉！！

待續

下篇暫定聽日一點，可能會遲

Juno個仆街仔一個救全team

個仆街仔又咁醒目既

juno 仆街還仆街
不過有愛的力量做buff
抵佢型返一下

我記得酒店個集班boss都係大變態好似係

新版改左，阿蕉殺錯好人

提一提個easter egg，daniel死前見到隻半邊面差佬喪屍，係響肆出現過

一點果篇要遲，暫定三點

(三十二)

『轟砰！！』

個女經理即刻拎起支散彈，對住個司機位開槍。

Ronald見對方只剩低一個女經理，就趁佢開槍果陣，飛身撲跌佢，再捉實佢隻手，整甩支槍。

然後Ronald用雙腳夾實佢個身，騎住佢，再起勢左右左右咁揮拳打佢個頭。

Ronald：我好少打女人，你係第一個我想打到你變豬頭既人呀！

而Juno佢都算醒，撞埋黎果下一早跳左車，所以並冇中槍，當佢見到個女經理俾Ronald係咁砌既時候，即刻執左支散彈槍。

Juno：阿卉！你響邊呀？

？？：你既同伴響我手上，全部同我停手！

『嘰嘰，嘰嘰---』

突然間，有機械郁動既聲音。

響間舖既深處，有個人用電鑽隊住阿卉條頸，慢慢咁行出黎。

經理：Tech！救我...嗚呀！

Ronald：收嗲呀！

Ronald一鎚打暈左個女經理，之後再企起身，同Juno一齊慢慢行近阿卉身邊。

當佢兩個諗緊用咩方法救阿卉既時候，個維修員唔知點解放左阿卉，仲放低左支電鑽。

Ronald：阿妹你有冇事？

卉：嗯，冇。

Juno：阿卉！呼...幾驚你出事呀...你老味...

卉：死開。

當Juno想睇下阿卉有冇事果陣，即刻俾阿卉怒啤。

維修：你地走啦，唔好再入黎呢個商場。

個維修員還返支士巴拿同匕首俾Ronald佢地。

Ronald：er...點解你...

個維修員行埋去個女經理隔離，再慢慢扶起佢。

維修：佢...唉...經理佢為左追個營業額，追到痴Q左線，到有疫症爆發果陣，佢唔肯走、唔肯返屋企，仲死都要開舖做生意...

Ronald：但係咁都唔洗拎活人黎搞D咁既野架！如果你仲有良知，應該勸佢，而唔係同佢一齊顛呀！

維修：因為我...鐘意佢，最衰都係個DM，日迫夜迫，連淡季都要求一個月一百萬，達唔到既就調佢入天水圍...所以...唉，對唔住呀各位...我都唔想。

Ronald：DM？

卉：分區經理。

Ronald：你又知既阿妹？

卉：我做過part time。

Ronald：哦，咁你打算點處理個入票機女士？仲有冇其他活人響度？

維修：冇...得佢一個，可唔可以借支槍黎。

Juno一聽到即刻攬實支槍。

Juno：唔得！如果你係扮野咁點呀？你老味想昆鳩我？

Ronald：Juno，俾佢。

Juno：喂阿Ron哥...你唔係信佢吓嘛？講個故仔你就信呀？

冇錯，Ronald真係相信呢位維修員，因為佢好明白，大家都係同一類人，愛上左一個永遠以工作行先既女人。

Juno：咁個後果你負責喇...阿卉，跟我上車先，危險呀。

阿卉冇理到Juno，照樣企返響度，Juno見冇人理，就放低支槍，自己一個上車先。

Ronald將支散彈遞過去俾個維修員，之後個維修員向住個入票機女人開槍爆頭。

『咔嚓，轟呯！』

維修：唔好意思，個女人救唔到架喇...唯一方法係殺左佢，等佢少D痛苦。

Ronald：噫...

雖然Ronald唔想個女人死，但係佢確實又冇講錯，個女人個下半身鑲晒螺絲，個生殖器仲俾人塞左D野入去，依家一個醫生都冇，夾硬黎只會失血過多而死。

維修：你地仲唔走？

Ronald：其實我地想響度過一晚夜，你地有野飲有野食，又近廁所，而出面天都黑晒，通融一下。

維修：好...

『咔嚓，轟！』

個維修員再次開槍，今次爆頭既係個女經理。

Ronald：喂喂喂...佢唔係你鐘意既人咩...喂！

『咔嚓，轟！』

話口未完，個維修員已經吞槍自盡。

Ronald：唉！點解要咁呢...

Ronald行埋去檢查下支散彈槍，發覺已經冇晒子彈。

而阿卉就即刻當呢度係自己屋企，先開雪櫃拎可樂，再響個飾櫃搵盒魚仔餅，最後施施然行去波波池度慢慢嘆。

Ronald上返架七人車司機位，打算渣返出去門口附近，咪等佢塞住個門口去唔到廁所。

一上到車就見到Juno響副駕位。

Ronald：唔該你Juno，好在有你渣駕車撞入黎，如果唔係我實冇命。

Juno：哈~~~唔洗客氣喎你老味，你都救過我好多次啦，我係見你地咁鳩耐都未返，又見到呢度有光，咪出去渣大膽車入黎囉。

Ronald：Thank you你。

Juno：係呀，阿卉佢...係咪講左俾你知...

Ronald：冇錯。

『咇咇...咇咇...咇咇...』

Ronald擰轉身，一路望一路將架車吞後。

Juno：唔好殺我唔好趕我走呀...我以為阿卉鐘意我，我先...一時衝動架咋...

Ronald：好老實，我唔會對你點，更何況你又冇做到D咩出黎，而你亦已經得到應得既懲罰，所以~~~一齊照舊。

Juno：懲罰？你老味乜鳩懲罰呀？渣車送我出去？唔好呀Ron哥！唔好呀！我會比喪屍咬死架！

Ronald：都話照舊咯，我唔係送你出去死。

Juno：咁個懲罰係咩呀？咪賣關子啦你老味...

Ronald：個懲罰就係你鐘意既人，永遠都唔會睬你，甚至係憎你。

Juno：你講阿卉？

Ronald一路吞車，一路點頭。

Juno：阿卉...嗦...我...我好鐘意你架...唔好咁對我啦...

Ronald：咪咁啦男人老狗，流血不流淚呀，好！泊好車，一齊入去開餐。

之後佢地推返部夾公仔機塞返住個門口，就一齊去波波池度食野攤抖。

待續

唔好意思，今日比較多野做，下篇十點

juno今次好型

Juno：你老味我不嬲都又型又醒

係喎 打咗支野幾時會發揮效用？定係剩係得免疫？

劇情會講

juno可以變做hulk

哇屌竟然仲有5
7仔巴me so miss u!!!

天然矮巴打，I miss u too

記得睇左1-4重製版先好睇伍

(三十三)

當Juno以為可以一切照舊，就開開心心咁渣住支蒸餾水同包糖，打算去波波池同阿卉一齊食野。

點知隻腳都未踏入去，阿卉就一眼啤埋黎，再轉身行去另一便，刻意同Juno保持距離。

Juno：得！我明既...你留返響度啦，我走...

Juno行左去門口果便自己食，而阿卉就坐返響波波池入面條滑梯度。

Ronald見Juno灰到爆咁，就拎左包提子汁同一罐迪士尼人物餅，跟埋去門口一齊同佢食。

Ronald：唼唔...點呀？總好過食貓糧。

Juno：你潤鳩我呀？你老味...

Ronald：唔係，你...第一次追女仔呀？

Juno心諗，俾佢講中左添...但係男人呢家野，面子攸關，都係死口唔認好D。

Juno：唔...唔係呀！

Ronald：我同你講啦，追女仔即係咩？有求於人，你唔可以下下都以自己做中心，要以對方為優先，其實你想做既野，佢未必鐘意。

Juno：你講耶穌咩你老味，你又靚仔又大隻，就算你啞既都大把女仆埋黎啦...

Ronald：sorry，事實同你所講既相反，Tracy佢...係我既ex，當年係佢飛左我。

Juno：係真唔係呀？

Ronald：總之呢，男仔整定係要付出多D既，俾D誠意啦，如果你唔放棄，阿妹總有一日會比你打動到。

Juno：最弊佢當正我仇人咁呢，乜柒誠意都冇鳩用啦...

Ronald：咪咁灰，要信奇跡，奇跡先會出現，你慢慢食，我去恰陣先。

講完之後，Ronald走左去波波池D墊上面訓。

雖然聽聞過個波波池都幾污糟下，D小朋友又賴屎賴尿又盛咁，但係佢已經訓左好幾日硬野，由補習社既地板，再到麥記張檯，估唔到連訓軟野都係一種奢侈。

之後阿卉同Juno食完野之後，都陸續休息訓覺；阿卉一樣訓響波波池，離Ronald遠少少，而Juno驚嚇親阿卉，就訓左響保齡球機條球道上面。
.
.
.
.
.
過左一晚之後，Ronald訓醒，一抹大對眼，就見到阿卉響佢懷中。

Ronald完全唔知發生咩事，佢依家諗返起，唔怪之得尋晚咁好訓，原來有野攬住。

出於gentleman，Ronald並冇叫醒阿卉，反而係慢慢咁向後縮，將阿卉隻拎手搬開。

當佢順利企起身之後，就睇一睇隻錶，時間已經係八點幾，星期四。

佢拎返琴日未食完果罐餅，再渣返實支匕首，一路行一路食咁，打算去岸邊觀察下對面海。

一出左間舖，就見到Juno響車入面望實佢行，Ronald覺得Juno可能野有搵佢，就行埋去，Juno亦好識趣咁較低車窗。

Ronald：做乜？有野搵我？

Juno：你老味你個偽君子，尋晚叫我追女要講誠意，又話終有一日會打動到阿卉，點知擰轉頭就食左阿卉！

Ronald心諗，原來阿卉攬實佢訓果陣，俾Juno望到。

Ronald：好老實同你講，我尋晚真係訓響阿妹對面，隔開左成幾米，完全唔知發生咩事，我一起身發覺已經係咁，唔係你諗咁樣。

Juno：我唔鳩信！

Ronald：唔信係你閣下既事，我真係當阿妹係小妹妹咁看待，冇你諗果種關係。

Juno：好，咁我入去問下阿卉咩事囉，你老味偽君子...

Ronald：隨便你，係喎，點解你響架車度既？

Juno：尋晚好鳩熱呀你老味！訓唔到呀，咪噠著架車開冷氣囉，呢度舒服得多~~~

Ronald：同我熄返副偈，咪o徙晒D油呀！

Juno：收到...

Ronald一講完就跑出商場，黎到五支旗桿位置附近。

由於冇望遠鏡既關係，完全唔知對面咩環境。

不過佢留意到維多利亞港海面上，有唔少類似快艇既船，不斷響度郁黎郁去。

Ronald心諗，應該唔會係水警船，可能係解放軍。

鏡頭轉返入去商場裡面，阿卉亦都起左身，佢見到Juno慢慢咁行近佢。

Juno：阿卉...你真係鐘意阿Ron呀？

卉：關你咩事。

雖然阿卉冇琴日咁反感，但態度亦稱唔上友善，不過阿卉咁樣對待Juno都算係咁，俾著係其他女人，仲點會睬返一個想強姦你既人。

Juno：尋日既...好對唔住呀！請你原諒我啦...我唔會再對你有咩非份之想，剩係...想同你做個朋友...

Juno以土下座既姿勢跪左響阿卉面前。

阿卉並冇理佢，行去飾櫃自己搵野食。

跪左一陣見冇料到，Juno自己起返身，打算響寫字樓入面拎個藥箱，自己重新包紮呢三個傷口。

第一個，響補習社俾喪屍咬傷果個傷口，已經開始起焦，進度良好。

第二個，俾隻飛天怪物咬傷果個傷口，仲有D血水滲出，如果唔抹走，就會變左做橙色既結晶，可能係發左炎。

而最後肚皮果個仲有少少痛，如果大力禁佢會有血出。

Juno心諗，搞到周身傷，都唔知好彩定唔好彩，不過佢依家已經非常肯定，果支綠色野係疫苗，因為佢見到咁多個俾喪屍咬傷既人，冇一個會好似佢咁例外。

變唔成Hulk唔緊要，起碼執返條命，算係有D狗屎運。

冇耐，Ronald跑返入黎間舖度。

Ronald：兩位，上車喇，我地要去紅隧！

待續

留名等睇賤佬變hulk

文呀

出左

Welcome，strongest avenger

一點果篇要遲，暫定兩點

由於遲出
要有後果啦hehe

落堂有文睇

(三十四)

佢地三個上返架七人車，Ronald坐返司機位，Juno亦好識趣咁避開阿卉，自己一條友匿左入最後果排坐，而阿卉就坐副駕個位。

Ronald渣架車出返個商場，見到門口道玻璃門爛鬼晒，就係尋日為左救佢地兩個，Juno渣大膽車撞爛。

之後渣返出廣東道，Ronald就細細聲問阿卉。

Ronald：阿妹呀，你尋晚做咩訓左響我隔離既？

卉：唔...唔好誤會，我好想有個哥哥姐姐，唔覺意當左你係。

Ronald：哦~~~唔洗唔覺意，你咪當住我係你阿哥囉。

卉：我細個果陣，好鐘意一個姐姐，直情當左佢係家姐咁。

Ronald：咁你想唔想救埋佢？知唔知佢依家響邊？一齊車埋佢去對面海，好冇？

卉：佢...跳樓死左。

Ronald：sor...sor...sorry，咁後生就走左，真係好可惜。

而坐響最後排既Juno，就係咁用對眼掘住佢地兩個，唔抵得佢地傾計。

因為佢第一次見阿卉講咁多野，即刻心裡面諗，阿卉的而且確係鐘意阿Ron既，只不過佢唔敢認。

Ronald：Juno，知唔知呢度點去紅隧呀？

Juno：沿住條梳士巴利道行啦。

Ronald：我地行緊呢條？我唔識呢度D街名。

Juno：最近海果條馬路呀，太空館果條呀，一直去啦你老味...

Ronald聽Juno講，就落返太空館YMCA果度，再一直向前渣。

沿路上都幾多旅遊巴停左響度，Ronald要不斷搵位左穿右插，先可以順利繼續行。

響最後排既Juno，為左廢事望住佢地眼冤，就轉去望街，望住空無一人既文化中心對出空地、望住郁都唔郁既半島酒店行車道，真係有種講唔出黎既古怪感覺。

『呯嘭！』

又唔係完全『冇人』既，耐唔時都有喪屍行出黎，撞到佢地架車。

Ronald：隔左成晚，唔知Daniel搵到女朋友未呢？

Juno唔想望住佢地，但又想發表自己既意見，就對住車外既風景講。

Juno：老老實實啦，旺角咁鳩樣，我信Daniel哥會搵到佢女友，但係得兩個可能性囉，一係死屍，一係喪屍。

卉：我相信...佢地一定會團聚。

Juno心諗，阿卉個衰妹硬係要同佢打對台。

Ronald：阿妹真係樂觀，不過...我都信佢地會一齊既。

過左陣，佢地駛到紅隧隔離，個入口就響佢地既右手邊。

Juno：好鳩多車喎，點渣入去呀你老味...

Ronald：同想像中一樣，冇辦法，要徒步行。

無論係去香港，定係過黎九龍既馬路，都比汽車填滿晒，塞塞塞，一直塞到去理工大學最遠果座建築物。

當佢地經過火車站延伸出黎既天橋底之後，Ronald就停左架車，掹匙。

Ronald：我地響度行過去，ok？

卉：嗯！

Juno：等陣！天橋上面...好似有人喎...

Ronald：係？上去睇下先，大家要小心D，阿卉渣實支士巴拿，Juno行最後。

行到上去座行人天橋之後，真係有個男人，但係佢並冇留意到Ronald佢地，因為佢一直都用緊個望遠鏡望野。

Ronald：hello！請問...

男：哇！嚇我一跳，個仆街阿John又去左蛇王定...明明叫左佢睇實個樓梯口，你地想問咩話？

Ronald：我想問隧道裡面安唔安全？有冇喪屍？

個男人個咀角郁左郁，冷笑左一下。

男：哼...裡面好安全~~~冇喪屍。

Ronald：唔該晒，阿妹Juno，咁我地行。

男：咪住~~~我話裡面安全姐，唔代表個出口安全喎，我勸你地都係向北面行、去新界，條命應該會長D。

Juno唔抵得佢係咁吊住舖癮，就衝上前。

Juno：你老味即係點呀？一時又話安全，一時又話唔安全，講清楚D得唔得呀！

Ronald：Juno，冷靜D先...阿生，我想問火車站裡面咩情況？

男：裡面係我地既基地，你地係咪想入去住？

Ronald：歡唔歡迎外人？如果係No既，我地會走。

男：咁又唔會~~~跟我黎，帶你去見話事人。

之後呢個男人帶佢地三個行過條天橋，進入火車站內。

Juno：喂阿Ron，你唔係想去香港咩？做乜鳩野唔俾我問佢個出口點呀？

Ronald：因為我已經知道答案。

Juno：吓？即係咩呀你老味！又響度玩吊癮呀？

Ronald：放心，陣間話你知。

Ronald心諗，既然火車站呢度有組織又盛咁，放Juno同阿妹響度就fit晒，可以等佢趁夜晚自己一個潛入隧道，睇下對面海係咪安全，ok先再帶佢兩個去港島。

一進入個火車站，近閘口位置已經有唔少人坐左響地攤抖，舖晒蓆同報紙咁，有D仲用紙皮砌左間屋仔出黎。

佢地三個一經過，其他既生還者都會啤一啤佢地，唔知係人類係咁，定係香港特色。

男：佢響另一便，可能會行遠少少。

Ronald：ok。

佢地先落月台，因為紅磡火車站個商舖區域同紅隧巴士站區域係分開，要經月台先上到。

『嗚呀呀！！噫呀呀！！』

當行緊條扶手電梯果陣，已經聽到一大班喪屍既叫聲，嘈到拆天咁。

Ronald即刻緊張起上黎，舉起支匕首。

Ronald：想拎我地黎餵喪屍呀？吓！講！你咩居心！

成班喪屍密密麻麻咁企晒響條路軌度，數量多得驚人，不過月台上就一隻都冇。

男：哇！你收返埋把野先啦...我地點會做埋D咁既野呀...

阿卉都渣實支士巴拿，行左上前。

卉：呢D咩黎。

男：咪中左病毒既人囉。

之後有另一個疑似佢既同伴走左埋黎，係女人黎。

女：咩事呀？你地咩人？咁生面口既？

男：冇事冇事！誤會黎姐，佢地想入黎呢度，我帶佢地去見司徒...佢響另一便，一定要經月台上去，都唔明你地拎晒D架生出黎做乜...

Ronald覺得，可能真係一場誤會，就收返支匕首，再撥一撥隻手，示意阿卉吞返後。

Juno：咁你地由鳩班喪屍響條路軌度托呀？唔驚佢地擒上黎咬你呀？

女：喪屍？唔好意思我地唔會咁叫佢地，佢地只係染左病既人，同埋月台都幾高，佢地跳唔到上黎，你大可以放心。

Juno：吓？明明係喪屍黎喎...

Ronald：Juno，咪同佢地口舌之爭住，見左佢地既大佬先，唔好意思，請繼續帶路。

男：呢便。

之後佢地經過月台，上到黎紅磡火車站商舖區域。

待續

又撞到生還者

唔係有樓梯咩
感覺呢到都好唔安全

路軌有大量喪屍

(三十五)

佢地經扶手電梯上到個火車站大堂，第一眼望到既，就係大量身披染血繃帶既人，個個爛身爛勢，面青口唇白咁訓晒響地下。

當然都有正常人，就係照顧佢地果班。

Juno：呢D人會屍變架喎你老味，咁同請君入甕有咩分別呀？

Ronald：唔，所以你兩個要小心。

卉：嗯。

行左陣，個男人向住前面大嗌。

男：司徒！有新人入黎呀。

Juno：哦？原來個渣fit人係阿伯黎呀？

冇錯，一個滿頭白髮，唔止，連眉毛都白埋既老人家行緊過黎佢地度。

司徒：發仔！辛苦晒。

男：辛咩苦~~~咁我返去當值先。

幫佢地帶路既一男一女轉身離開，返落去月台。

司徒：你好，我係呢個火車站既清潔員，D人通常都叫我做司徒既，你地點稱呼？

呢個阿伯行上前，雙手捉實Ronald隻手，夾硬黎個握手。

Ronald：我係阿Ron，佢係Juno，仲有阿卉。

Ronald逐一指住佢地做介紹。

Juno：清潔員？我地係搵呢度既渣fit人喎...

司徒：小朋友，呢度冇咩渣fit人，個個都係咁高咁大，我只不過咁o岩響疫症爆發果日，打開方便之門收留佢地姐，之後佢地就慣左一有人入黎都會同我講聲。

Ronald：司徒先生，你應該知道被喪屍咬親會點，隻病係醫唔到，仲有下面月台果班，你唔覺得會危害到其他正常人咩？

司徒：留班有病既人響度，唔係我話事，係大家既決定，話唔定第時有藥可以醫呢係咪？如果你殺左佢地，咪連做返正常人既機會都冇？定係你當自己係神，可以決定其他人既生死？

Juno指住四周受左傷既人講。

Juno：佢地過多陣會咬人架你老味！好！就當你o岩，喂，隔離治療都要啦。

司徒：講得o岩小朋友，所以我地分得好開，月台、車站同呢度，而我地點解仲要照顧受左傷既人，係出於人性，如果你有親人染病，相信你同我都會有一樣既諗法。

Juno：之但係...

Ronald：Juno算啦，咁既，我地想響度抖留一段時間，有冇咩規距要守？

司徒：可以話有，亦可以話冇，有既係香港法例，因為我地仲係文明社會，不過我地呢度真係冇特別規距，只有義務，呢度有搜索隊、清除隊同醫療隊，你地可以各自加入，儲夠服務時數可以換食物或者日用品。

Ronald：好，咁交俾你安排，我地入咩隊都冇所謂，最緊要有野食、有地方訓。

司徒：非常好，咁樣...大隻仔你去搜索隊，佢地會去附近商場舖頭搵物資，過多陣會響都會商場出發，你過去啦；同學，你係女仔，留響度幫手照顧傷者；小朋友，你去清除隊搬附近D染病者過黎。

Ronald：ok，咁我地做野先，阿妹Juno，陣間響返紅隧條天橋見。

卉：Ron哥哥你要小心。

Juno：乜鳩香港法例呀你老味，咪又係去搶人野...

司徒：唔？小朋友你講咩？

Ronald：殊！冇，咁我地行，唔該晒司徒伯伯。

司徒：呀，記得去門口搵娟姐，佢會俾張time card你地，袋好佢，每隊既隊長會記錄低你既時數，到時要用黎換野既，記得呀。

之後佢地三個就展開一日既工作。

阿卉響呢度幫人包紮、派止痛退燒藥，不過就雞手鴨腳，加上佢對受左傷既人仍然有D戒心，始終數量太多，唔知幾時會變喪屍，個阿伯又話唔殺得，搞到佢真係唔知點做。

雖然個阿伯安排錯誤，不過始終自己冇要求在先，所以冇得同Ronald一齊出去又唔可以怪晒人既。

但係Ronald出到去一樣唔好受，佢同一班人黎到黃埔，一間位處於地牢商場既百佳。

佢地係渣車黎既，一路上見到既喪屍唔需要殺仲可以講得通，但一黎度要停低搜刮物資既地方，為左自己既安全，喪屍係非殺不可，加上呢度仲要喪屍處處。

Ronald被派去守住超級市場既門口，佢一見到喪屍，出於好自然既反應，就係想上前捅死佢，可惜俾其他人喝住。

男甲：新黎既，唔好呀！唔可以傷害佢地架！

『嗚呀呀！！』

Ronald：你唔殺佢，佢就咬你，咁點做？

男甲：阿傑馬仔，過黎幫手。

跟住佢地三個，一個負責引隻喪屍，一個負責拎住條索帶，索實隻腳，等隻喪屍行唔到仆低之後，最後一個就索隻手。

但係邊有咁易...

男乙：呀！！好痛呀！！

索緊隻手果陣，隻喪屍條頸一下chok起，咬左個男人一啖。

其他人即刻走埋黎幫手，仲攬實個傷者膊頭咁講。

男丙：唔洗驚阿傑，會有得醫架！唔洗驚！

Ronald睇見佢地心諗，virus-butterfly會對身體產生不可逆轉既結構改變，組織指定研究合約公司umberlla藥業一直都束手無策，我地前線人員都想有得醫。

不過又唔係冇例外，Juno就係個好例子，雖然大家一齊左就黎五日，但係Ronald仍然百思不得其解，點解佢唔會變喪屍。

講返現場，佢地將逐隻喪屍綁好，剩係呢度已經咬傷左三、四個人，又要用勁多時間去處理一隻喪屍，其實倒不如殺死佢地，等多D人手可以去拎物資。

而Juno方面，佢入左清除隊，負責將火車站附近既喪屍綁住，再抬入路軌。

咁今次佢就去左都會商場，係琴日班搜索隊去過既地方，幫佢地執返手尾。

Juno見唔殺得喪屍，加上又係新人，就企埋一便睇下佢地點做野，渣下流攤先。

Juno：咁呢D斷左手腳既喪屍洗唔洗抬呀？

女甲：要！當然要！小心抬，唔好整到佢地個傷口，唔係惡化左就救唔返。

Juno心裡面覺得非常愕然，唔係應該驚俾佢地咬親咩？反而仲要鏡住佢地既傷口？唔鳩係吓嘛你老味...

女乙：新黎既！過黎幫手啦，咪成碌木咁企響度！

Juno：哦...

當Juno幫手抬隻喪屍上去架車仔度果陣，冇遺意喪屍個口向住左自己。

『噫呀！』

Juno：哎！救命...嘶...好痛呀！

當場俾佢咬左大脾一啖。

女乙：真係渣斗，阿玲，扶佢返火車站。

女甲：知道，放心，會冇事既，忍住痛，司徒佢地會幫你止血。

Juno心諗真係黑，咁都俾喪屍咬到，賺唔到工作時數不得止，仲搞到成身傷。

待續

又俾人咬

咬夠次數可以升級

Juno：你老味！！

可唔可以唔好咬我
就無血啦

Juno心諗而家7-11買嘢儲印花咩 每去到新地方就多一個傷口

(三十六)

響同一時間，太子地鐵站附近。

Bethia：連同伴都出賣，人類...真係比喪屍仲要可怕...

呢個女人身穿成套貴價女裝恤衫、西褲連外套，剛剛比人類既鮮血照頭淋，仲淋到污糟晒都面不改容。

佢甚至執起跌左落黎冇耐既人體殘肢，對住個傷口猛咁舔，舔到冇血出為止。

『噫呀！嗚呀！』『啪滋啪滋啪滋啪滋...』

佢望住天上面果隻蝶，覺得非常熟口面。

Bethia：Tracy？嗦...估唔到你咁focus響蝶度，到最後...自己竟然變左做蝶，真係諷刺。

Bethia拎出電話，打算用組織內部程式，check下Tracy部電話響邊，繼而睇下Tracy有冇咩遺言或者訊息留低。

當佢一開個app，禁左Tracy Wong之後，個GPS竟然顯示響黃埔花園，完全唔係響呢一頭。

而佢知道身旁呢間補習社，就係阿卉響事發出現過既地方，所以佢不其然將兩者聯想埋一齊，會唔會Tracy黎過呢度，俾阿卉執左部電話呢？

與其響度思考，倒不如去搵答案，Bethia即刻行上間補習社度。

一入門口，就有唔少喪屍企響條樓梯度，塞鬼住晒，Bethia唯有逐隻逐隻咁拉晒佢地落樓梯。

Bethia：Fuck off！

佢上到去一樓，見到周地都係雜物，亂過亂葬崗，甚至成層樓咁大塊既玻璃窗都爛晒碎晒，搞到Bethia即刻心急起上黎。

佢先去班房，見到地下有D膠樽同包裝紙垃圾，估計呢度應該有人生活過。

之後再睇睇廁所，冇發現。

最後到後樓梯，佢見到一盒條狀反光既包裝，一拎上手睇，見到有Umbrella pharmaceuticals既標誌。

Bethia心諗，好有可能係anutie Yvonne跟開果批新疫苗，但係呢度得返支試管，即係代表有人已經用左。

當Bethia見唔到阿卉既蹤跡之後，就打算行後樓梯離開，但係佢發現眼前有兩具死屍，佢即刻上前confirm一下係咪阿卉。

Bethia俯視住呢兩具死屍，一件師奶，另一件係男人，好彩並唔係阿卉，但係其中一具屍體個樣...

Bethia並冇留一滴眼淚，表情亦冇任何變化，好快咁落樓梯離開。

『叮！』

突然間，Bethia個組織app有反應，係uncle Lok send左句message俾佢。

『現在你在黃竹坑嗎？我有樣東西想給你。』

而Bethia就覆佢。

『No，i am near to the Mongkok police station。』

『叮！』

阿洛即刻秒回佢。

『非常好！我現在過來，不要走開。』

既然係咁，Bethia就挨住旺角警署既外牆，一路望住天上面既Tracy響度飛，一路等。

過左陣，有個M額男人行緊過黎。

洛：Bethia，司令唔係話你會留守本部咩？

Bethia：有D野想再follow，同埋響HQ remote control唔o岩我既style。

洛：ok，唔傾閒計住，有正經事，拿，拎住。

阿洛遞左支野俾Bethia。

Bethia：乜野黎？

洛：幫我俾司令，同我話佢知，希望佢放過我響美國既屋企人。

Bethia：What's wrong？爹哋咩...放過你屋企人呀？

洛：我唔想講太多，司令會明白。

一講完阿洛就轉身走，行去深水步方向。

Bethia：uncle Lok！uncle Lok！你咪行住！

Bethia不斷咁嗌阿洛，但佢並冇回頭，Bethia心諗，以佢咁有交帶既行事作風，好少會係咁，定係爹哋有特別任務俾佢？唔會，唯一既可能性係佢想擅自脫離組織。

Bethia袋好支野之後，再將支手槍對準阿洛既背脊。

聽到手槍上膛聲既阿洛，即刻轉身搵地方掩護。

洛：Bethia！你自己望下四周圍！呢個真係你想見到既香港黎咩？

Bethia：training camp第一課，組織大於個人，你係教官黎，冇理由唔識架，uncle Lok。

洛：似乎講多都無謂。

阿洛響掩護物跑左出黎，Bethia見到之後即刻開槍，但係阿洛以『Z』字形咁跑，等佢難以瞄準。

『呯！呯！呯！』

Bethia開左三槍，可惜三槍都落空。

直到阿洛跑到Bethia面前，一手捉實佢支槍，再一下手刀令佢甩槍，一瞬間搶左個主導權。

『咔！噠。』

阿洛好快手咁拎左個彈夾出黎，再黎手掟落地下。

Bethia：ok，hand to hand。

阿洛合緊雙拳，做左個泰拳姿勢，而Bethia就一掌攤手，以詠春迎擊。

阿洛高速橫移，作狀揮拳，Bethia見有機可乘，打算一手撥走果一拳再反擊，點知阿洛快一步走向Bethia身後，以雙手前臂夾實Bethia個頭，使出佢殺喪屍既招牌絕技。

洛：唔好以為你係蝠，我就驚，你有咩弱點，我知道得一清二楚。

Bethia：嗄...你想點？

洛：袋好支野，幫我傳話，就係咁簡單。

Bethia：咁...ok，我promise。

阿洛鬆開Bethia之後，就轉身離開。

Bethia估唔到自己咁狼狽，不過對手係戰場上身經百戰，經驗最豐富既四天王，身為初生之犢既佢，輸都好正常。

佢執返支槍，冇再諗太多，因為時間正在倒數緊，如果再遲，唔知阿卉會點，所以佢決定循住線索，去黃埔果頭，睇下拎左Tracy部電話既係咪阿卉。

之後佢響彌敦道上不斷搵架可以渣得郁既車，希望可以盡快趕去。

.
.
.

鏡頭黎返紅磡火車站，Juno俾人抬左過黎醫療區。

司徒：同學，佢係你朋友，不如俾你試下包紮，得唔得？

卉：哦。

Juno望到阿卉個樣，其實係唔多願意。

當放低左Juno之後，阿卉就用棉花棒點D酒精幫佢消毒腳上既傷口。

Juno：呀！嘶...阿卉...其實你係咪仲嬲緊我呀？對唔住呀...我衰一時衝動架咋！你原諒我啦，好冇姐？

阿卉冇應佢，繼續一臉認真幫Juno消毒，再綁上繃帶。

搞掂好之後，阿卉粒聲唔出咁，拎埋個藥箱起身，繼續去幫下一個傷者。

Juno：卉！阿卉呀！唉...

待續

篇幅後唔代表時間後

咁比人咬法個搜索隊好快收皮姐

支野星期四整

冇錯

但都妹似run左一陣

好似

所以留名睇果到淪陷
之後賤佬一個救全家

(三十七)

到左晏晝兩、三點，醫療區果個司徒推住架車仔，逐一向每個傷者派飯。

Juno心諗，究竟佢地係真心好人，定係蠢人？出面既人冒住俾喪屍咬既危險，辛辛苦苦搜刮返黎既食物，竟然拎去俾一班就黎死既人。

不過當個司徒推到埋去Juno隔離，遞左個香噴噴既杯麵俾佢之後，佢就冇再諗。

因為響Juno面前，係成幾日都冇食過既熱食，佢索兩索浸香味之後，就渣住支木筷瘋狂爬黎食。

Juno：雪雪雪雪！

司徒：小朋友，唔好食咁急，睇熱呀。

Juno：正呀你老味！阿伯，你去邊度搵熱水淥架？

司徒：煲咪有囉。

跟住個司徒繼續推架車去第度派。

當Juno食完之後，一臉滿足，連個味精湯都飲埋。

Juno：呀~~~真係舒服，唔洗做，又有好野食~~~

『噫呀！！』『救命呀！』

突然間有個傷者屍變，擒住左個醫療隊成員。

『砰嘶！』

阿卉一見到隻喪屍，諗都唔諗，就一下士巴拿毆埋去，打爆左佢個頭。

其他醫療隊既人，包括個司徒都即刻走晒過黎，圍住阿卉。

果個差D比喪屍咬到既醫療隊成員，慢慢咁爬返起身，冇同阿卉道謝不得只，仲指住阿卉黎鬧。

『殺人凶手！』

呢條友一講完，其他人都加入埋，一齊鬧阿卉。

『拉鳩佢啦！殺人犯！』

『你頭先睇唔睇到，佢扑落去個樣幾凶殘呀...正一殺人唔眨眼。』

司徒：靜D！你地繼續做野，好多傷者仲需要照顧既，而同學你，唔好意思勒，雖然我地冇權執法判刑，但係可以將你逐出呢個火車站，麻煩你即刻離開，你...並唔適合響呢度。

Juno拐下拐下咁行埋黎，企左響阿卉前面。

Juno：有冇搞鳩錯呀？阿卉救果條友一命，你地唔該都冇句，仲要趕佢走？冇撚病呀嘛你老味！

司徒：小朋友，總之殺人就係唔o岩。

Juno：都痴鳩線，阿卉，你走我陪你一齊走！

阿卉成單野一句聲都冇出過，一個轉身落返月台，打算去返紅隧果便，而Juno一路望住阿卉身後條馬尾，一路躝下躝下咁追趕住佢。

響離開既路上，個司徒派左個人，一直響背後監視住佢兩個，要完全確認佢地係咪離開呢度。

當佢地黎返紅隧巴士站條天橋果陣，咁o岩撞到Ronald佢地班搜索隊返黎。

Ronald：Juno！阿卉！你兩個唔係去左做野咩，出黎呢度做乜？

Juno：阿Ron哥，我地俾人趕鳩左出黎囉，佢地有病架，阿卉o岩o岩救左佢地，就即刻俾個老坑話佢唔適合呢度喎，你老味都痴鳩線！

Juno一路鬧，一路指住其他路過既搜索隊人士。

Ronald：咁Juno你衰乜？

Juno：我冇野衰呀，我行得正企得正，阿卉都走咯，我仲留響度有咩意思呀？

Ronald：但係你有新傷，不如留住響度先。

Juno心諗，雖然我真係有D想留低，你老味有熱野食喎，不過阿卉唔響度，成班人三唔識七，真係冇咩意思。

Juno：我都傷慣啦，唔洗理。

Ronald：好，我跟埋你地一齊走，火車站呢班人遲早會自取滅亡。

Juno：Ron哥你都係咁話呢~~~

Ronald心諗，先唔講阿卉果筆，佢地班搜索隊出動一次都要傷幾個，如果冇新血補充，搜索隊甚至係成個火車站既正常人數只會越黎越少，如果仲係一隻喪屍都唔殺，最後一定會死清光。

不過可惜既係，Ronald個如意算盤打唔響，原本打算安排Juno同阿卉響度，自己一個去紅隧探路，點知佢地俾人趕左出黎，冇辦法，唯有焗住一齊去。

之後佢地三個落樓梯，行去馬路。

Ronald：我地依家行過去灣仔，要有心理準備，可能會好危險。

Juno：喂，今朝我地黎果陣，你話知對面出口有乜，咪賣關子喇你老味，講得未呀？

Ronald：係恐怖過喪屍既野。

Juno：又賣關子？你老味...唔肯講咪算囉！

突然間，響佢地背後傳出電單車既引擎聲。

『轟隆轟隆...』

Juno擰轉身一睇，有個身形高挑、貌似演員蔣祖曼既女人渣住架電單車，不斷響堆車龍之中穿穿插插。

直到架車駛到佢地身後，個女人再黎手落車，一路飲住罐V8紅色蔬菜汁，一路行過黎。

Bethia：卉卉！

呢個女人從後攬實左阿卉，而阿卉一聽到把聲之後，即刻展示佢極少出現既笑容。

卉：堂家姐！

Bethia：uncle好掛住你呀！冇俾班喪屍咬親呀嘛？

阿卉擰頭表示冇。

Bethia：你咁叻女，識執Tracy部電話既？

卉：電話？

之後Ronald拎左部電話出黎，並向Bethia展示。

Ronald：植小姐，部電話響我度。

Bethia：咁...你地都應該知道Tracy係點死，係咪？

Ronald：我冇好好保護我既...同事，係我失職。

Bethia：Ah~~~10347安俊生，呢條數...如果你有命返去HQ，先慢慢再同你計。

Juno一早就知Ronald唔係警察亦唔係普通人，加上剛才既對話，呢個女人同佢好有可能係賓主關係。

不過Juno完全唔知呢條女咩料，剩係知阿卉同佢係有親戚關係，而個樣...Juno佢自己都覺得好熟口面，唔知係邊度見過。

Bethia：你地係咪打算行紅隧過？

Ronald：係，不過以我所知，個出口應該會有解放軍。

Bethia：Smart，我響黃竹坑過黎果陣，chief executive已經announce左，三隧出口同維港海面都會有解放軍響度，係之前調落黎既42軍。

Juno：有解放軍咪好囉！有佢地殺喪屍保護香港喎！仲等咩呀？快D行啦你老味！

Bethia稍為伸直隻食指，指住Juno。

Bethia：呢個邊個黎？

Ronald：同我地一齊既。

Bethia一聽完Ronald句說話，就即刻捉實Juno隻前臂，一啖咬落去！

待續

下篇六點 ，順道一提，聽日結局

咁快

佢地人多

出得太快既後果

唔通賤佬難逃一死
定比人捉返去研究

你指七仔同阿安？佢地個故事已經響壹貳叁講晒，人都死埋

響塔門生活，咪搬下野種下野咁，好悶

反而想知中間香港點比大陸收皮佔領就真

(三十八)

Juno：做乜咬人呀仆街！死開呀！哇嘶...好鳩痛呀...

Bethia縮開左之後，Juno即刻睇下個傷口，好彩只係表皮損左，留低左個牙印，但係keep住仲有血水滲出。

Bethia用條脷舐勻個咀D血，再細心品嘗。

Bethia：唼唼...你既血有D special。

Juno：哎...痴鳩線咩！阿卉你D親戚short架？又咬人又飲血，你唔好做人喇，去做喪屍啦你老味！

Bethia：因為我唔想帶埋你去香港島，等多陣你就會turn，好好珍惜跟住落黎既時間啦。

Juno：哼~~~

Juno冷笑一聲，並指住Bethia。

Juno：turn你老味！我係免疫者呀傻仔！哈哈！港島我就去鳩硬架喇，有本事咪殺左我囉，我諗呢個香港冇幾個免疫者~~~

Juno即刻展示佢雙手同隻腳，呢三個被喪屍咬過既傷口。

Bethia：哦~~~即係補習社支anti-virus係你用左啦。

Juno：係...係呀！咁又點呀，拉我呀笨~~~

Ronald心諗，仲以為Juno真係免疫者，原來係打左umberlla既針。

Bethia：咁...好，就如你所願，唔殺你住。

Bethia心諗，其實所謂既anti-virus，組織一早已經有試驗者成功，不過Juno打既係新疫苗，點都要拎俾uncle Robinson睇，去話俾佢知呢支新野冇進步，咁先可以suggest削減umberlla既budget。

當佢地四個向住隧道口前進果陣，Ronald向Bethia講。

Ronald：你應該係坐直昇機過黎，係咪？

Bethia：咁又點？

Ronald：其實以你既地位，搵部野黎接你，應該唔係咩難事，點解要同我地行隧道？

Bethia：我唔知chief executive會唔會顛到將所有飛行物shot down，我唔會俾阿卉冒呢個risk。

Ronald：但係個出口一樣危險。

Bethia：咁...地面戰總好過響天上面，架機一爆，係冇得避。

Ronald一聽到呢度，心諗，植小姐應該係真心為阿妹著想，唔似吹水。

跟住佢地四個開始行入海底隧道既深處，由於冇電既關係，冇光之餘又冇抽氣系統，又黑又焗。

Ronald開著左支電筒幫大家照明，而Juno就乘機行近Bethia。

Juno：阿卉堂家姐呀，我想問香港島依家咩環境？

Bethia：關你咩事？你去到咪知囉。

阿卉都走左上前。

卉：我都想知。

Bethia佢最錫就係阿卉，既然佢都問，就唯有照講。

Bethia：除左封左幾條tunnel之外，好似銅鑼灣一帶都照樣好多人，舖頭有開，仲有馬跑添，其實都冇咩特別，係有宵禁咁囉。

Juno：吓？佢地唔知對面九龍成街喪屍咩？你老味仲有心情開舖跑馬？交通工具呢？咁講法即係有電呀？

Bethia：港島同九龍新界唔同電網架，仲有MTR同電車都正常，貨運物資就由柴灣果便上，唔...係個stock market好似冇開。

Juno：咁如果有人響九龍返工呢？咁點搞呀？

Bethia：我鬼知咩，咪唔好返囉！

卉：學校點？

Bethia：教育局已經announce左無限期停課。

Juno：知唔知班港島人咩反應？佢地實有親戚住響九龍新界架，唔去救我地既？

Bethia：唔係個個都好似我咁囉，加上D main road俾政府block左，唔係話想去就去。

Ronald：就算冇封都好，香港人咁怕死，又點會肯過黎。

Juno心諗，雖然香港果邊仲係文明社會，但係九龍呢邊就有世紀難得一遇既自由，不過代價就係冇野食冇電，仲要對住班喪屍。

Bethia見個Juno冇再發問煩住晒，就同阿卉傾返兩句。

Bethia：卉卉，你呢幾日點？驚唔驚呀？

阿卉先擰頭示意唔驚。

卉：比起響學校上堂得意好多。

Bethia：得意？你個衰女，由細到大都係咁！咁...有冇餓親你？

卉：冇，好彩有阿Ron哥哥照顧我。

Bethia即刻啤一啤Ronald。

Bethia：佢呀，Ah...唔好黐咁多D低級人員，你第時要做上流人士架，你係blue blood黎。

卉：大家都係人，唔好咁講。

阿卉即刻攬住Ronald隻手，不過就令到Ronald相當尷尬。

卉：堂家姐，佢係好人。

Bethia：得喇得喇...知喇。

Bethia心諗，個衰妹俾個靚仔迷得一陣陣，加上日對夜對，冇事都變有事。

佢地行左一段時間，發覺隧道內真係同火車站果個人所講既一樣，好安全，一隻喪屍都冇，只係一架架車停晒響度，而車內亦唔覺有喪屍。

過左唔知幾耐，佢地望到一道強光，終於到左出口。

條隧道開始由兩條行車道變做三條，慢慢變寬，但一踏入呢個區域，就發覺地上有唔少屍體，係人類死屍，唔係喪屍。

點解咁肯定？因為...

Ronald：呢D人...個身好乾淨，應該唔係喪屍。

正當Ronald踎低檢查緊條屍果陣，Bethia就一腳踢埋去條屍度，令到條屍反轉。

Bethia：自己睇下。

Ronald見到條屍個背脊有幾個子彈窿。

Juno：吓？咁講法...即係班解放軍殺人？點會呀你老味...

Bethia：ready喇，佢地應該響個exit佈晒陣。

Ronald：但係我地冇槍，得D近身武器，點打呀？

Bethia：你諗你喇，卉卉，你匿埋，收到我signal先好行出黎。

卉：嗯，堂家姐你要小心。

Bethia拎住支手槍，慢慢行上去個紅隧出口，而Ronald、阿卉同Juno就匿響D車後面，伺機而動。

待續

叁有講，只係唔詳盡姐

現實已經係

(三十九)

當Bethia見到成大個Panasonic既字眼響面前之後，佢就知道，終於返到黎香港島。

而時間正值西斜，佢亦都feel到天上面既陽光，係咁曬落佢D皮膚度，搞到佢唔多自然。

但係亦響不遠處，有幾部軍車兼大約十個解放軍響度駐守。

解放軍甲：看！有香港人来送死了！

Bethia心諗，只係一個Squad，算係行運，不過諗返轉頭，佢地要殺既只係D渣住刀刀棍棍既香港人，十個解放軍確實綽綽有餘。

Bethia將支手槍擺響個籮柚度，再繼續前行。

解放軍甲：小杰，你去吧，只是一个臭婊子，别阻老子玩牌。

Bethia見到有四、五個解放軍，咩住支步槍、踩住個車轆、un住隻腳咁圍住架軍車車頭玩啤牌。

當果個解放軍講完之後，就有個稍為年輕既軍人，著住件綠色迷彩軍服、渣住支95式步槍，逐步行近Bethia。

佢兩個互相行到大約十米距離之後，個解放軍開始舉槍瞄準，不過顯得有D猶疑，始終Bethia係個身形高挑既女性，加上一身套裝，確實係幾吸引人。

Bethia見佢一舉槍，就開始彎腰踏步加速。

『呯！！』

個解放軍見唔對路，就對住Bethia開左一槍，打中左佢個身。

但係Bethia並冇停落黎，當佢跑至約五米距離之後，就即刻拎出手槍，向住個解放軍連轟三下。

『嘭！嘭！嘭！』

而響遠處耍樂既解放軍並冇遺意，以為係同伴開槍。

Bethia見個解放軍倒下之後，就跑前兩步，一腳踩住支95式步槍，再打一下後抽，踢俾響後面既Ronald，示意佢一齊上黎幫拖。

Ronald亦知道佢想點，就高速跑前執槍，同Bethia一齊向住班解放軍瘋狂掃射。

『呯！嘭！呯！嘭！呯！嘭！呯！嘭！』

『搞什么屁呀！呜呀...』

『对方有枪呀，快找掩护！』

即刻有幾個解放軍應聲中槍訓低，而未中槍既就即刻走去另一邊，上架軍車。

響大後方既Juno見狀，就即刻吶喊助威。

Juno：哈哈~~~好波！班解放軍真係廢！你老味返大陸食屎啦！

但係響前線既Bethia同Ronald未敢鬆懈，因為班解放軍唔係上軍車走佬，而係渣左出黎，用車尾既座地重型機關槍對住左佢地。

『嘰嘰嘰嘰嘰嘰嘰嘰----------！！』

當個解放軍跳左上車之後，就即刻對住佢兩個開火。

但係眼前只係得D私家車可以做掩護，比咁重型既機關槍掃射，石屎都打得穿，梗何況車身？咁匿法只會照樣中槍。

不過佢地兩個實在冇辦法，焗住要匿，各自搵左架車做掩護，Ronald比較好彩搵到架巴士，即刻捐左入車底，而Bethia就響架私家車後面。

Ronald見Bethia只係匿左響車門後面，就大嗌。

Ronald：植小姐！匿車頭呀！engine厚過車門架！

Bethia聽佢講，即刻行前兩步，匿響車頭。

『嘰嘰嘰嘰轟轟呯呯呯呯！』

個解放軍見架私家車咁脆弱，就揀左Bethia黎掃。

幾秒之間，架車既外殼已經打穿晒，變左做蜜蜂竇，再咁落去，即使副偈再硬，都會被打穿。

『呯呯呯呯呯呯呯呯！』

Bethia一路僕低，一路聽住D子彈打落去架車既聲，果股久違既恐懼即刻湧上佢心頭。

即使佢係不死之身都好，如果俾咁重型既機關槍打中，重則會打碎個身即時死亡，輕則都會打斷手腳。

正當Bethia猶豫緊之際，機關槍既子彈已經打穿左個車頭，一剎那間，Bethia個身已經中左兩槍，當場打左兩個大血窿出黎。

冇耐，機關槍聲突然間停左，Ronald探頭一望，原來個解放軍幫支機關槍換緊子彈。

但係班解放軍並冇停落黎，有另外三個正慢慢迫近，渣實支步槍，逐架逐架車咁搵Ronald同Bethia出黎。

情況越黎越差，Ronald完全唔知Bethia既生死，剩係見到佢訓左響地，個身不斷流出鮮血，D血直頭多到流緊黎Ronald身邊。

而後面既阿卉都望到Bethia中彈，佢急起上黎想跑向前，但係比Juno攬實左。

Juno：咪顛啦你老味！佢冇得救架喇，一係返去九龍果邊再諗辦法啦。

『啪！』

阿卉大力拍左下Juno隻手。

卉：縮開。

Juno佢見阿卉冇再打算衝前，就鬆返開。

Juno心諗，如果對手係喪屍我都仲可以幫下手，但係依家係人，仲係有槍既軍人，一出去實比佢地射死，都係保命要緊，過多陣都係返轉頭，去返九龍算。

而Juno諗到既野，Ronald都諗到，雖然返去紅磡再作打算係個穩陣既選項，但係佢隻腳已經踏住左香港島，冇理由要返轉頭。

如果要再次面對班冇性既喪屍、再次過住D流離浪蕩既生活，倒不如向前行，加上Ronald佢自己已經冇乜所求，唯一只係想阿卉佢能夠安全、能夠同家人團聚。

『呯呯呯！』

Ronald先響車底掃射班解放軍隻腳，成功掃中兩個，佢地當堂鍊住隻腳跌低，失去行動能力。

『操你妈！出来！』

而仲有一個就響另一邊行緊埋黎。

Ronald一見到佢經過緊自己架巴士果陣，就即刻碌出黎，由下而上咁對住佢個身掃射左幾槍，當場身亡。

『嘭嘭！』

但係佢一出車底，就即刻俾兩個人開槍射擊，原來係先前隻腳中槍既解放軍。

Juno：阿卉！唔好呀喂！

Ronald聽到Juno大叫，原來阿卉極速衝左上前，揮動支士巴拿，毆落果兩個解放軍個頭度，左一野右一野咁，毆到佢地爆晒江。

Ronald見個機關槍手仲上緊彈，就即刻跑埋去阿卉隔離，拖佢埋去架貨車後面。

Ronald：你傻左咩！佢地有槍架！

卉：你...你危險。

Ronald摸一摸阿卉個頭，笑返咁講。

Ronald：傻妹，好彩佢地瞄緊我咋，下次唔好喇。

一講完，阿卉即刻望去遠處既Bethia，見到佢流咁多血，當堂面色一沈。

Ronald：sor...sor...sorry，植小姐...即係你堂家姐佢...

卉：嗦...

『咔！噠。』『嘰嘰嘰嘰嘰！』

話口未完，個機槍手已經上好彈，再次開槍。

『呯呯呯呯呯呯！』

支機關槍係咁掃Ronald架貨車，唔洗幾秒已經打到穿晒窿，但係佢地完全冇辦法。

Ronald唯一可以做既，就係將阿卉抱入懷中，全方位包到實，希望就算打穿左架貨車，都有佢血肉之驅護住阿卉。

而後面既Juno亦冇野可以做到，佢只有眼白白咁望住阿卉佢地被射死，響呢個moment，佢先深深感受到，呢個末世最恐怖既，永遠都係人類。

無論係佢響旺角遇到既屍群，甚至係變種識飛既喪屍，都未曾試過絕望，但係依家，終於感受到...

『嘰嘰嘰嘰嘰......』

唔知發生咩事，機關槍聲突然間停左。

待續

留名睇Bethia 變身
衝去老解到食曬佢地

(四十)

Ronald伸個頭一望，見到軍車上既解放軍已經跌左落地，機關槍既位置空無一人。

？？：hey man~~~安全喇喂。

Ronald見安全，就行前兩步睇下邊個響度嗌，見到有個男人企左響架軍車上面，佢著住件冇打呔既西裝，個頭染到唔知紅定橙咁，梳左個中間分界；而隻眼就矇豬眼，但係又畫晒眼線，打扮十足似某個韓國明星咁。

Ronald心諗，佢個樣望落...又幾似Bethia。

見槍聲停左之後，阿卉即刻跑去Bethia身邊，睇下佢點。

阿卉攬實Bethia，再慢慢將佢擰轉身，揭起佢件血紅恤衫，見到佢個肚有三個彈窿，其中兩個仲非常大，大到係可以望到入面黑黑紫紫既內臟。

見到Bethia傷得咁嚴重，阿卉當堂面都青埋，不過好彩既係佢仲有呼吸。

卉：嗦...唔好有事...堂家姐...

阿卉真係唔想一個咁錫佢既親人，為左救佢而死。

響阿卉眼框內，果泡眼淚經由佢眨眼既一瞬間，不經意滴左落Bethia塊面度。

Bethia俾阿卉既淚水滴返醒，單起隻眼咁向住阿卉講。

Bethia：嗄...卉卉...

卉：堂家姐！

之後Bethia響件西裝外套既內袋入面，拎左支野出黎。

Bethia：嗄...幫...幫我茶落果三個wounds度...

阿卉一臉不明所以，但係堂家姐叫到，唯有照做，佢響支野度吱左D啫喱出黎，再茶落佢個傷口度。

卉：呢D係？

Bethia：嗄...係...係Benjamin既新product，佢叫支野...嗄...做超級膠水，可以一瞬間將個wounds埋口。

茶完之後，阿卉真係唔敢相信自己隻眼，佢碌到對眼大一大，望實Bethia個槍傷位，幾秒之間由滲血到埋口。

卉：粒子彈...

阿卉慢慢咁扶起Bethia，一齊同Ronald行前。

Bethia：嗄...遲下做surgery先攞返啦，依家你流住血大街大巷咁行，會惹人懷疑，仲有你，10347，掉左支rifle佢。

Ronald照聽Bethia講，放低左支95式步槍。

而響後面既Juno見槍聲停左，就同佢地一齊行去上面個花圃度。

Bethia：Benjamin，你響度既就早D出手啦，Machine gun黎架！如果卉卉中左一槍你話點！

Bethia對住頭先果個好似韓星既人講野，而佢響架軍車上面落左黎，企左響個花圃度。

Ben：嬲what~~~阿卉佢冇事呀，係你咁廢，先中左咁多槍姐。

Bethia即刻將件西裝外套既鈕扣實晒，遮住個傷口。

Bethia：冇~~~冇呀。

Ben：仲死頂，著好件褸呀，咪嚇親班香港人添呀，唉，如果當年係我打呢支野既話，就一定唔會中槍。

Bethia：你講夠未呀？我身上有支呀，你係咪想打呀？嗱！

Bethia將阿洛俾佢支野拎左出黎。

Ben：痴線，我先唔想做怪物。

Ronald：喂喂喂，閒計留返遲下先傾，班解放軍可能會call增援。

Ben：呵~~~原來家姐你唔係一個人行動，有低級人員協助既~~~

Bethia：No！佢係同卉卉響旺角一齊過黎架！

Ben：哼，好，低級職員講得o岩，你地快D去前面上車，加上就黎天黑，依家宵禁好Q煩。

之後佢地幾個行去部私家車度，而Juno就望住隔離有車行緊既告士打道，同佢先幾日經歷過既事，甚至係佢依家企緊既紅隧隧道口，形成強烈對比。

真係好不可思議，喪屍同文明社會，只係一線之差，不過反轉黎講，亦即係話佢只差一步，就可以重返文明社會，告別佢呢五日既喪屍惡夢。

Ben：阿卉你點呀？阿叔阿嬸好擔心你，呢幾日係咁打電話俾老豆，叫佢派人搵你。

卉：堂哥...我冇事。

Ben：唉~~~家姐你傷成咁，等我幫手黎扶你啦。

跟住個韓星同阿卉一齊扶Bethia上架寶馬度。

Ben：果條友係乜水？

個韓星指住車外既Juno。

Bethia：佢打左你公司支新anti-virus，唔好郁佢，我要帶佢俾uncle Robinson。

Ben：okay~~~咁低級職員你渣車，阿邊個坐車頭，我地一家人坐後面。

當Juno同Ronald想上車果陣，突然間又俾個韓星叫停左。

Ben：hey~~~唔好住，你兩個快快手行返落去下面，是但搵兩件解放軍軍服黎著，依家危險時期，隱陣D好。

雖然Juno個樣好唔情願，但係為左保命，唯有做多重功夫。

佢兩個極速跑返落去，同解放軍既死屍調轉衫著之後，再上返車。

但係Juno一坐落，就俾個韓星響後座一野拍佢個頭。

Ben：冇人叫你拎槍呀！掉左佢！

Juno：哦...

最後，好彩響冇解放軍增援，或者其他阻礙之下，終於可以順利開車，佢地上返天橋，打算行香港仔隧道入去。

沿路上，都有唔少汽車經過，私家車、貨車、的士、巴士乜都有，但係就比平時疏落得多，由其係呢條死人天橋，平日呢段放工時間一定塞到飛起。

Ronald一面渣車，一面望住倒後鏡既Bethia，佢坐左響阿卉同韓星中間，雙手攬實個肚，半挨半訓咁坐響個座位上。

Ronald：植小姐，你傷成咁，唔洗去醫院先？

Ben：收嗲喇低級...

Bethia向個韓星舉起隻手板，示意佢講。

Bethia：我冇事，渣你既車。

之後Juno膽粗粗咁，擰轉身同Bethia講。

Juno：阿...堂家姐呀，我一個人黎到港島呢度冇人冇物，唔知有冇地方俾我住、有冇飯俾我食咁呢？

Bethia：我正想同你講，你做住我既assistant先啦，橫掂依家公司等人用。

Ben：家姐...唔係呀話？俾呢條粉腸入公司？

Bethia：我會同爹哋講，12k一個月，五天工作，你有冇問題？

Juno即刻開心到舉高隻手，但一舉果下撞到個車頂。

Juno：哎嘶...冇問題呀！多...多謝堂家姐！呀，唔係，多謝植小姐！

Juno失左業成兩年，完全諗都諗唔到，竟然響呢場喪屍災難之下搵到份工，又好難怪佢咁開心既，加上又係同阿卉既親人打工，遲下實大把機會埋阿卉身。

Bethia：咁你呢？10347，你想唔想紮？

Ronald望一望個倒後鏡講。

Ronald：本來我想落車先講，既然係咁，我唯有照直講，其實我車埋你地呢轉之後，就會離開組織，希望你批准。

Bethia：咁...好，係咪因為Tracy既死？

Ronald：可以咁講。

Ben：Tracy？醫療部果個？

Bethia：你女朋友呀！

Ben：哈？果條臭雞？佢死左咩？阿...低級職員，唔洗自責喎，佢死左仲好啦~~~條女由讀大學果陣剩係一味想冧掂我，好啦，我俾佢入公司啦，點知佢仲未斷氣，仲想我俾個Manager佢做。

Bethia：Benjamin，stop，Tracy係個好女仔黎。

Ben：你唔知咁多喇家姐，真係臭雞黎架，如果佢係有料，就唔洗係咁lur住我啦。

突然間，當佢地去到墳場對開條路果陣，架車停低左。

Ronald掹走條安全帶落左車，再打開後座道車門，一手捉住個韓星條衫領。

Ronald：你個死人渣！同我躝落車！

待續

真實既超級膠水

真係有

因為我D故行真實系路線

唔知阿Ben係邊個既，可以睇返七仔的籃球，第一頁有link

哩邊既七仔的籃球唔齊

(四十一)

Ronald一手捉實韓星件衫領，再一野fing佢出車，搞到佢成個人仆左落馬路度。

Ben：哎嘶...你件低級職員！你敢郁我！？信唔信我...

佢話口未完，Ronald已經一下直拳打落佢塊面度，搞到佢成個人失左平衡，挨左落條石壆度。

響車入面既Bethia望住自己個細佬俾人打，冇理由見死不救，佢一手禁實個肚，一手渣實度車門借力，想行出黎但行唔到，有心無力。

Bethia：10347 stop！

卉：Ron哥哥，唔好打！

而Juno就側住個身咁食花生。

個韓星比Ronald打到暈陀陀，塊面又瘀左一撻，勉勉強強咁抹大隻眼講。

Ben：我...我知你係乜水，嗄...你係條臭雞果個冇鬼用ex呀嘛！哈哈！黎啦！我識泰拳架！

正當個韓星渣實拳頭，擺好晒架式既時候，就俾Ronald一下飛身拋鎚再打中另一邊面。

Ben：嗚呀...嗄...

『咇咇！！』

『喂！打交去第度啦！咪阻撚住地球轉得唔得呀！』

由於佢地停左架車咁響條馬路度隻揪，霸住左兩條行車線，搞到後面D車去唔到香港仔。

個韓星已經成個人攤左響條馬路度，郁都唔郁，但係Ronald啖氣仲未消，仲係鍊實個拳頭，嬲爆爆咁行埋去佢度。

卉：Ron哥哥！

阿卉即刻跑左出黎，從後咁攬實左Ronald。

卉：唔好...Tracy姐姐唔想見到你咁。

Ronald捉實阿卉果對從後攬實佢既手，dup低頭沈思緊。

呢個時候，Juno擒實個車頂咁企起身，突左個頭出黎。

Juno：Ron哥，雖然我都唔鳩鐘意呢條友，但係你...好似只係將自己冇保護到條女既責任，轉嫁左俾佢，你老味老實講，害死你條女既人，我覺得唔係佢，係你囉。

Juno一講完，就出去扶起個韓星返去架車度，而阿卉亦都拉Ronald埋一便，等佢唔好阻住條路，可以俾後面D車過。

Bethia望住佢個細佬俾Ronald打到口腫面腫，自己亦都愛莫能助。

Bethia：抵你啦，Tracy咁好女仔，佢死左喇，把口都唔識收。

Ben：有冇搞錯呀！你細佬我俾件垃圾打呀！仲幫住外人！

Bethia：你都識講啦，俾舊trash打低，咁你係咩呀？

個韓星冇出聲，拉左前座車頂塊鏡出黎左睇右睇，睇下自己傷成點。

突然間有個交通警黎左，佢一落架電車單，就大聲問。

警：邊個報警？

跟住有個司機走出黎，一手指住Ronald佢地。

司：我！呢，前面有兩條友打交，塞住條路呀。

個韓星一聽到有差佬，就響架車出返黎。

Ben：阿sir呢便呀！同我捉呢個沐契去坐監啦，佢打到我流晒血呀！仲有呀，係佢殺左紅隧班解放軍架，搶左佢地件衫黎著，冒充軍人呀！

警：得！阿sir做野唔洗你教，先生，身份證。

個差佬行左埋Ronald隔離，叫佢拎身份證黎睇。

Bethia：Benjamin你痴左線呀？咁會累到我個assistant架...

因為Juno都係著緊件解放軍既軍服。

隔左陣，Ronald仲係冇任何行動，當個差佬透明。

警：喂！先生，唔該你合作D，身份證！

一講完，個差佬再向住個對講機依依哦哦，可能想call增援都未定。

之後Ronald擰轉身，捉實阿卉隻手講。

Ronald：阿妹，你要好好照顧自己，我...我地有緣再見...

Ronald一手甩開阿卉，再轉身捉實個交通警，拖佢埋去天橋欄邊。

個交通警猛咁爭扎，又扯Ronald隻手、又飛腳踢佢，但都冇用。

Ronald：你咪郁呀！再郁就掟你落去！

Ronald將佢成個身打橫，按實響條欄度，再用另一隻手解甩佢個槍套，拎走支佩槍。

警：你...你走唔甩架，我已經call左伙記黎，嗚呀！唔好呀...

佢野都未講完，Ronald已經一手推左佢落天橋。

Ben：條友...真係顛架喎...

Bethia：咪睇少公司既低級職員，香港班差佬邊係佢既對手。

卉：Ron哥哥！

Ronald拎實支槍，稍為皺一皺眉頭咁對住阿卉講。

Ronald：阿妹...再見喇...

之後佢極速跑向前，上左交通警架電單車度，再調頭，向返紅隧方向駛去。

『嘩...有人隊冧左個差佬呀！』

『仲搶埋架車添呀，有冇人報警呀喂？』

阿卉嘗試跟住架電單車跑，但係又點會夠架車快，所以佢跑左一段路之後，停低左，眼定定咁目送Ronald離開。

阿卉將兩隻手擺響個口隔離，整成個喇叭狀，再大嗌。

卉：Ron哥哥！！！

『聽，你不斷呼叫我...劃破，寧靜我的心下墮。』

雖然Ronald已經行到好遠，又有身邊既引擎聲嘈住，但係佢仍然清晰聽到阿卉叫佢既聲音。

『在難過...講不出愛沒結果；口和唇，緊緊閉鎖。』

阿卉望住佢駛落天橋之後，就見唔到架電單車，阿卉個人當堂謝左冇力咁，慢慢由膊頭放鬆，再到雙腳發軟半踎咁企，最後仲成個人跪左響馬路度。

『哭，也一話都不說...害怕，連累你一生日月。』

Ronald望住個維多利亞港，望住九龍呢個空城，諗起同阿卉相處既呢一段日子，即使知道呢個小妹妹鐘意自己都好，但係自己並唔適合佢。

『憾無缺，只差跟你曾遇過，給過你...太多波折。』

『寧願沒擁抱共你...可到老，任由你來去自如在我...心底仍愛慕。』

Bethia響呢個時候夾硬忍住槍傷既痛，響車度行左出黎，從後攬實呢個佢最錫既親人，彷彿看到幾年前既自己。

Bethia一面摸住阿卉個頭，一面講。

Bethia：傻妹...

『如若碰到...他比我好，只望停在遠處祝君安好...』

卉：嗦...我...鐘意佢。

『多麼想親口...細訴。』

最後，佢地咁多個上返車，由韓星繼續渣車入黃竹坑。

阿卉即使離開左喪屍之地，見返佢既父母，但係佢並唔開心。

茫茫人海，你話叫佢點搵返自己鐘意既人。

三個禮拜之後，大陸派出解放軍南下新界同九龍，開始左為期五年既香港北部解放行動，幫香港清除盤踞響新界同九龍既所有喪屍。

再響十年後，Bethia成為左公司董事會主席，風頭一時無兩，而響佢身邊既助手Juno，亦都搵到份長工，廢青？對佢黎講已經係陣年舊事。

不過上市公司主席既助手一D都唔好撈，仲要係女人黎添，Juno幫過佢做唔少下欄野，仲有唔見得光既事，包括捅傷一份報紙既總編。

礙於全港大停課，再加上阿卉間學校響九龍，就更加冇可能返學，而佢父母為左唔想佢學業停滯不前，所以響阿卉見返父母幾日之後，已經好快被送往澳洲讀書。

但係讀完書返黎香港，已經係十年後，香港響大陸幫助底下，已經從百廢待興變返做大都市，阿卉亦響呢個時候加入佢堂家姐既公司，黑光亞洲。

佢堂阿哥阿Ben亦唔輸蝕俾佢堂家姐，果隻『超級膠水』全面應用響戰場前線，令Umberlla藥業起死回生不得止，仲取代埋美國輝瑞，成為世界第一大藥廠。

而Ronald？比佢掟落天橋既交通警翌日送院後證實不治，佢亦被全港警察通緝，下落不明...

待續

我第一頁貼既紙言LINK

打完隻藥好似冇乜副作用

總覺得Ronald會出返黎

黑光其中一篇講過，其實一早就有疫苗，但係要正常人打，受左傷打先會異變，而Bethia話同先前果d一樣，想拎juno俾robinson睇，等佢cut umberlla預算，但係佢細佬靠另一樣野發圍，計劃失敗左

有冇巴打一路睇，一路諗定阿Ron幾時死，其實佢先係伍既男主角

原來係咁

講多少少，一開頭Ronald呢個角色係響初代貳既版本作為概念式既登場，剩係七仔回想佢老表批佢同阿菲必散，之後到七仔籃球正式登場，最尾響伍自己做埋主角

(S42)

五十年後，旺角東站，一個叫阿星既青年唔經唔覺，已經連續響度派左七日書。

但係今日，佢成個派書過程都有人監視住，可能係有關當局收到風，始終佢手上果本書，對港共政府、對大陸黎講都係件危險物品黎。

當佢一派完書，正想落月台返屋企果陣，就即刻俾兩個疑似便衣公安既人上前攔截。

響阿星同呢兩個公安仲有數步之遙果陣，突然間有個男人跑過，仲一手捉住阿星隻手，扯實佢向前行。

男：跟我行！

雖然阿星同個男人三唔識七，但係佢一聽到個男人係講廣東話之後，就覺得有股溫暖既安全感。

個男人帶住阿星向住政府合署方向跑，打算撇甩果兩個公安。

公安甲：那个派书的，别走！

公安乙：公安！你站着！

果兩個公安都唔輸蝕，即刻提腿加速，追趕阿星佢地。

當去到出閘機果陣，個男人一下大步跳過，但係阿星仲戇居到拎張卡出黎拍。

見到咁既情況，個男人真係激到躁躁地。

男：跳呀！！

阿星比人喝完之後，唯有驚到照做，佢跳過個出閘機，再同個男人極速跑落天橋，落到黎以前叫洗衣街，依家叫旺角東路既地方。

跑到咁上下之後，個男人帶住阿星混入人群，再擰轉頭望，好彩既係已經見唔到頭先果兩個公安。

男：呼...頭先你做乜呀！仲嘟卡？

星：咁唔嘟卡...點出閘喎...依家我仲過晒鐘，再拍既話就要俾最遠車程，成三十蚊架！

男：細路，你知唔知自己會比公安拉呀？三十蚊豪俾鐵路公司啦！

星：我...我派故事書咋喎，點會比公安拉呀？

男：你老實同我講，呢本野係咪你寫？係既話，D內容又點得黎？

星：我...我唔識你，點解要同你講喎。

男：嗄，班公安想捉你，我都冒住危險拉你走，乜我似壞人咩？

阿星望一望呢個男人，身形高大，個樣仲鬼鬼地，雖然係有D年紀，但都仲好靚仔有型。

男：咁啦，響條街度唔方便講，你有冇興趣跟我黎？我join左個學會，果度有班志同道合既人，佢地全部都知五十年前既喪屍故事。

星：喔！真...真係？

阿星一聽到呢度，就覺得非常吸引，雖然佢一直深信爺爺講既野係真，但係今次除爺爺之外，第一次有人親口講呢單野，因為之前佢細個，班同學都會笑佢講喪屍。

阿星答應左之後，就同個男人一齊黎到呢度以前叫西洋菜南街，依家叫建華南路既地方。

跟住佢地黎到一座響行人隧道入口附近既舊式大廈，上到二樓，一個寫住棋術研樂會既地方。

星：又話講喪屍既事？做乜帶我黎捉棋？

男：唉...唔怪之得你會俾公安捉...你唔知呢單野係港共政府最驚架咩？唔通光明正大叫喪屍研究會呀？

星：對...對唔住...

一開門入到去，就見到五個人，有老有嫩。

男：Alex伯伯，我帶左佢黎喇。

伯：呵...辛苦你喇阿安。

阿星即刻望返個男人，心諗，又會咁o岩同爺爺同名。

星：原來你叫阿安。

伯：哈哈...佢姓安既，方便D叫佢姐。

男：Alex伯伯係呢個會既主席創辦人，佢父母就係因為五十年前呢單野而死左，令到佢變左做孤兒。

星：哦...你好呀伯伯。

伯：你本書我有睇過，你個故事...係響邊度聽返黎架？

星：係我爺爺同一個叔叔講俾我聽，件事千真萬確架！

伯：唔唔...我信，我當然信...估唔到又係一個香港人既後代...

男：細路，你日日響果度派書，我地一早就留意到你，書既內容我地都睇過，文筆唔錯，但係內容上仲爭D，你有冇興趣寫埋我同Alex伯伯既故事上去？我地會俾返錢你。

星：好呀！當然好啦！乜阿安先生你父母都經歷過呢件事架？

伯：係呀...佢父母巴屎閉囉，兩個都係黑光亞洲既人，父親曾經係前線人員，而母親係公司主席既親戚，實大把野寫~~~

星：嘩...咁咪知好多內幕！？

男：Alex伯伯...你又黎啦...其實我地係想以平民既角度，去寫件事、去講返個真相，權貴或者統治者既角度，我同你都聽到厭啦。

星：咁我要即刻寫低佢喇，你地講啦！

阿星即刻拎部ipad X出黎。

男：好，不過你寫還寫，唔好再出書喇，下次上網出啦，冇咁易會比公安搵到。

星：網上寫我試過喇，D人只會當你發up風...

伯：小朋友，你仲年輕，你做過既野我地都試過，我就係因為咁而坐過幾年監，出返黎仲比政府剝奪政治權利，選議會同選特首都唔俾投票。

星：真係會咁嚴重？

男：係呀，呢條路唔易行架，你仲係咪要寫？

星：寫！呢個...呢個係我爺爺既心願黎，點解講個真相出黎反而係犯法喎！

伯：所以...慢慢黎啦，要講樣野令人相信，首先你都要有命講，雖然依家響香港住既全部都係大陸人，但係一樣要話俾佢地知，大陸曾經用咁毑渣既方法殺過住響度既香港人，其實唔係容易，一步一步黎啦...

星：咁...咁好啦。

伯：除左政府，仲有黑光呢個巨人，要將佢推跌，就要有更多好似我地咁既香港人，將五十年前既事全部講返晒出黎。

傾傾下，有個阿嬸拎左幾杯熱茶過黎。

嬸：黎，老公、阿安，飲杯茶先再慢慢講，仲有呢位Dee Dee，你俾公安追，飲杯茶定下驚啦。

男：勞煩你喇悠auntie。

星：唔該嬸嬸...

嬸：唔洗客氣~~~

男：咁呀...就由我講先啦，我老豆同阿媽，就係響一間補習社度認識既，當時周街都係喪屍......

活屍香江(伍)完

多謝各位既支持，活屍系列完結

歡迎大家講下感想同批評，或者可以排下1-5邊套最好睇、你最鐘意咁

咁就完左

其實我唔介意繼續寫，但問題每次新一季都要新讀者睇返之前果d，如果寫到第十季就真係睇死人，所以係時候完

重睇伍一開頭啦

七仔既老表可以同佢同年都得既 ，不過最少大七年，又未至於阿叔既

最尾我畫公仔畫出腸啦

Alex伯伯就係嘉偉同阿彤個仔，佢地聚埋傾計個地方就係佢地間牙醫舖，而佢老婆就係阿輝同Yvonne個女悠悠

睇完 重溫曬當回憶

想當年係舊登第一個追既故就係呢個 唔經唔覺都咁多年

完咗

咁都比阿卉找到阿Ron？

我要外轉故事
想知阿Ron 點解咁都無事

阿卉讀完書返黎香港，係特登加入黑光，咁就可以搵到阿Ron既員工file

因為阿Ron都係響補習社遇到阿卉

仲未有外傳講阿Ron 之後發生咩事無穿無爛出現仲食了阿卉
快開文（說笑

想問
以個條timeline
係咪唔只Tracy 一隻蝶

其實我將呢D寫晒落細節度，阿Ron渣電單車返九龍，加上佢著住件解放軍軍服同埋佢既身手，要渡過難關應該唔難

阿卉對住阿Ron播祝君好，加上講埋話似幾年前既Bethia，擺到明係講阿卉鐘意佢，話阿Ron食佢又好似莫須有左d

第一隻蝶，壹麥花臣果隻，今集伍阿Ron透露左新世紀有兩隻，其中一隻可能去左麥花臣，而肆傑仔響小巴見果隻就係呢隻

第二隻蝶就係貳一開頭咬七仔果個細路

第三隻蝶就係Tracy，唯一一隻有出場而冇死到，仲殺左三個人，戰績彪炳

巴打你黎寫，我授權

蚊蚊最尾點

重製版叁最尾果篇講左，如果你話再之後係點，咪長生不死

再之後到活屍宇宙，阿安、七仔、阿輝、阿Ron、Bethia、阿卉組成復仇者聯盟，同儲齊無限寶石既司令打

咁快出完 巴打有無考慮過出屍故既長文
由鋪排去到每個人物角色既轉變
都會覺得好正

雖然我題目寫住短篇姐，其實一D都唔短，只係我出得太快既關係，唔係響度話其他故既作者，但係事實係，你可以對比一下我每篇既長度，同埋佢地多數一日一篇，我一日三篇

至於人物改變，其實阿Ron相當明顯，而其他人物你要睇成個活屍系列(包括七仔籃球)，今集黎講bethia都有，加上喪屍事件時間唔算長，好難有一個人物會有好大既改變 ，不過今集我加左唔少其他人對喪屍既睇法，唔一定係非殺不可咁典型，例如紅磡火車站班人咁

睇完

一鳩推落去

早幾個月開始睇 而家終於又有

完晒了

推一下
就咁完好唔開心

唔該晒 ，我下次試下寫愛回家式長故

就咁話

屍故好似out晒date

但係我都仲係好鍾意睇屍故